[{"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uac74\ucd95\uac00\uc640 \uc8fc\uc694 \uc0ac\uc0c1 \ubc0f \ub300\ud45c \uc791\ud488\uc758 \uc5f0\uacb0\uc774 \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud504\ub7ad\ud06c \ub85c\uc774\ub4dc \ub77c\uc774\ud2b8(Frank Lloyd Wright) \uff0d \uc720\uae30\uc801 \uac74\ucd95 \uff0d \ub099\uc218\uc7a5(Falling Water) ", " \ub974 \uaf2c\ub974\ubdd4\uc81c(Le Corbusier) \uff0d \uadfc\ub300\uac74\ucd95\uc758 5\uc6d0\uce59 \uff0d \ub77c\ud22c\ub808\ud2b8  \uc218\ub3c4\uc6d0(Sainte Marie de La Tourette) ", " \ubbf8\uc2a4 \ubc18 \ub370\uc5b4 \ub85c\uc5d0(Mies van der Rohe) \uff0d \uc801\uc744\uc218\ub85d \ud48d\ubd80\ud558\ub2e4 (Less is more) \uff0d \uc2dc\uadf8\ub7a8 \ube4c\ub529(Seagram Building) ", " \ud544\ub9bd \uc874\uc2a8(Philip Johnson) \uff0d\uc9c0\uc5ed\uc8fc\uc758\uff0d\ub85c\uc774\ub4dc \ubcf4\ud5d8 \ubcf8\uc0ac(Lloyd\u2019s  of London) "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uae30\ud6c4\ub300\uc5d0 \ub530\ub978 \ud1a0\uc18d\uac74\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uace0\uc628\uac74\uc870\uae30\ud6c4\uc5d0\uc11c\ub294 \uc77c\uc0ac\uac00 \ucda9\ubd84\ud558\ubbc0\ub85c \uc774\ub97c \ucd5c\ub300\ud55c \ud65c\uc6a9\ud558\uae30  \uc704\ud574 \uac1c\uad6c\ubd80\uc758 \uc218\uac00 \ub9ce\uace0 \ud06c\uae30 \ub610\ud55c \ud06c\ub2e4. ", " \uace0\uc628\ub2e4\uc2b5\uae30\ud6c4\uc5d0\uc11c\ub294 \uc99d\ubc1c\uc5d0 \uc758\ud55c \ub0c9\uac01\ud6a8\uacfc\uac00 \uc798 \uc77c\uc5b4\ub098\ubbc0\ub85c  \uc2b5\uacf5\uae30\uc758 \uc2e4\ub0b4 \uccb4\ub958 \uc2dc\uac04\uc774 \ucd5c\ub300\ud55c \uae38\uac8c \uc124\uacc4\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uc628\ub09c\uae30\ud6c4\uc5d0\uc11c\ub294 \ub530\ub73b\ud55c \uae30\ud6c4\uac00 \uc720\uc9c0\ub418\ubbc0\ub85c \ucc98\ub9c8 \ub4f1\uc758 \ucc28\uc591\uc73c\ub85c  \uc5f0\uc911 \ucd5c\ub300\ud55c \uc77c\uc0ac\uac00 \ub4e4\uc9c0 \uc54a\ub3c4\ub85d \ud558\uc600\ub2e4. ", " \ud55c\ub7ad\uae30\ud6c4\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5f4\uc190\uc2e4\uc744 \ucd5c\uc18c\ub85c \ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc911\uc694\ud558\ubbc0\ub85c \uc6a9\uc801\uc5d0  \ub300\ud55c \ud45c\uba74\uc801\uc758 \ube44\uc728\uc774 \ucd5c\uc18c\ud654\ub418\uc5c8\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\ud559\uad50\uac74\ucd95\uacc4\ud68d\uc5d0\uc11c \uad50\uacfc\uad50\uc2e4\ud615\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac01 \ud559\uae09\uc774 \uc804\uc6a9 \uc77c\ubc18\uad50\uc2e4\uc744 \uac00\uc9c0\uba70 \ud2b9\uc815 \uad50\uacfc\ub294 \ud2b9\ubcc4\uad50\uc2e4\uc744 \ub450\uace0  \uc6b4\uc601\ud55c\ub2e4. ", " \uac01 \uad50\uacfc\uc758 \uc21c\uc218\uc728\uc774 \ub192\uc740 \uad50\uc2e4\uc774 \uc8fc\uc5b4\uc9c0\uba70 \uc2dc\uc124\uc758 \uc218\uc900\uc774 \ub192\uc544\uc9c4\ub2e4. ", " \ud559\uc0dd\uc758 \uc774\ub3d9\uc774 \uc801\uc73c\uba70 \uad50\uc2e4 \uc774\uc6a9\ub960\uc774 100 %\ub77c \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ubc18\ub4dc\uc2dc  \uc21c\uc218\uc728\uc774 \ub192\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ucd08\ub4f1\ud559\uad50 \uc800\ud559\ub144\uc5d0 \uac00\uc7a5 \uc801\ud569\ud558\uba70 \uc548\uc815\uc801\uc778 \uc0dd\ud65c\uc744 \uc704\ud55c \ud648\ubca0\uc774\uc2a4\uac00  \ud544\uc694\ud558\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\ub09c\ubc29\ubc29\uc2dd\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc628\uc218\ub09c\ubc29\uc740 \ub09c\ubc29 \ud734\uc9c0\uae30\uac04\uc774 \uae38\uba74 \ub3d9\uacb0\uc758 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\uc73c\ub098 \uc99d\uae30\ub09c\ubc29\uc5d0  \ube44\ud558\uc5ec \ucf8c\uac10\ub3c4\ub294 \ub192\ub2e4. ", " \uc99d\uae30\ub09c\ubc29\uc740 \ud604\uc5f4\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\ubbc0\ub85c \ubc30\uad00 \uad00\uacbd\uc774 \ud06c\uace0 \uc5f4\uc758 \uc6b4\ubc18\ub2a5\ub825  \ub610\ud55c \ucee4\uc11c \uc5f0\uc18d\ub09c\ubc29\uc5d0 \uc801\ud569\ud558\ub2e4. ", " \uc628\ud48d\ub09c\ubc29\uc740 \uc608\uc5f4\uc2dc\uac04\uc774 \uc9e7\uc544 \uc190\uc27d\uac8c \uc774\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ub098 \uc18c\uc74c\uc774  \ud06c\uace0 \ucf8c\uac10\ub3c4\uac00 \ub0ae\ub2e4. ", " \ubcf5\uc0ac\ub09c\ubc29\uc740 \ubc29\uc774 \uac1c\ubc29\ub41c \uc0c1\ud0dc\uc5d0\uc11c\ub3c4 \ub09c\ubc29\ud6a8\uacfc\uac00 \uc788\uc73c\uba70 \ubc29\uc5f4\uae30\uac00  \ud544\uc694 \uc5c6\uc5b4 \ubc14\ub2e5\uba74\uc758 \uc774\uc6a9\ub3c4\uac00 \ub192\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uac74\ucd95\ubc95\ub839\uc0c1 \u2018\uac74\ucd95\ubb3c\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc8fc\ud0dd\uc758 \ub300\ubb38 ", " \uacf5\uc7a5\uc758 \ub2f4\uc7a5 ", " \ub192\uc774 6\ubbf8\ud130\uc758 \uace0\uac00\uc218\uc870 ", " \uc9c0\ubd95\uacfc \uae30\ub465\ub9cc \uc788\ub294 \ucc28\uace0 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uac74\ucd95\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \ub9ac\ubaa8\ub378\ub9c1\uc774 \uc26c\uc6b4 \uad6c\uc870\uc758 \uc694\uac74\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uac01 \uc138\ub300\ub294 \uc778\uc811\ud55c \uc138\ub300\uc640 \uc218\uc9c1 \ub610\ub294 \uc218\ud3c9 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \ud1b5\ud569\ud558\uac70\ub098  \ubd84\ud560\ud560 \uc218 \uc788\uc744 \uac83 ", " \uad6c\uc870\uccb4\uc5d0\uc11c \uac74\ucd95\uc124\ube44, \ub0b4\ubd80 \ub9c8\uac10\uc7ac\ub8cc \ubc0f \uc678\ubd80 \ub9c8\uac10\uc7ac\ub8cc\ub97c \ubd84\ub9ac\ud560  \uc218 \uc788\uc744 \uac83 ", " \uac1c\ubcc4 \uc138\ub300 \uc548\uc5d0\uc11c \uad6c\ud68d\ub41c \uc2e4(\u5ba4)\uc758 \ud06c\uae30, \uac1c\uc218 \ub610\ub294 \uc704\uce58 \ub4f1\uc744  \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc788\uc744 \uac83 ", " \uc138\ub300 \ub0b4\ubd80 \ub0b4\ub825\ubcbd \ubc0f \uae30\ub465\uc758 \uae38\uc774 \ube44\uc728\uc744 \ub192\uc5ec \uacbd\uc81c\uc131 \ud655\ubcf4 \ubc0f  \uacf5\uae30 \ub2e8\ucd95\uc744 \uc720\ub3c4\ud560 \uc218 \uc788\uc744 \uac83 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uc804\ud1b5\uac74\ucd95 \ubd80\uc7ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucca8\ucc28\ub294 \ubcf4\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uac78\ub9ac\uace0, \uc0b4\ubbf8\ub294 \ub3c4\ub9ac\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uac78\ub9ac\ub294 \uacf5\ud3ec \ubd80\uc7ac\uc774\ub2e4. ", " \ud3c9\ubc29\uc740 \uc678\uc9c4\uae30\ub465\uc744 \ud55c \ubc14\ud034 \ub3cc\uba74\uc11c \uae30\ub465\uba38\ub9ac\ub97c \uc5f0\uacb0\ud55c \ubd80\uc7ac\ub85c,  \ub2e4\ud3ec\uc2dd\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud3c9\ubc29\ub9cc\uc73c\ub85c \uac04\ud3ec\uc758 \ud558\uc911\uc744 \uacac\ub514\uae30 \uc5b4\ub824\uc6cc  \uadf8 \uc704\uc5d0 \ucc3d\ubc29\uc744 \uc62c\ub9b0\ub2e4. ", " \uc18c\ub85c\ub294 \uc8fc\ub450\uc640 \ubaa8\uc591\uc774 \uac19\uace0 \ud06c\uae30\uac00 \uc791\uc740 \ubd80\uc7ac\ub85c, \uc7a5\ud600\ub098 \uacf5\ud3ec\uc7ac (\ucca8\ucc28, \uc0b4\ubbf8 \ub4f1) \ubc11\uc5d0 \ub193\uc5ec \uc0c1\ubd80 \ud558\uc911\uc744 \uc544\ub798\ub85c \uc804\ub2ec\ud558\ub294 \uc5ed\ud560\uc744  \ud558\ub294 \ubd80\uc7ac\uc774\ub2e4. ", " \uc7a5\ud600\ub294 \ud3ec\uc640 \ud3ec \uc0ac\uc774\uc5d0 \ub193\uc5ec \ud654\ubc18\uc744 \ubc1b\uce58\uace0 \uc788\ub294 \ubd80\uc7ac\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\ub974\ub124\uc0c1\uc2a4 \uc2dc\ub300 \uac74\ucd95\uac00\uc640 \uc5c5\uc801\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450  \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud544\ub9ac\ud3ec \ube0c\ub8e8\ub12c\ub808\uc2a4\ud0a4(Filippo Brunelleschi)\ub294 \uc785\uccb4\uc801  \uc6d0\uadfc\ubc95\uc744 \ub3c4\uc785\ud55c \ud22c\uc2dc\ub3c4\ubc95\uc744 \ucc3d\uc548\ud558\uc600\ub2e4. \u3134. \ub808\uc628 \ubc14\ud2f0\uc2a4\ud0c0 \uc54c\ubca0\ub974\ud2f0(Leon Battista Alberti)\ub294 \uf000\uac74\ucd95\ub860 (De re aedificatoria)\uf000\uc744 \uc800\uc220\ud558\uc600\ub2e4. \u3137. \uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \uc0b0\ud154\ub9ac\uc544(Antonio Sant\u2019Elia)\ub294 \ube44\ud2b8\ub8e8\ube44\uc6b0\uc2a4\uc758  \uf000\uac74\ucd95\uc2ed\uc11c\uf000\ub97c \ubc88\uc5ed\ud55c \ucd08\uae30 \ub974\ub124\uc0c1\uc2a4\uc2dc\ub300 \uac74\ucd95\uac00\uc774\ub2e4. \u3139. \uc548\ub4dc\ub808\uc544 \ud314\ub77c\ub514\uc624(Andrea Palladio)\ub294 \uf000\uac74\ucd95\uc758 \ub2e4\uc12f  \uc624\ub354\uf000\uc5d0\uc11c \uace0\uc804\uac74\ucd95\uc758 \ub2e4\uc12f \uac00\uc9c0 \ube44\ub840\ub97c \uc815\ub7c9\uc801\uc73c\ub85c \ubc95\uce59\ud654  \ud558\uc5ec \uc624\ub354\ub97c \uc815\ud655\ud788 \uadf8\ub9b4 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3137, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc7a5\uc560\uc778\u318d\ub178\uc778\u318d\uc784\uc0b0\ubd80 \ub4f1\uc758 \ud3b8\uc758\uc99d\uc9c4 \ubcf4\uc7a5\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc2dc\ud589\uaddc\uce59 \uc0c1  \ub2e4\uc74c \uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ubcf5\ub3c4\uc758 \ubcbd\uc5d0 \uc190\uc7a1\uc774\ub97c \uc124\uce58\ud560 \ub54c \uaddc\uaca9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c  \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? \uc190\uc7a1\uc774\uc640 \ubcbd\uc758 \uac04\uaca9 \uac04\uaca9 \uc190\uc7a1\uc774\uc758 \ub192\uc774 \ub192\uc774", "choices": [" A 3.2\uff5e3.8cm D 0.85m \ub0b4\uc678 ", " A 5cm \ub0b4\uc678 D 0.8\uff5e0.9m ", " B 3.2\uff5e3.8cm C 0.85m \ub0b4\uc678 ", " B 5cm \ub0b4\uc678 C 0.8\uff5e0.9m 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uac74\ucd95\uacc4\ud68d \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc5c5\ubb34\uc2dc\uc124 \uc6a9\ub3c4\uc758 \uac74\ucd95\ubb3c\uc5d0\uc11c \uc2b9\uac15\uae30 \uc124\uce58\uacc4\ud68d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uc2b9\uc6a9\uc2b9\uac15\uae30\ub294 \ube44\uc0c1\uc6a9\uc2b9\uac15\uae30 \uad6c\uc870\ub85c \ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4)", "choices": [" \uc2b9\uac15\uae30 \ub300\uc218\ub294 1\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc2e4\uc81c \uc6b4\ubc18\ud574\uc57c \ud560 \ucd1d\uc778\uc6d0\uc218\ub97c 5\ubd84\uac04  1\ub300\uac00 \uc6b4\ubc18\ud558\ub294 \uc778\uc6d0\uc218\ub85c \ub098\ub208 \uac12\uc73c\ub85c \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc2b9\uac15\uae30 \uc6b4\ud589\ud615\uc2dd \uc911 \uc2a4\ud0b5\uc2a4\ud1b1\uc6b4\ud589\uc740 2\ub300 \uc774\uc0c1\uc758 \uc2b9\uac15\uae30\ub97c \ubcd1\uc124\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc8fc\ub85c \uc801\uc6a9\ud558\uc5ec \uc2b9\uac15\uc7a5 \uc218\ub97c \uc904\uc77c \uc218 \uc788\uc73c\ub098 \uc2dc\uc124\ube44\uac00  \ub9ce\uc774 \ub4e0\ub2e4. ", " \uac74\ucd95\ubc95\ub839\uc0c1 6\uce35 \uc774\uc0c1\uc758 \uac70\uc2e4 \uba74\uc801\uc758 \ud569\uacc4\uac00 5,000 m2\uc778 \uacbd\uc6b0  16\uc778\uc2b9 \uc2b9\uc6a9\uc2b9\uac15\uae30\ub85c \uacc4\ud68d\ud55c\ub2e4\uba74 1\ub300\ub97c \uc124\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \uac74\ucd95\ubc95\ub839\uc0c1 \ub192\uc774 31 m\ub97c \ub118\ub294 \uac01 \uce35\uc758 \ubc14\ub2e5\uba74\uc801 \uc911 \ucd5c\ub300 \ubc14\ub2e5 \uba74\uc801\uc774 5,000 m2\uc778 \uacbd\uc6b0 \ube44\uc0c1\uc6a9\uc2b9\uac15\uae30\ub294 2\ub300\ub97c \uc124\uce58\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uacf5\uc5f0\uc7a5 \ud3c9\uba74\uc720\ud615\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc544\ub808\ub098(arena)\ud615\uc740 \ubb34\ub300\ubc30\uacbd\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc9c0 \uc54a\uc73c\ubbc0\ub85c \uacbd\uc81c\uc801\uc774\ub2e4. ", " \ud504\ub85c\uc2dc\ub2c8\uc5c4(proscenium)\ud615\uc740 \uac00\uae4c\uc6b4 \uac70\ub9ac\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc740 \uad00\uac1d\uc744  \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uace0 \uc5f0\uae30\uc790\uc640\uc758 \uc811\ucd09\uba74\ub3c4 \ub113\ub2e4. ", " \uc624\ud508 \uc2a4\ud14c\uc774\uc9c0(open stage)\ud615\uc740 \uc5f0\uae30\uc790\uac00 \ub2e4\uc591\ud55c \ubc29\ud5a5\uac10 \ub54c\ubb38\uc5d0  \ud1b5\uc77c\ub41c \ud6a8\uacfc\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uac83\uc774 \uc27d\uc9c0 \uc54a\ub2e4. ", " \uac00\ubcc0\ud615 \ubb34\ub300(adaptable stage)\ub294 \uc791\ud488\uc758 \uc131\uaca9\uc5d0 \ub530\ub77c \uc5f0\ucd9c\uc5d0  \uc801\ud569\ud55c \uc131\uaca9\uc758 \uacf5\uac04\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \ub0bc \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uae30\uacc4\uc2dd \uc8fc\ucc28\uc2dc\uc124\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2e8\uc2dc\uac04 \ub0b4\uc5d0 \ub9ce\uc740 \ucc28\ub7c9\uc758 \uc8fc\ucc28\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \uace0\uce35\uc758 \uc785\uccb4\uc801\uc778 \uc8fc\ucc28\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ubbc0\ub85c \uc9c0\uac00(\u5730\u50f9)\uac00 \ube44\uc2fc \ub300\uc9c0\uc5d0  \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. ", " \uae30\uacc4 \uace0\uc7a5 \uc2dc \uc2b9\uac15 \ubc0f \ud53c\ub09c\uc774 \uc5b4\ub835\ub2e4. ", " \uc790\uc8fc\uc2dd\uc5d0 \ube44\ud574 \uc6b4\uc601\ube44\uac00 \ub9ce\uc774 \ub4e0\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uac8c\uc288\ud0c8\ud2b8(gestalt) \uc774\ub860\uc5d0 \ub530\ub978 \uc9c0\uac01\ubc95\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5f0\uc18d\uc131(good continuation) \uff0d \ud615\uc774\ub098 \uadf8\ub8f9\uc774 \ubc29\ud5a5\uc131\uc744 \uc783\uace0  \ub2e8\uc808\ub418\uc5b4 \uc9c0\uac01\ub418\ub294 \uacbd\ud5a5 ", " \ud3d0\uc1c4\uc131(closure) \uff0d \ubd88\uc644\uc804\ud55c \ud615\uc774\ub098 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc644\uc804\ud55c \ud615\uc774\ub098  \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \uc644\uc131\ub418\uc5b4 \uc9c0\uac01\ub418\ub294 \uacbd\ud5a5 ", " \uadfc\uc811\uc131(proximity) \uff0d \ud615\uc774\ub098 \uadf8\ub8f9\uc774 \uac00\uae4c\uc774 \uc788\uc744\uc218\ub85d \ubd84\ub9ac\ub41c  \uac83\uc73c\ub85c \uc9c0\uac01\ub418\ub294 \uacbd\ud5a5 ", " \uc720\uc0ac\uc131(similarity) \uff0d\uc720\uc0ac\ud55c \ubaa8\uc591\uc758 \ud615\uc774\ub098 \uadf8\ub8f9\uc744 \ud558\ub098\uc758 \ubd80\ub958\ub85c  \uc9c0\uac01\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\ub294 \uacbd\ud5a5 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc74c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \u2018\uc74c\uc758 \uac15\ub3c4(sound intensity)\u2019\uc640 \u2018\ucd5c\uc18c\uac00\uccad\uc74c \uac15\ub3c4 (\uff1d 10-12 W/m2)\u2019\uc758 \ube44\uc728\ub85c \u2018\uc74c\uc758 \uc138\uae30\ub808\ubca8\u2019\uc744 \uad6c\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. \u3134. \u2018\uc74c\uc555\ub808\ubca8\u2019\uc774 20 dB\uc5d0\uc11c 40 dB\ub85c \ubcc0\ud558\uba74 \uc74c\uc555\uc740 10\ubc30\ub85c  \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. \u3137. \u2018\uc794\ud5a5\uc2dc\uac04\u2019\uc740 \uc2e4\uc758 \uc6a9\uc801\uc5d0 \ube44\ub840\ud558\uace0 \ud761\uc74c\ub825\uc5d0 \ubc18\ube44\ub840\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc77c\uc870\uc640 \uc77c\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc77c\uc870\ub294 \ud0dc\uc591\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ubc1b\ub294 \uc5f4\uc758 \ubcf5\uc0ac\uc5d0\ub108\uc9c0\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc77c\uc870\uc2dc\uac04\uc744 \uac00\uc870\uc2dc\uac04\uc73c\ub85c \ub098\ub208 \ube44\uc728\uc744 \uc77c\uc870\uc728\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \uc77c\uc0ac \ucc28\ub2e8\uc744 \uc704\ud55c \ucc28\uc591\uc740 \uc2e4\ub0b4\uc5d0 \uc124\uce58\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc2e4\uc678\uc5d0 \uc124\uce58\ud558\ub294  \uac83\ubcf4\ub2e4 \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\ub2e4. ", " \uc77c\uc0ac\ub7c9\uc758 \ub2e8\uc704\ub294 W/m2\u318d\u00b0C\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc8fc\uac70\uac74\ucd95\uc5d0\uc11c \ubd80\uc5cc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc77c\ub82c\ud615(\uc77c\uc790\ud615)\uc740 \uc18c\uaddc\ubaa8\uc5d0 \uc801\ud569\ud558\ub2e4. ", " \uc8fc\ubc29\uc758 \uc2dc\uc124\uc740 \uac1c\uc218\ub300, \uc870\ub9ac\ub300, \ub0c9\uc7a5\uace0, \uc900\ube44\ub300, \uac00\uc5f4\ub300, \ubc30\uc120\ub300  \uc21c\uc73c\ub85c \ubc30\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \uc791\uc5c5\uc0bc\uac01\ud615\uc740 \ub0c9\uc7a5\uace0, \uac1c\uc218\ub300, \ubc30\uc120\ub300\ub97c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uc791\uc5c5\uc0bc\uac01\ud615\uc758 \uae38\uc774\ub294 2.4 \uff5e 3.4 m \ubc94\uc704\uac00 \uc801\ub2f9\ud558\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc9c0\uad6c\ub2e8\uc704\uacc4\ud68d\uc218\ub9bd\uc9c0\uce68 \uc0c1 \u2018\uc9c0\uad6c\ub2e8\uc704\uacc4\ud68d\uc758 \uc131\uaca9\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad00\ud560 \ud589\uc815\uad6c\uc5ed\ub0b4\uc758 \uc77c\ubd80\uc9c0\uc5ed\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ud1a0\uc9c0\uc774\uc6a9\uacc4\ud68d\uacfc \uac74\ucd95\ubb3c \uacc4\ud68d\uc774 \uc11c\ub85c \ud658\ub958\ub418\ub3c4\ub85d \ud568\uc73c\ub85c\uc368 \ud3c9\uba74\uc801 \ud1a0\uc9c0\uc774\uc6a9\uacc4\ud68d\uacfc \uc785\uccb4\uc801  \uc2dc\uc124\uacc4\ud68d\uc774 \uc11c\ub85c \uc870\ud654\ub97c \uc774\ub8e8\ub3c4\ub85d \ud558\ub294\ub370 \uc911\uc810\uc744 \ub454\ub2e4. ", " \ub09c\uac1c\ubc1c \ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uac1c\ubcc4 \uac1c\ubc1c\uc218\uc694\ub97c \uc9d1\ub2e8\ud654\ud558\uace0 \uae30\ubc18\uc2dc\uc124\uc744  \ucda9\ubd84\ud788 \uc124\uce58\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uac1c\ubc1c\uc774 \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc9c0\uc5ed\uc744 \uccb4\uacc4\uc801\uc73c\ub85c  \uac1c\ubc1c\u318d\uad00\ub9ac\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. ", " \uc9c0\uad6c\ub2e8\uc704\uacc4\ud68d\uad6c\uc5ed \ubc0f \uc9c0\uad6c\ub2e8\uc704\uacc4\ud68d\uc740 \ub3c4\uc2dc\u318d\uad70\uad00\ub9ac\uacc4\ud68d\uc73c\ub85c  \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \ud5a5\ud6c4 20\ub144\uc5d0 \uac78\uccd0 \ub098\ud0c0\ub0a0 \uc2dc\u318d\uad70\uc758 \uc131\uc7a5\u318d\ubc1c\uc804 \ub4f1\uc758 \uc5ec\uac74\ubcc0\ud654\uc640  \ud5a5\ud6c4 10\ub144\uc5d0 \uac1c\ubc1c\uc774 \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc77c\ub2e8\uc758 \ud1a0\uc9c0 \ub610\ub294 \uc9c0\uc5ed\uacfc \uadf8 \uc8fc\ubcc0 \uc9c0\uc5ed\uc758 \ubbf8\ub798\ubaa8\uc2b5\uc744 \uc0c1\uc815\ud558\uc5ec \uc218\ub9bd\ud558\ub294 \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uac74\ucd95\ubb3c\uc758 \uc124\ube44\uae30\uc900 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uc0c1 \u2018\ud53c\ub8b0\uc124\ube44\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\ub8b0\uc124\ube44\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub294 \ucd5c\uc18c \ub2e8\uba74\uc801\uc774 \ud53c\ubcf5\uc774 \uc5c6\ub294 \ub3d9\uc120(\u9285\u7dda)\uc744  \uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc218\ub8b0\ubd80, \uc778\ud558\ub3c4\uc120 \ubc0f \uc811\uc9c0\uadf9\uc740 40\uc81c\uacf1\ubc00\ub9ac\ubbf8\ud130 \uc774\uc0c1\uc774\uac70\ub098  \uc774\uc640 \ub3d9\ub4f1 \uc774\uc0c1\uc758 \uc131\ub2a5\uc744 \uac16\ucd94\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uae09\uc218\u318d\uae09\ud0d5\u318d\ub09c\ubc29\u318d\uac00\uc2a4 \ub4f1\uc744 \uacf5\uae09\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uac74\ucd95\ubb3c\uc5d0 \uc124\uce58\ud558\ub294  \uae08\uc18d\ubc30\uad00 \ubc0f \uae08\uc18d\uc7ac \uc124\ube44\ub294 \uc804\uc704(\u96fb\u4f4d) \ucc28\uc774\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub3c4\ub85d  \uc804\uae30\uc801\uc73c\ub85c \uc811\uc18d\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub099\ub8b0\uc758 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \uac74\ucd95\ubb3c, \ub192\uc774 20\ubbf8\ud130 \uc774\uc0c1\uc758 \uac74\ucd95\ubb3c\uc5d0\ub294  \uae30\uc900\uc5d0 \uc801\ud569\ud55c \ud53c\ub8b0\uc124\ube44\ub97c \uc124\uce58\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub3cc\uce68\uc740 \uac74\ucd95\ubb3c\uc758 \ub9e8 \uc717\ubd80\ubd84\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 20\uc13c\ud2f0\ubbf8\ud130 \uc774\uc0c1 \ub3cc\ucd9c\uc2dc\ucf1c  \uc124\uce58\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\uc77c\uc815\ud55c \uc2e4\ub0b4\uc628\ub3c4\uc0c1\uc2b9\ub960 \uc774\uc0c1\uc5d0\uc11c \uc791\ub3d9\ud558\ub294 \uae30\ub2a5\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\ub294  \u2018\uc790\ub3d9\ud654\uc7ac\ud0d0\uc9c0\uc124\ube44\u2019\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc815\uc628\uc2dd \uac10\uc9c0\uae30 \u3134. \ucc28\ub3d9\uc2dd \uac10\uc9c0\uae30 \u3137. \ubcf4\uc0c1\uc2dd \uac10\uc9c0\uae30 \u3139. \uad11\uc804\uc2dd \uac10\uc9c0\uae30", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uacc4\ud68d", "question": "\ubc30\uc218 \ubc0f \ud1b5\uae30\uc124\ube44\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uae30 \uc0ac\uc774\ud380 \uc791\uc6a9\uc740 \uc218\uc9c1\uad00 \uac00\uae4c\uc774 \uae30\uad6c\uac00 \uc124\uce58\ub418\uc5b4 \uc788\uc744 \ub54c  \uc218\uc9c1\uad00 \uc704\ub85c\ubd80\ud130 \uc77c\uc2dc\uc5d0 \ub300\ub7c9\uc758 \ubb3c\uc774 \ub099\ud558\ud558\uba74 \uc21c\uac04\uc801\uc73c\ub85c \uad00\ub0b4  \uc5f0\uacb0\ubd80\uc5d0 \uc9c4\uacf5\uc774 \uc0dd\uaca8 \ubd09\uc218\ub97c \ud30c\uad34\ud55c\ub2e4. ", " \ub8e8\ud504\ud1b5\uae30\ubc29\uc2dd\uc740 2\uac1c \uc774\uc0c1\uc758 \ud2b8\ub7a9\uc744 \ud558\ub098\uc758 \ud1b5\uae30\uad00\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec  \ud1b5\uae30\ud558\ub294 \ubc29\uc2dd\uc774\uba70, \uac10\ub2f9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uae30\uad6c\uc218\ub294 8\uac1c \uc774\ub0b4\uc774\ub2e4. ", " \ud2b8\ub7a9\uc740 \ubc30\uc218\uad00 \ub0b4\uc758 \uc720\ud574\uac00\uc2a4\ub098 \uc545\ucde8\uc758 \uc5ed\ub958\ub97c \ubc29\uc9c0\ud558\ub294 \uae30\uad6c\uc774\ub2e4. ", " \ud1b5\uae30\uad00\uc758 \uc124\uce58\ubaa9\uc801\uc740 \ud2b8\ub7a9\uc758 \ubd09\uc218\uac00 \ud30c\uad34\ub418\uc9c0 \uc54a\ub3c4\ub85d \ud558\uba70 \ubc30\uc218\uc758  \ud750\ub984\uc744 \uc6d0\ud65c\ud788 \ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uac74\ucd95\ubb3c \ub0b4\uc9c4\uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc6a9\uc5b4 \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac10\uc1e0\ub294 \uc810\uc131, \uc18c\uc131 \ub610\ub294 \ub9c8\ucc30\uc5d0 \uc758\ud574 \uad6c\uc870\ubb3c\uc5d0 \uc785\ub825\ub41c \ub3d9\uc801  \uc5d0\ub108\uc9c0\uac00 \uc18c\uc0b0\ub418\uc5b4 \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc9c4\ub3d9\uc774 \uac10\uc18c\ud558\ub294 \ud604\uc0c1\uc774\ub2e4. ", " \uc911\uac04\ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870\ub294 \uc9c0\uc9c4\ub825\uc758 25 % \uc774\uc0c1\uc744 \ubd80\ub2f4\ud558\ub294 \uc5f0\uc131\ubaa8\uba58\ud2b8 \uace8\uc870\uac00 \uc804\ub2e8\ubcbd\uc774\ub098 \uac00\uc0c8\uace8\uc870\uc640 \uc870\ud569\ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \uad6c\uc870\ubc29\uc2dd\uc774\ub2e4. ", " \ucd5c\ub300\uc9c0\ubc18\uac00\uc18d\ub3c4\ub294 \uc9c0\uc9c4\uc5d0 \uc758\ud55c \uc9c4\ub3d9\uc73c\ub85c \ud2b9\uc815\uc704\uce58\uc5d0\uc11c\uc758 \uc9c0\ubc18\uc774  \uc218\ud3c9 2\ubc29\ud5a5 \ub610\ub294 \uc218\uc9c1\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc6c0\uc9c1\uc778 \uac00\uc18d\ub3c4\uc758 \uc808\ub300\uac12\uc758  \ucd5c\ub313\uac12\uc774\ub2e4. ", " \ub0b4\uc9c4\uc131\ub2a5\uc218\uc900\uc740 \uc124\uacc4\uc9c0\uc9c4\uc5d0 \ub300\ud574 \uc2dc\uc124\ubb3c\uc5d0 \uc694\uad6c\ub418\ub294 \uc131\ub2a5\uc218\uc900\uc73c\ub85c  \uae30\ub2a5\uc218\ud589\uc218\uc900, \uc989\uc2dc\ubcf5\uad6c\uc218\uc900, \uc7a5\uae30\ubcf5\uad6c/\uc778\uba85\ubcf4\ud638\uc218\uc900\uacfc \ubd95\uad34\ubc29\uc9c0 \uc218\uc900\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc124\uacc4\uc5d0\uc11c \uc801\uc6a9\ub418\ub294 \uac15\ub3c4\uac10\uc18c\uacc4\uc218\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc778\uc7a5\uc9c0\ubc30\ub2e8\uba74 ", " \ud3ec\uc2a4\ud2b8\ud150\uc158 \uc815\ucc29\uad6c\uc5ed ", " \uc2a4\ud2b8\ub7ff\uff0d\ud0c0\uc774\ubaa8\ub378\uc5d0\uc11c \uc2a4\ud2b8\ub7ff, \uc808\uc810\ubd80 \ubc0f \uc9c0\uc555\ubd80 ", " \ubb34\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \ud728\ubaa8\uba58\ud2b8, \uc555\ucd95\ub825, \uc804\ub2e8\ub825, \uc9c0\uc555\ub825 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc124\uacc4\uc5d0\uc11c \uc778\uc7a5\uc774\ud615\ucca0\uadfc\uc758 \uc815\ucc29\uae38\uc774 \uc0b0\uc815\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294  \ubcf4\uc815\uacc4\uc218\uac00 \uc544\ub2cc \uac83\uc740? (\ub2e8, \uc815\ucc29\uae38\uc774\ub294 \uae30\ubcf8\uc815\ucc29\uae38\uc774\uc5d0 \ubcf4\uc815\uacc4\uc218\ub97c  \uace0\ub824\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uad6c\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ub9c8\ucc30\uacc4\uc218 ", " \ub3c4\ub9c9\uacc4\uc218 ", " \uacbd\ub7c9\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uacc4\uc218 ", " \ucca0\uadfc\ubc30\uce58 \uc704\uce58\uacc4\uc218 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uc591\ub2e8 \uc9c0\uc9c0\uc870\uac74\uc744 \uac00\uc9c0\ub294 \uac15\uad6c\uc870 \uc555\ucd95\uc7ac\uc5d0 \ub300\ud55c \ud0c4\uc131 \uc88c\uad74\ud558\uc911\uc758 \ube44 (a) : (b) : (c)\ub294? (\ub2e8, \uc555\ucd95\uc7ac\uc758 \uae38\uc774, \uc7ac\uc9c8 \ubc0f \ub2e8\uba74\uc740  \ubaa8\ub450 \ub3d9\uc77c\ud558\uba70, \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud558\uace0 \uc720\ud6a8\uc88c\uad74\uae38\uc774\uacc4\uc218\ub294 \uc774\ub860\uac12\uc744  \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 4 : 2 : 1 ", " 1 : 2 : 4 ", " 16 : 4 : 1 ", " 1 : 4 : 16 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870\uae30\uc900\uc5d0\uc11c \uac15\ub3c4\uc124\uacc4\ubc95 \ub610\ub294 \ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\uc124\uacc4\ubc95\uc73c\ub85c \uad6c\uc870\ubb3c\uc744  \uc124\uacc4\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud558\uc911\uc870\ud569\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uace0\uc815\ud558\uc911(D), \ud65c\ud558\uc911(L),  \uc9c0\uc9c4\ud558\uc911(E), \ud48d\ud558\uc911(W), \uc801\uc124\ud558\uc911(S)\ub9cc \uace0\ub824\ud558\uba70, \ud65c\ud558\uc911\uc5d0 \ub300\ud55c  \ud558\uc911\uacc4\uc218 \uc800\uac10\uc740 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4)", "choices": [" 1.4D \uff0b 1.0W ", " 1.2D \uff0b 1.6L \uff0b 0.5S ", " 1.2D \uff0b 1.0E \uff0b 1.0L \uff0b 0.5S ", " 0.9D \uff0b 1.3W \uff0b 1.0L \uff0b 0.2S "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ub3c4\uc2ec\uc744 \uc9c0\ub098\ub294 \ue0fc\ucd95, \ue0fd\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758  \uc131\uc9c8\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ue0fd\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \ub2e8\uba741\ucc28\ubaa8\uba58\ud2b8\ub294 0\uc774\ub2e4.  ", " \ue0fc\ucd95, \ue0fd\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \ub2e8\uba74\uc0c1\uc2b9\ubaa8\uba58\ud2b8\ub294 0\uc774\ub2e4.  ", " \uc8fc\ucd95\uc740 \uc11c\ub85c \uc9c1\uad50\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 45 \u00b0\uc758 \uac01\ub3c4\ub97c \uc774\ub8ec\ub2e4. ", " \uc8fc\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \ub2e8\uba74\uc0c1\uc2b9\ubaa8\uba58\ud2b8\ub294 0\uc774\ub2e4.  "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uce94\ud2f8\ub808\ubc84 \ubcf4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \ubcf4\uc758 \uc790\uc911\uc740  \ubb34\uc2dc\ud558\uba70, \ubcf4\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uc77c\uc815\ud558\uace0, \ubcf4\uc758 \uc804 \uae38\uc774\uc5d0 \uac78\uccd0 \uc7ac\uc9c8 \ubc0f \ub2e8\uba74\uc740  \ub3d9\uc77c\ud558\uba70, \ubd80\uc7ac\ub294 \uc120\ud615 \ud0c4\uc131\uc73c\ub85c \uac70\ub3d9\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uac00\uc815\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ud558\uc911 \ue00f\ue034\ub9cc \uc791\uc6a9\ud560 \uacbd\uc6b0, \ub2e8\uba74\uc758 \ud3ed(\ue0e6)\uc774 2\ubc30\uac00 \ub418\uba74 \ubd80\uc7ac\uc758  \ucd5c\ub300 \ucc98\uc9d0\uc740 2\ubc30\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \ud558\uc911 \ue00f\ue034\ub9cc \uc791\uc6a9\ud560 \uacbd\uc6b0, \ub2e8\uba74\uc758 \ub192\uc774(\ue0ec)\uac00 2\ubc30\uac00 \ub418\uba74 \ubd80\uc7ac\uc758  \ucd5c\ub300 \ucc98\uc9d0\uc740 1/4\ubc30\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \ud558\uc911 \ue00f\ue035\ub9cc \uc791\uc6a9\ud560 \uacbd\uc6b0, \ub2e8\uba74\uc758 \ud3ed(\ue0e6)\uc774 2\ubc30\uac00 \ub418\uba74 \ubd80\uc7ac\uc758  \ucd95\ubc29\ud5a5 \ubcc0\uc704\ub294 1/4\ubc30\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \ud558\uc911 \ue00f\ue035\ub9cc \uc791\uc6a9\ud560 \uacbd\uc6b0, \ub2e8\uba74\uc758 \ub192\uc774(\ue0ec)\uac00 2\ubc30\uac00 \ub418\uba74 \ubd80\uc7ac\uc758  \ucd95\ubc29\ud5a5 \ubcc0\uc704\ub294 1/2\ubc30\uac00 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uce94\ud2f8\ub808\ubc84 \ubcf4\uc5d0\uc11c b\uc810\uacfc c\uc810\uc758 \ucc98\uc9d0\uc744 \uac01\uac01 \ue0a0\ue0e6\uc640 \ue0a0\ue0e7\ub77c\uace0  \ud560 \ub54c, \ub450 \ucc98\uc9d0\uc758 \ube44 \ue06d \ue0a0\ue0e7 \ue0a0\ue0e6 \ub294? (\ub2e8, \ubcf4\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud558\uba70, \ubcf4\uc758  \uc804 \uae38\uc774\uc5d0 \uac78\uccd0 \uc7ac\uc9c8 \ubc0f \ub2e8\uba74\uc740 \ub3d9\uc77c\ud558\uace0, \ubd80\uc7ac\ub294 \uc120\ud615 \ud0c4\uc131\uc73c\ub85c  \uac70\ub3d9\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uac00\uc815\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d\ue035 \ue034 ", " \ue06d\ue036 \ue035 ", " \ue06d\ue038 \ue035 ", " \ue06d\ue03a \ue036 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uc870\uc801\uad6c\uc870\uc758 \ub0b4\uc9c4\uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc870\uc801\ud5c8\ub9ac\ubcbd\uc774 \ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870\ub85c\ubd80\ud130 \uc774\uaca9\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud5c8\ub9ac\ubcbd\uc5d0 \uc758\ud55c  \uae30\ub465\uae38\uc774\uc758 \uac10\uc18c\ud6a8\uacfc\ub97c \uad6c\uc870\ud574\uc11d\uacfc \uc124\uacc4\uc5d0 \ubc18\uc601\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc870\uc801\ucc44\uc6c0\ubcbd\uc774 \ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870\ub85c\ubd80\ud130 \uc774\uaca9\ub418\uc9c0 \uc54a\uc544\uc11c \uad6c\uc870\uc694\uc18c\ub85c \uc5ed\ud560\uc744  \ud560 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ucc44\uc6c0\ubcbd\uc758 \uc601\ud5a5\uc744 \uad6c\uc870\ud574\uc11d\uc5d0\uc11c \uace0\ub824\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870 \ub610\ub294 \ucca0\uace8\ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870\uc758 \ub0b4\ubd80\uc5d0 \ubc00\ucc29\ud558\uc5ec  \ucc44\uc6c0\ubcbd\uc774 \ubc30\uce58\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ucc44\uc6c0\ubcbd\uc758 \uac15\uc131 \ubc0f \uac15\ub3c4 \uae30\uc5ec\ub3c4\ub97c  \uace0\ub824\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870 \ub610\ub294 \ucca0\uace8\ubaa8\uba58\ud2b8\uace8\uc870\uc758 \ub0b4\ubd80\uc5d0 \ubc00\ucc29\ub41c  \ucc44\uc6c0\ubcbd\uccb4\uc758 \ub300\uac01\ubc29\ud5a5 \uc555\ucd95\ub300\uc758 \uac15\ub3c4\ub294 \uace8\uc870\uc758 \uac15\uc131\uc744 \uace0\ub824\ud55c  \uc720\ud6a8\ud3ed\uc744 \uc0b0\uc815\ud558\uc5ec \uace8\uc870\uc758 \uac15\ub3c4 \ubc0f \uac15\uc131 \uc99d\uac00 \ud6a8\uacfc\ub97c \uace0\ub824\ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uac74\ucd95\uad6c\uc870 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ubaa9\uad6c\uc870 \ubd80\uc7ac\uc124\uacc4\uae30\uc900\uc5d0\uc11c \uc218\ud3c9\ud558\uc911\uc800\ud56d\uad6c\uc870\uc758 \uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc14\ub2e5\uaca9\ub9c9\uad6c\uc870\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uad6c\uc870 \ubc0f \uc870\uc801\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \uc720\ubc1c\ub418\ub294 \uc9c0\uc9c4 \ud558\uc911\uc744 \uc9c0\uc9c0\ud558\ub3c4\ub85d \uc124\uacc4\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubaa8\ub4e0 \uaca9\ub9c9\uad6c\uc870\ub294 \uc778\uc7a5 \ubc0f \uc555\ucd95 \ud558\uc911\uc744 \uc804\ub2ec\ud558\ub3c4\ub85d \uac00\uc7a5\uc790\ub9ac\uc5d0  \uacbd\uacc4\ubd80\uc7ac\ub97c \uc124\uce58\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.  ", " \uac1c\uad6c\ubd80 \uc8fc\ubcc0\uc758 \uacbd\uacc4\ubd80\uc7ac\ub294 \uc804\ub2e8\uc751\ub825\uc744 \ubd84\uc0b0\ud558\ub3c4\ub85d \uc124\uacc4\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uaca9\ub9c9\uc758 \ub36e\uac1c\uc6a9 \ubaa9\uc9c8\ud310\uc0c1\uc7ac\ub97c \uacbd\uacc4\ubd80\uc7ac\uc758 \uc774\uc74c\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uc9c0\ubc18\uac1c\ub7c9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c0\ubc18\uc758 \uc9c0\uc9c0\ub825 \uc99d\ub300, \uae30\ucd08\uc758 \ubd80\ub4f1\uce68\ud558 \ubc29\uc9c0 \ub4f1\uc744 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc2e4\uc2dc\ud55c\ub2e4. ", " \uc8fc\uc785\uacf5\ubc95\uc740 \uc2dc\uba58\ud2b8, \uc57d\uc561 \ub4f1\uc744 \uc8fc\uc785\ud558\uc5ec \uace0\uacb0\uc2dc\ud0a4\ub294 \uacf5\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \uc6f0\ud3ec\uc778\ud2b8 \uacf5\ubc95\uc740 \uc8fc\ub85c \uc5f0\uc57d \uc810\ud1a0\uc9c8\uc9c0\ubc18 \uac1c\ub7c9\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uce58\ud658\uacf5\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \ubc14\uc774\ube0c\ub85c \ud50c\ub85c\ud14c\uc774\uc158 \uacf5\ubc95\uc740 \uc8fc\ub85c \uc0ac\uc9c8\uc9c0\ubc18 \uac1c\ub7c9\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294  \ub2e4\uc9d0\uacf5\ubc95\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uac74\ucd95\ubb3c \ub0b4\uc9c4\uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac74\ubb3c\uc758 \uc911\uc694\ub3c4\ub97c \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ub0b4\uc9c4\ub4f1\uae09\uacfc \ub0b4\uc9c4\uc124\uacc4 \uc911\uc694\ub3c4\uacc4\uc218\ub97c  \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \ub0b4\uc9c4\ub4f1\uae09\uc740 \ub0b4\uc9c4\ud2b9\ub4f1\uae09, \ub0b4\uc9c4\u2160\ub4f1\uae09, \ub0b4\uc9c4\u2161\ub4f1\uae09, \ub0b4\uc9c4\u2162\ub4f1\uae09\uc73c\ub85c  \uad6c\ubd84\ub41c\ub2e4. ", " \ud3c9\uba74\ube44\uc815\ud615\uc131\uc758 \uc720\ud615\uc5d0\ub294 \ube44\ud2c0\ub9bc\ube44\uc815\ud615, \uc694\ucca0\ud615\ud3c9\uba74, \uaca9\ub9c9\uc758  \ubd88\uc5f0\uc18d, \uba74\uc678 \uc5b4\uae0b\ub0a8, \ube44\ud3c9\ud589\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \uc218\uc9c1\ube44\uc815\ud615\uc131\uc758 \uc720\ud615\uc5d0\ub294 \uac15\uc131\ube44\uc815\ud615\uff0d\uc5f0\uce35, \uc911\ub7c9\ube44\uc815\ud615, \uae30\ud558\ud559\uc801  \ube44\uc815\ud615, \ud6a1\ub825\uc800\ud56d \uc218\uc9c1\uc800\ud56d \uc694\uc18c\uc758 \ube44\uc815\ud615, \uac15\ub3c4\uc758 \ubd88\uc5f0\uc18d\uff0d\uc57d\uce35\uc774  \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ud2b9\uc218\ubaa9\uc801 \uac74\ucd95\uae30\uc900\uc5d0\uc11c \ucf00\uc774\ube14\uad6c\uc870 \ubc0f \ub9c9\uad6c\uc870\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucf00\uc774\ube14\uad6c\uc870\ub294 \uc8fc\ub85c \ud728\uc751\ub825\uacfc \uc804\ub2e8\uc751\ub825\uc744 \ubc1b\uc744 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ucf00\uc774\ube14  \ubd80\uc7ac\ub85c \uc2dc\uacf5\ub418\ub294 \uad6c\uc870\uc774\ub2e4. ", " \ucf00\uc774\ube14\uad6c\uc870\uc758 \ud615\uc0c1\uc740 \ucf00\uc774\ube14\uc758 \uc7a5\ub825\ubd84\ud3ec\uc640 \uae4a\uc740 \uad00\uacc4\uac00 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c  \ucd08\uae30\ud615\uc0c1\ud574\uc11d\uc744 \uc218\ud589\ud55c\ub2e4. ", " \ub9c9\uad6c\uc870\ub294 \uc790\uc911\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\ub294 \uc678\ub825\uc774 \ub9c9\uc751\ub825\uc5d0 \ub530\ub77c \uc800\ud56d\ub418\ub294 \uad6c\uc870\ubb3c\ub85c\uc11c,  \ud728 \ub610\ub294 \ube44\ud2c0\ub9bc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc800\ud56d\uc774 \uc791\uac70\ub098 \ub610\ub294 \uc804\ud600 \uc5c6\ub294 \uad6c\uc870\uc774\ub2e4. ", " \uacf5\uae30\ub9c9\uad6c\uc870\ub294 \uacf5\uae30\ub9c9 \ub0b4\uc678\ubd80\uc758 \uc555\ub825\ucc28\uc5d0 \ub530\ub77c \ub9c9\uba74\uc5d0 \uac15\uc131\uc744  \uc8fc\uc5b4 \ud615\ud0dc\ub97c \uc548\uc815\uc2dc\ucf1c \uad6c\uc131\ub418\ub294 \uad6c\uc870\uc774\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uad6c\uc870 \ucca0\uadfc\uc0c1\uc138 \uc124\uacc4\uae30\uc900\uc5d0\uc11c \uc218\ucd95\u318d\uc628\ub3c4\ucca0\uadfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2ac\ub798\ube0c\uc5d0\uc11c \ud728\ucca0\uadfc\uc774 1\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c\ub9cc \ubc30\uce58\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0, \uc774 \ud728\ucca0\uadfc\uc5d0  \uc9c1\uac01\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc218\ucd95\u318d\uc628\ub3c4\ucca0\uadfc\uc744 \ubc30\uce58\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " 1\ubc29\ud5a5 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc2ac\ub798\ube0c\uc758 \uc218\ucd95\u318d\uc628\ub3c4\ucca0\uadfc\ube44\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc804\uccb4  \ub2e8\uba74\uc801\uc5d0 \ub300\ud55c \uc218\ucd95\u318d\uc628\ub3c4\ucca0\uadfc \ub2e8\uba74\uc801\uc758 \ube44\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " 1\ubc29\ud5a5 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc2ac\ub798\ube0c\uc5d0 \ubc30\uce58\ub418\ub294 \uc218\ucd95\u318d\uc628\ub3c4\ucca0\uadfc\uc758 \uac04\uaca9\uc740  \uc2ac\ub798\ube0c \ub450\uaed8\uc758 6\ubc30 \uc774\ud558, \ub610\ud55c 500 mm \uc774\ud558\ub85c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " 1\ubc29\ud5a5 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc2ac\ub798\ube0c\uc5d0\uc11c \uc218\ucd95\u318d\uc628\ub3c4\ucca0\uadfc\uc740 \uc124\uacc4\uae30\uc900\ud56d\ubcf5 \uac15\ub3c4(\ue0ea\ue0fd)\ub97c \ubc1c\ud718\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \uc815\ucc29\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 2\ubc29\ud5a5 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub3c5\ub9bd \uae30\ucd08\ud310\uc758 \ub2e8\ubcc0\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \ubc30\uadfc\ud560  \uc804\uccb4 \ucca0\uadfc\ub7c9\uc774 15,000 mm2\uc774\uba74, \uc720\ud6a8\ud3ed \ub0b4\uc5d0 \ubc30\uadfc\ud574\uc57c \ud558\ub294 \ub2e8\ubcc0\ubc29\ud5a5  \ucca0\uadfc\ub7c9[mm2]\uc740?", "choices": [" 10,000 ", " 12,000 ", " 12,500 ", " 13,500 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ub2e4\uc74c \uadf8\ub9bc\uc740 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uae30\ub465\uc758 P\uff0dM \uc0c1\uad00\ub3c4\uc5d0 \uae30\ub465\uc758 \uc138\uc7a5\ube44\uc5d0 \ub530\ub978  \ud30c\uad34\uc591\uc0c1\uc744 \ud45c\ud604\ud558\uc600\ub2e4. (\uac00) \uff5e(\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \uc7ac\ub8cc\ud30c\uad34 \uc7ac\ub8cc\ud30c\uad34 \uc88c\uad74\ud30c\uad34 ", " \uc7ac\ub8cc\ud30c\uad34 \uc88c\uad74\ud30c\uad34 \uc88c\uad74\ud30c\uad34 ", " \uc88c\uad74\ud30c\uad34 \uc7ac\ub8cc\ud30c\uad34 \uc7ac\ub8cc\ud30c\uad34 ", " \uc88c\uad74\ud30c\uad34 \uc88c\uad74\ud30c\uad34 \uc7ac\ub8cc\ud30c\uad34 "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uac15\uad6c\uc870 \uc124\uacc4\uc5d0\uc11c \uc6a9\uc811\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud544\ub9bf\uc6a9\uc811\uc758 \uc720\ud6a8\uba74\uc801\uc740 \uc720\ud6a8\uae38\uc774\uc5d0 \uc720\ud6a8\ubaa9\ub450\uaed8\ub97c \uacf1\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ud544\ub9bf\uc6a9\uc811\uc758 \uc720\ud6a8\uae38\uc774\ub294 \ud544\ub9bf\uc6a9\uc811\uc758 \ucd1d\uae38\uc774\uc5d0\uc11c \uc6a9\uc811\uce58\uc218\uc758 2\ubc30\ub97c  \uacf5\uc81c\ud55c \uac12\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ud50c\ub7ec\uadf8\uc6a9\uc811\uacfc \uc2ac\ub86f\uc6a9\uc811\uc758 \uc720\ud6a8\uae38\uc774\ub294 \ubaa9\ub450\uaed8\uc758 \uc911\uc2ec\uc744 \uc787\ub294  \uc6a9\uc811\uc911\uc2ec\uc120\uc758 \uae38\uc774\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uac15\ub3c4\ub97c \uae30\ubc18\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec \uc124\uacc4\ub418\ub294 \ud544\ub9bf\uc6a9\uc811\uc758 \ucd5c\uc18c\uae38\uc774\ub294 \uacf5\uce6d\uc6a9\uc811 \uce58\uc218\uc758 3\ubc30 \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc628\ub3c4\ubcc0\ud654\uc5d0 \ub530\ub978 \uac15\uc7ac\uc758 \ud2b9\uc131\uc5d0 \uad00\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc774\ub2e4. (\uac00) \uff5e(\ub2e4)\uc5d0  \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uac15\uc7ac\ub294 \uc800\uc628 \uc0c1\ud0dc\uac00 \ub418\uba74  (\uac00) \uc640/\uacfc  (\ub098) \uc774  \uae09\uaca9\ud788 \uac10\uc18c\ud558\uc5ec  (\ub2e4) \uc640 \uac19\uc740 \ud604\uc0c1\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uae30 \uc27d\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \uc778\uc7a5\uac15\ub3c4 \uc804\ub2e8\uac15\uc131 \ucde8\uc131\ud30c\uad34 ", " \uc778\uc7a5\uac15\ub3c4 \ub2e8\uba74\uc218\ucd95\ub960 \uc5f0\uc131\ud30c\uad34 ", " \uc5f0\uc2e0\uc728 \uc804\ub2e8\uac15\uc131 \uc5f0\uc131\ud30c\uad34 ", " \uc5f0\uc2e0\uc728 \ub2e8\uba74\uc218\ucd95\ub960 \ucde8\uc131\ud30c\uad34 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uac15\uad6c\uc870 \uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc6a9\uc5b4 \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uc720\ub3cc\ucd9c\ud310\uc740 \ud558\uc911\uc758 \ubc29\ud5a5\uacfc \ud3c9\ud589\ud558\uac8c \uc591\uba74\uc774 \uc9c1\uac01\ubc29\ud5a5\uc758 \ud310\uc694\uc18c\uc5d0  \uc758\ud574 \uc5f0\uc18d\ub41c \uc555\ucd95\uc744 \ubc1b\ub294 \ud3c9\ud310\uc694\uc18c\uc774\ub2e4. ", " \uc2a4\ucf08\ub7fd\uc740 \uc6a9\uc811\uc120\uc758 \ub2e8\ubd80\uc5d0 \ubd99\uc778 \ubcf4\uc870\ud310\uc73c\ub85c \uc6a9\uc811\uc758 \uc2dc\uc791\ubd80\ub098  \uc885\ub2e8\ubd80\uc5d0\uc11c \uc6a9\ucc29\uae08\uc18d\uc758 \uacb0\ud568 \ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ube14\ub85d\uc804\ub2e8\ud30c\ub2e8\uc740 \uc811\ud569\ubd80\uc5d0\uc11c, \ud55c\ucabd \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c\ub294 \uc778\uc7a5\ud30c\ub2e8, \ub2e4\ub978  \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c\ub294 \uc804\ub2e8\ud56d\ubcf5 \ud639\uc740 \uc804\ub2e8\ud30c\ub2e8\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\uc774\ub2e4. ", " \uc778\uc7a5\uc5ed\uc791\uc6a9\uc740 \ud558\uc911\uc810\uacfc \ubcfc\ud2b8, \uc811\ud569\ub41c \ubd80\uc7ac\uc758 \ubc18\ub825 \uc0ac\uc774\uc5d0\uc11c  \uc9c0\ub81b\ub300\uc640 \uac19\uc740 \uac70\ub3d9\uc5d0 \uc758\ud574 \ubcfc\ud2b8\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \uc778\uc7a5\ub825\uc774 \uc99d\ud3ed\ub418\ub294  \uc791\uc6a9\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uac74\ucd95\uad6c\uc870", "question": "\uac74\ucd95\ubb3c \uae30\ucd08\uad6c\uc870 \uc124\uacc4\uae30\uc900\uc5d0\uc11c \uae4a\uc740 \uc9c0\ud558\uce35\uc758 \uc9c0\ud558\uc678\ubcbd \ubc0f \ubc14\ub2e5\uad6c\uc870  \uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c0\ud558\uc678\ubcbd\uad6c\uc870\ub294 \uc9c0\uc0c1\uce35\uad6c\uc870\uc758 \ud6a1\ub825 \uc601\ud5a5\uacfc \uc9c0\ud558\uc678\ubcbd\uc5d0 \uc9c1\uc811  \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \ud1a0\uc555 \ubc0f \uc218\uc555\uc758 \uc601\ud5a5\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ud558\uc5f0\uc18d\ubcbd\uacf5\ubc95\uc5d0 \uc758\ud574 \uc2dc\uacf5\ub418\ub294 \uc9c0\ud558\uc678\ubcbd\uc774 \uc601\uad6c\ubcbd\uccb4\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294  \uacbd\uc6b0, \uc9c0\ud558\uc5f0\uc18d\ubcbd\uc758 \uc218\uc9c1 \uc2dc\uacf5 \uc774\uc74c\ubd80\uc758 \uc124\uacc4\uc804\ub2e8\uac15\ub3c4\uc640 \uc804\ub2e8\uac15\uc131\uc740  \uc18c\uc694\uc804\ub2e8\uac15\ub3c4\uc640 \uc18c\uc694\uc804\ub2e8\uac15\uc131\uc744 \ub9cc\uc871\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " 1\uce35\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c \uc9c0\ud558\uce35 \ubc14\ub2e5\uad6c\uc870\ub294 \uc5f0\uc9c1\ud558\uc911\uc5d0 \uc758\ud55c \uc601\ud5a5\ubfd0\ub9cc  \uc544\ub2c8\ub77c \uc9c0\uc0c1\uce35\uad6c\uc870\uc758 \ud6a1\ub825 \uc601\ud5a5\uacfc \uc9c0\ud558\uc678\ubcbd\uc5d0 \uc9c1\uc811 \uc791\uc6a9\ud558\ub294  \ud6a1\ud1a0\uc555 \ubc0f \ud6a1\uc218\uc555\uc5d0 \uc758\ud55c \uba74\ub0b4\uc555\ucd95\ub825\ub3c4 \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc18\uc5d0 \uc811\ud55c \ubc14\ub2e5\uad6c\uc870\ub294 \uc9c0\ud558\uc678\ubcbd\uc73c\ub85c\ubd80\ud130\uc758 \uba74\uc678\ud558\uc911\uacfc \uc9c0\ubc18 \uc73c\ub85c\ubd80\ud130\uc758 \uc0c1\ud5a5 \uc218\uc555 \ubc0f \ud1a0\uc555\uc5d0 \uc758\ud55c \uba74\ub0b4\ud558\uc911\ub3c4 \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc5b4\ub290 \uae30\uc5c5\uc758 \uc790\ubcf8\uc758 \ud55c\uacc4\uc0dd\uc0b0\uacfc \ub178\ub3d9\uc758 \ud55c\uacc4\uc0dd\uc0b0\uc740 \uac01\uac01 4\uc640 2\uc774\uba70,  \ub178\ub3d9\uacfc \uc790\ubcf8 \uac04\uc5d0\ub294 \uc644\uc804 \ub300\uccb4\uad00\uacc4\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774 \uae30\uc5c5\uc774 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc758  \ubcc0\ud654 \uc5c6\uc774 \uc790\ubcf8\ud22c\uc785\ub7c9\uc744 1\ub2e8\uc704 \uc99d\uac00\uc2dc\ud0ac \ub54c \uac10\uc18c\uc2dc\ucf1c\uc57c \ud558\ub294 \ub178\ub3d9 \ud22c\uc785\ub7c9\uc740?", "choices": [" 0.5\ub2e8\uc704 ", " 1\ub2e8\uc704 ", " 2\ub2e8\uc704 ", " 4\ub2e8\uc704 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "A \uad6d\uc758 \uc218\ucd9c\uc785 \ucd1d\uc561\uc740 300\uc5b5 \uc6d0\uc73c\ub85c \ub300\uc678\uc758\uc874\ub3c4\uac00 30 %\uc774\uba70, \uad6d\uc678 \uc21c\uc218\ucde8\uc694\uc18c\uc18c\ub4dd\uc740 50\uc5b5 \uc6d0\uc774\ub2e4. A \uad6d\uc758 \uad6d\ubbfc\ucd1d\uc0dd\uc0b0(GNP)\uc740? (\ub2e8,  \ub300\uc678\uc758\uc874\ub3c4\ub294 \uc218\ucd9c\uc561\uacfc \uc218\uc785\uc561\uc758 \ud569\uc744 \uad6d\ub0b4\ucd1d\uc0dd\uc0b0(GDP)\uc73c\ub85c \ub098\ub208  \uac12\uc774\ub2e4)", "choices": [" 350\uc5b5 \uc6d0 ", " 950\uc5b5 \uc6d0 ", " 1,000\uc5b5 \uc6d0 ", " 1,050\uc5b5 \uc6d0 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c \uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc154\uce20\ub97c \uc218\uc785\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uac1c\ubc29\uacbd\uc81c\ub97c \uac00\uc815\ud558\uc790. \uad6d\uc81c  \uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c\uc758 \uc154\uce20 \uac00\uaca9 \ud558\ub77d\uc774 \uad6d\ub0b4 \uc2dc\uc7a5\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uad6d\uc81c \uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c\uc758 \uc154\uce20 \uac00\uaca9 \ud558\ub77d \uc774\uc678\uc5d0 \ub2e4\ub978 \ubcc0\ud654\ub294  \uc5c6\ub2e4\uace0 \uac00\uc815\ud558\uba70, \uc154\uce20 \uc2dc\uc7a5\uc740 \uc218\uc694\uc640 \uacf5\uae09 \ubc95\uce59\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \uc154\uce20\uc758 \uad6d\ub0b4 \uac00\uaca9\uc740 \ud558\ub77d\ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4 \uc154\uce20 \uc0dd\uc0b0\uc790\uc758 \uc0dd\uc0b0\uc790\uc789\uc5ec\ub294 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4 \uc154\uce20 \uc18c\ube44\uc790\uc758 \uc18c\ube44\uc790\uc789\uc5ec\ub294 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4 \ucd1d\uc789\uc5ec\ub294 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc644\uc804\uacbd\uc7c1\uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub290 \uc7ac\ud654\uc758 \uacf5\uae09\ud568\uc218\uc640 \uc218\uc694\ud568\uc218\uac00 \uac01\uac01 \ue010\ue012 \ue047 \ue034\ue03d\ue00f  \ubc0f \ue010\ue003 \ue047 \ue03b\ue03d\ue046\ue034\ue03d\ue00f \ub85c \uc8fc\uc5b4\uc838 \uc788\ub2e4. \uc815\ubd80\uac00 \uac00\uaca9\uc744 5\uc6d0\uc5d0\uc11c \uace0\uc815\uc2dc\ud0a4\ub294  \uc815\ucc45\uc744 \ub3c4\uc785\ud560 \ub54c \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uade0\ud615\uac70\ub798\ub7c9\uc758 \ubcc0\ud654\uc640 \uc790\uc911\uc190\uc2e4(deadweight  loss)\uc758 \ud06c\uae30\ub294? (\ub2e8, \ue010\ue012 \ub294 \uacf5\uae09\ub7c9, \ue010\ue003 \ub294 \uc218\uc694\ub7c9, \ue00f \ub294 \uac00\uaca9\uc774\ub2e4) \uade0\ud615\uac70\ub798\ub7c9 \uc790\uc911\uc190\uc2e4", "choices": [" 10 \uac10\uc18c 10 ", " 10 \uac10\uc18c  5 ", " 10 \uc99d\uac00 10 ", " 10 \uc99d\uac00  5 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc720\uc77c\ud55c \uc0dd\uc0b0\uc694\uc18c\uc778 \ub178\ub3d9\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uac11\uad6d\uacfc \uc744\uad6d\uc774 \uc300\uacfc \uc637\uc744  \uac01\uac01 1\ub2e8\uc704 \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \ub370 \ud544\uc694\ud55c \ub178\ub3d9\uc2dc\uac04\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uad6d\uac00 \uc7ac\ud654 \uac11 \uc744 \uc300 1 2 \uc637 2 6", "choices": [" \uc744\uad6d\uc740 \uc300\uacfc \uc637 \uc0dd\uc0b0\uc5d0 \uc808\ub300\uc6b0\uc704\ub97c \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \uac11\uad6d\uc740 \uc637 \uc0dd\uc0b0\uc5d0, \uc744\uad6d\uc740 \uc300 \uc0dd\uc0b0\uc5d0 \ube44\uad50\uc6b0\uc704\ub97c \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \uac11\uad6d\uc5d0\uc11c \uc300 1\ub2e8\uc704 \uc0dd\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uae30\ud68c\ube44\uc6a9\uc740 \uc637 2\ub2e8\uc704\uc774\ub2e4. ", " \uc744\uad6d\uc758 \uac00\uc6a9 \ub178\ub3d9\uc2dc\uac04\uc774 10\uc2dc\uac04\uc77c \uacbd\uc6b0 \uc744\uad6d\uc740 \uc300 2\ub2e8\uc704\uc640  \uc637 2\ub2e8\uc704\ub97c \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uc0dd\uc0b0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc804\ud1b5\uc801 \ud654\ud3d0\uc218\ub7c9\uc124\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud654\ud3d0\uc758 \uc720\ud1b5\uc18d\ub3c4\uac00 \uc77c\uc815\ud558\ub2e4\uace0 \uac00\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uba85\ubaa9\uad6d\ubbfc\uc18c\ub4dd\uc758 \ubcc0\ud654\ub294 \ud1b5\ud654\ub7c9\uc5d0 \ube44\ub840\ud55c\ub2e4. ", " \ud654\ud3d0\uc218\uc694\ub294 \uc774\uc790\uc728\uc5d0 \ubbfc\uac10\ud558\uac8c \ubc18\uc751\ud55c\ub2e4. ", " \uc2e4\uc9c8GDP \uc99d\uac00\uc728\uc774 3 %\uc774\uace0 \ud1b5\ud654\uc99d\uac00\uc728\uc774 4 %\uc774\uba74 \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc740  1 %\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc644\uc804\uacbd\uc7c1\uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub290 \uae30\uc5c5\uc758 \ub2e8\uae30 \ucd1d\ube44\uc6a9\ud568\uc218\uac00 \ue013\ue002 \ue047 \ue010 \ue036\ue046\ue039\ue010 \ue035\ue048 \ue034\ue035\ue010 \uc77c \ub54c, \uc774 \uae30\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \ue010 \ub294  \uae30\uc5c5\uc758 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc774\ub2e4)", "choices": [" \uace0\uc815\ube44\uc6a9\uc744 \uac16\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc2dc\uc7a5\uac00\uaca9\uc774 5\uc774\uba74 \uc591(\uff0b)\uc758 \uc774\uc724\uc744 \uc5bb\ub294\ub2e4. ", " \uc2dc\uc7a5\uac00\uaca9\uc774 3\uc774\uba74 \uc774\uc724\uc740 0\uc774\ub2e4. ", " \uc2dc\uc7a5\uac00\uaca9\uc774 2\uc774\uba74 \uc190\ud574\ub97c \ubcf4\ub354\ub77c\ub3c4 \uc0dd\uc0b0\ud65c\ub3d9\uc744 \uc9c0\uc18d\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc790\ub8cc\ub85c\ubd80\ud130 \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc0c1\ud669\uc774 X\uc7ac \uc2dc\uc7a5\uc758 \uade0\ud615\uac00\uaca9\uacfc \uade0\ud615\uac70\ub798\ub7c9\uc5d0  \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, X\uc7ac\ub294 \uc218\uc694\uc640 \uacf5\uae09 \ubc95\uce59\uc744 \ub530\ub974\uba70,  \uc218\uc694\uc640 \uacf5\uae09 \uace1\uc120\uc740 \ubaa8\ub450 \uc9c1\uc120\uc774\ub2e4) (\uac00) X\uc7ac\uc758 \ubcf4\uc644\uc7ac \uac00\uaca9\uc774 \ud558\ub77d\ud558\uc600\ub2e4. (\ub098) X\uc7ac\uc758 \ub300\uccb4\uc7ac \uac00\uaca9\uc774 \ud558\ub77d\ud558\uc600\ub2e4. (\ub2e4) X\uc7ac\uc758 \uc6d0\uc7ac\ub8cc \uac00\uaca9\uc774 \uc0c1\uc2b9\ud558\uc600\ub2e4. (\ub77c) X\uc7ac\uc758 \uacf5\uae09\uc790 \uc218\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uc600\ub2e4. \uc0c1\ud669 \uade0\ud615\uac00\uaca9 \uade0\ud615\uac70\ub798\ub7c9", "choices": [" (\uac00), (\ub2e4) \uc0c1\uc2b9 \uac10\uc18c ", " (\uac00), (\ub77c) \ubd88\ubd84\uba85 \uc99d\uac00 ", " (\ub098), (\ub2e4) \uc0c1\uc2b9 \uac10\uc18c ", " (\ub098), (\ub77c) \uc0c1\uc2b9 \ubd88\ubd84\uba85 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc5b4\ub290 \uc7ac\ud654\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \uae30\uc5c5\uc758 \ud55c\uacc4\ube44\uc6a9\uc740 150\uc6d0\uc73c\ub85c \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uacfc  \ubb34\uad00\ud558\uac8c \uc77c\uc815\ud558\uba70, 100\ub2e8\uc704\uc758 \uc7ac\ud654\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud560 \ub54c\uc758 \ud3c9\uade0\uace0\uc815\ube44\uc6a9\uc740  50\uc6d0\uc774\ub2e4. \uc774 \uae30\uc5c5\uc758 \ube44\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" 100\ub2e8\uc704 \uc0dd\uc0b0\uc5d0 \ub4dc\ub294 \ucd1d\ube44\uc6a9\uc740 20,000\uc6d0\uc774\ub2e4. ", " \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc774 \uc99d\uac00\ud560\uc218\ub85d \ud3c9\uade0\ube44\uc6a9\uc740 \ud558\ub77d\ud55c\ub2e4. ", " \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc774 \uc99d\uac00\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ud3c9\uade0\uac00\ubcc0\ube44\uc6a9\uc740 \uc77c\uc815\ud558\ub2e4. ", " \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc774 \uc99d\uac00\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ud3c9\uade0\uace0\uc815\ube44\uc6a9\uc740 \uc77c\uc815\ud558\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\ubd80\uac00 \uc5b4\ub5a4 \uacf5\uacf5\ud22c\uc790\uc0ac\uc5c5\uc744 \uacc4\ud68d\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc0ac\uc5c5 \ucd94\uc9c4\uc73c\ub85c\ubd80\ud130  \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc21c\ud3b8\uc775\uc758 \ud604\uc7ac\uac00\uce58\uc758 \ud569\uc744 \ue00f\ue015 \ub77c\uace0 \ud558\uc790. \uc5ec\uae30\uc11c \uc21c\ud3b8\uc775\uc774\ub780  \uc0ac\uc5c5\uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \ub9e4 \uae30\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ud3b8\uc775\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ube44\uc6a9\uc744 \ube80 \uac12\uc774\ub2e4.  \uc774 \uc0ac\uc5c5\uc758 \ud22c\uc790 \ube44\uc6a9\uc744 \uc870\ub2ec\ud558\ub294 \uc774\uc790\uc728\uc740 \ue0ed\uc774\uba70, \ue00f\ue015 \ub97c 0\uc73c\ub85c \ub9cc\ub4dc\ub294  \ud560\uc778\uc728\uc740 \ue0f6\ue043\uc774\ub2e4. \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ue0ed\ub97c \uc801\uc6a9\ud55c \ue00f\ue015 \uac00 0\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4\uba74 \ud22c\uc790\ud55c\ub2e4. \u3134. \ue0f6\ue043\uac00 \ue0ed\ubcf4\ub2e4 \ub192\ub2e4\uba74 \ud22c\uc790\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \u3137. \ue0f6\ue043\ubcf4\ub2e4 \ub192\uc740 \ud560\uc778\uc728\uc744 \uc801\uc6a9\ud55c \ue00f\ue015 \ub294 \uc74c(\uff0d)\uc758 \uac12\uc744 \uac16\ub294\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3137 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc2e4\uc5c5\ub960 3 %(\uc790\uc5f0\uc2e4\uc5c5\ub960), \uacbd\uc81c\uc131\uc7a5\ub960 2 %(\uc7a0\uc7ac\uc131\uc7a5\ub960), \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728  5 %\uc778 \ud3d0\uc1c4\uacbd\uc81c\uc5d0\uc11c, \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc774 \ub192\ub2e4\uace0 \ud310\ub2e8\ud55c \ud1b5\ud654\ub2f9\uad6d\uc774  \uae34\ucd95\uc815\ucc45\uc744 \uc2dc\ud589\ud558\uc790 \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc774 3 %\ub85c \ub0ae\uc544\uc84c\ub2e4. \uc774 \uacbd\uc81c\uac00  \ub2e4\uc74c\uc758 \ud544\ub9bd\uc2a4 \uace1\uc120\uacfc \uc624\ucfe4\uc758 \ubc95\uce59\uc744 \ub530\ub974\uba70 \uc790\uc5f0\uc2e4\uc5c5\ub960, \uc7a0\uc7ac\uc131\uc7a5\ub960,  \uae30\ub300\uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc5d0 \uc544\ubb34\ub7f0 \ubcc0\ud654\uac00 \uc5c6\ub2e4\uace0 \uac00\uc815\ud560 \ub54c, \uc2e4\uc5c5\ub960\uacfc  \uacbd\uc81c\uc131\uc7a5\ub960\uc740? (\ub2e8, \ue0ac\ue0f8 \ub294 \ud604\uc7ac \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728, \ue0ac\ue0e9 \ub294 \uae30\ub300\uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728,  \ue0f9\ue0f8 \ub294 \ud604\uc7ac \uc2e4\uc5c5\ub960, \ue0f9\ue00d \uc740 \uc790\uc5f0\uc2e4\uc5c5\ub960, \ue0fd\ue0f8 \ub294 \ud604\uc7ac \uacbd\uc81c\uc131\uc7a5\ub960, \ue0fd\ue00f \ub294  \uc7a0\uc7ac\uc131\uc7a5\ub960\uc774\ub2e4) \u25cb \ud544\ub9bd\uc2a4 \uace1\uc120: \ue0ac\ue0f8 \ue047 \ue0ac\ue0e9 \ue046\ue03d\ue053\ue038\ue044\ue0f9\ue0f8 \ue046\ue0f9\ue00d\ue045 \u25cb \uc624\ucfe4\uc758 \ubc95\uce59: \ue0f9\ue0f8 \ue046\ue0f9\ue0f8\ue046\ue034 \ue047 \ue046\ue03d\ue053\ue038\ue044\ue0fd\ue0f8 \ue046\ue0fd\ue00f\ue045 \uc2e4\uc5c5\ub960 \uacbd\uc81c\uc131\uc7a5\ub960", "choices": [" 5 % \uff0d2 % ", " 6 % \uff0d4 % ", " 7 % \uff0d6 % ", " 8 % \uff0d8 % "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc5b4\ub290 \ud3d0\uc1c4\uacbd\uc81c\uc758 \ub300\ubd80\uc790\uae08\uc2dc\uc7a5 \ubaa8\ud615(loanable fund market)\uc774\ub2e4.  \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \u25cb \uad6d\ub0b4\ucd1d\uc0dd\uc0b0: \ue018 \ue047 \ue034\ue052\ue03d\ue03d\ue03d \u25cb \uc18c\ube44\uc9c0\ucd9c: \ue002 \ue047 \ue038\ue03d\ue03d \u25cb \uc870\uc138\uc218\uc785: \ue013 \ue047 \ue034\ue03d\ue03d \u25cb \uc815\ubd80\uc9c0\ucd9c: \ue006 \ue047 \ue034\ue035\ue03d \u25cb \ud22c\uc790\uc9c0\ucd9c: \ue008 \ue047 \ue037\ue03b\ue03d\u2013 \ue035\ue038\ue0f6 (\ub2e8, \ue0f6(%)\uc740 \uc2e4\uc9c8 \uc774\uc790\uc728\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ud22c\uc790\uc9c0\ucd9c\uc740 450\uc774\ub2e4. ", " \uc815\ubd80\uc800\ucd95\uc740 20\uc774\ub2e4. ", " \ubbfc\uac04\uc800\ucd95\uc740 350\uc774\ub2e4. ", " \uade0\ud615 \uc774\uc790\uc728\uc740 4\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0dd\uc0b0\ubb3c 1\ub2e8\uc704\ub2f9 3\ub9cc\ud07c\uc758 \ud658\uacbd\ud53c\ud574\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc5b4\ub290 \uc7ac\ud654\uc758 \uc2dc\uc7a5 \uc218\uc694\ud568\uc218\ub294 \ue010 \ue047 \ue034\ue035\ue046\ue00f \uc774\uba70, \uc774 \uc0dd\uc0b0\ubb3c\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \uae30\uc5c5\uc758 \uc0ac\uc801  \ud55c\uacc4\ube44\uc6a9\uc740 \ue00f\ue00c\ue002 \ue047 \ue06d\ue035 \ue034 \ue010 \uc774\ub2e4. \uc0ac\ud68c\uc801\uc73c\ub85c \ucd5c\uc801 \uc218\uc900\uc758 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc744  \uc2e4\ud604\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uae30\uc5c5\uc774 \uac10\ucd95\ud574\uc57c \ud560 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc758 \ubcc0\ud654\ubd84\uc740? (\ub2e8, \ue00f \ub294  \uac00\uaca9, \ue010 \ub294 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc774\ub2e4)", "choices": [" 2 ", " 4 ", " 6 ", " 8 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158 \ube44\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae30\ub300\uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc758 \uc0c1\uc2b9\uc740 \ud654\ud3d0\ubcf4\uc720\uc758 \uae30\ud68c\ube44\uc6a9\uc744 \uc99d\uac00\uc2dc\ud0a8\ub2e4. ", " \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uba74 \ubbfc\uac04\ubd80\ubb38\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc815\ubd80\ubd80\ubb38\uc73c\ub85c \ubd80\uac00  \uc774\uc804\ub41c\ub2e4. ", " \uba54\ub274\ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \uc77c\ubd80 \uae30\uc5c5\ub4e4\uc774 \uac00\uaca9\uc870\uc815\uc744 \uc790\uc8fc \ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uba74  \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc774 \uc0c1\uc2b9\ud560\uc218\ub85d \uc0c1\ub300\uac00\uaca9 \ubcc0\ud654\uac00 \ucee4\uc9c4\ub2e4. ", " \uc2e4\uc81c \uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\uc774 \uae30\ub300\uc778\ud50c\ub808\uc774\uc158\uc728\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\uc73c\uba74 \ub300\uc5ec\uc790\uc5d0\uac8c\uc11c  \ucc28\uc785\uc790\uc5d0\uac8c\ub85c \uc18c\ub4dd\uc774 \uc774\uc804\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub450 \uc7ac\ud654 X\uc640 Y\uc758 \ubb34\ucc28\ubcc4\uace1\uc120\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub450 \uc7ac\ud654 \uc911 \ud558\ub098\uac00 \ube44\uc7ac\ud654\ub77c\uba74 \ubb34\ucc28\ubcc4\uace1\uc120\uc758 \uae30\uc6b8\uae30\ub294 \uc74c(\uff0d)\uc774\ub2e4. ", " \ubb34\ucc28\ubcc4\uace1\uc120\uc774 \uc6d0\uc810\uc5d0 \ub300\ud574 \ubcfc\ub85d\ud55c \uc774\uc720\ub294 \ud55c\uacc4\ub300\uccb4\uc728 \uccb4\uac10\uc758 \ubc95\uce59\uc774  \uc131\ub9bd\ud558\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. ", " \uc644\uc804 \ub300\uccb4\uad00\uacc4\uac00 \uc788\ub294 \ub450 \uc7ac\ud654\uc5d0 \ub300\ud55c \ubb34\ucc28\ubcc4\uace1\uc120\uc740 \uc6d0\uc810\uc5d0 \ub300\ud574  \ubcfc\ub85d\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc9c1\uc120\uc774\ub2e4. ", " \uc644\uc804 \ubcf4\uc644\uad00\uacc4\uac00 \uc788\ub294 \ub450 \uc7ac\ud654\uc5d0 \ub300\ud55c \ubb34\ucc28\ubcc4\uace1\uc120\uc740 \u2018\ud55c\uacc4\ub300\uccb4\uc728  \uccb4\uac10\uc758 \ubc95\uce59\u2019\uc744 \ub530\ub974\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9\uc2dc\uc7a5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub178\ub3d9\uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c\uc758 \uc218\uc694\ub3c5\uc810\uc740 \uc790\uc911\uc190\uc2e4\uc744 \ubc1c\uc0dd\uc2dc\ud0a8\ub2e4. ", " \ub178\ub3d9\uc218\uc694\uace1\uc120\uc774 \uc6b0\ud558\ud5a5\ud558\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ud55c\uacc4\uc0dd\uc0b0\uccb4\uac10\uc758 \ubc95\uce59\uc744  \uac00\uc815\ud558\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. ", " \ub178\ub3d9\uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc218\uc694\ub3c5\uc810 \uae30\uc5c5\uc774 \uc9c0\ubd88\ud558\ub294 \uc784\uae08 \uc218\uc900\uc740 \ub178\ub3d9\uc758  \ud55c\uacc4\uc9c0\ucd9c(\ud55c\uacc4\ube44\uc6a9)\uacfc \ud55c\uacc4\uc218\uc785\uc0dd\uc0b0(\ud55c\uacc4\ud3b8\uc775)\uc774 \uac19\uc544\uc9c0\ub294 \uc218\uc900\uc5d0\uc11c  \uacb0\uc815\ub41c\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c \ub610\ub294 \uc815\uc0c1\uc7ac\uc778 \uc5ec\uac00\ub97c \ud0dd\ud558\ub294 \ub178\ub3d9\uc790\uc758 \ub178\ub3d9\uacf5\uae09\uace1\uc120\uc774  \ud6c4\ubc29\uad74\uc808\ud558\ub294 \uc774\uc720\ub294 \uc784\uae08\uc0c1\uc2b9\uc5d0 \ub530\ub978 \uc18c\ub4dd\ud6a8\uacfc\uac00 \ub300\uccb4\ud6a8\uacfc\ub97c  \uc555\ub3c4\ud558\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\ubbfc\uc18c\ub4dd \ud56d\ub4f1\uc2dd\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c \uacbd\uc0c1\uc218\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?  (\ub2e8, \uad6d\uc678\uc21c\uc218\ucde8\uc694\uc18c\uc18c\ub4dd\uacfc \uad6d\uc678\uc21c\uc218\ucde8\uacbd\uc0c1\uc774\uc804\uc740 \ubaa8\ub450 0\uc73c\ub85c \uac00\uc815\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ubbfc\uac04 \uc800\ucd95\uc774 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uacbd\uc0c1\uc218\uc9c0\uac00 \ud56d\uc0c1 \uac1c\uc120\ub41c\ub2e4. ", " \uad6d\ubbfc \uc800\ucd95\uc774 \ud22c\uc790\uc9c0\ucd9c\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4\uba74 \uacbd\uc0c1\uc218\uc9c0\ub294 \ud751\uc790\uc774\ub2e4. ", " \uacbd\uc0c1\uc218\uc9c0\ub294 \uad6d\ub0b4\ucd1d\uc0dd\uc0b0\uc5d0\uc11c \uc18c\ube44\uc9c0\ucd9c, \ud22c\uc790\uc9c0\ucd9c, \uc815\ubd80\uc9c0\ucd9c\uc744 \ube80  \uac12\uc774\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4\ucd1d\uc0dd\uc0b0\ubcf4\ub2e4 \ucd1d\uc0ac\uc6a9\uc561(total absorption)\uc774 \uc791\ub2e4\uba74 \uacbd\uc0c1\uc218\uc9c0\ub294  \ud751\uc790\uc774\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub3c5\uc810\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub3c5\uc810\uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c\ub294 \uc644\uc804\uacbd\uc7c1\uc2dc\uc7a5\uc774\ub098 \ub3c5\uc810\uc801 \uacbd\uc7c1\uc2dc\uc7a5\uacfc \ub2ec\ub9ac  \uc0c1\ud488\ucc28\ubcc4\ud654\ub97c \ud1b5\ud574 \uc774\uc724\uadf9\ub300\ud654\ub97c \ub2ec\uc131\ud55c\ub2e4. \u3134. \uc790\uc5f0\ub3c5\uc810\uc774\ub780 \uaddc\ubaa8\uc758 \uacbd\uc81c\uc5d0\uc11c \uc6b0\uc704\ub97c \uac16\ub294 \ud558\ub098\uc758 \uae30\uc5c5\uc774  \uc0b0\uc5c5\uc0dd\uc0b0\ub7c9 \uc804\uccb4\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \ud604\uc0c1\uc744 \uc77c\uceeb\ub294\ub2e4. \u3137. \uc815\ubd80\ub294 \ub3c5\uc810\uae30\uc5c5\uc774 \uc124\uc815\ud558\ub294 \uac00\uaca9\uc774 \ud55c\uacc4\ube44\uc6a9\uacfc \uac19\ub3c4\ub85d  \uc720\ub3c4\ud558\ub294 \uac00\uaca9\uaddc\uc81c\ub97c \ud1b5\ud574 \ub3c5\uc810\ub825\uc744 \uc5b5\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3139. \ub3c5\uc810\uae30\uc5c5\uc758 \uc774\uc724\uadf9\ub300\ud654 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc740 \uc644\uc804\uacbd\uc7c1\uae30\uc5c5\uacfc \ub2ec\ub9ac  \ud56d\uc0c1 \ud55c\uacc4\uc218\uc785\uc774 \ud55c\uacc4\ube44\uc6a9\ubcf4\ub2e4 \ub192\uc740 \uc218\uc900\uc5d0\uc11c \uacb0\uc815\ub41c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc18c\uaddc\ubaa8 \uac1c\ubc29\uacbd\uc81c\uc5d0\uc11c\uc758 \uc815\ucc45\ubaa9\ud45c\uc5d0 \ub300\ud55c \ubd88\uac00\ub2a5\uc131 \uc815\ub9ac(trilemma  \ub610\ub294 impossible trinity)\uc758 \uc138 \uc694\uc18c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud658\uc728 \uc548\uc815 ", " \uacbd\uc0c1\uc218\uc9c0 \ud751\uc790 ", " \ub3c5\uc790\uc801 \ud1b5\ud654\uc815\ucc45 ", " \uc790\uc720\ub85c\uc6b4 \uc790\ubcf8\uc774\ub3d9 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacbd\uc81c\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9 \uc99d\ub300\ud615(labor-augmenting) \uae30\uc220\uc9c4\ubcf4\uac00 \uc788\ub294 \uc194\ub85c\uc6b0 \uacbd\uc81c\uc131\uc7a5 \ubaa8\ud615(Solow growth model)\uc758 \uade0\uc81c\uc0c1\ud0dc(steady state)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uc720\ud6a8\ub178\ub3d9\ub825(effective labor) \ud55c \ub2e8\uc704\ub2f9 \uc0dd\uc0b0 \ud568\uc218\ub294 \ue0ea\ue044\ue0ef\ue045 \ue047 \ue0ef\ue09d\ue044\ue03d \ue055 \ue09d \ue055 \ue034\ue045\uc774\uba70, \ue0ef\ub294 \uc720\ud6a8\ub178\ub3d9\ub825 \ud55c \ub2e8\uc704\ub2f9  \uc790\ubcf8\ub7c9\uc774\ub2e4)", "choices": [" 1\uc778\ub2f9 \uc0b0\ucd9c\uc740 \uae30\uc220\uc9c4\ubcf4\uc728\uacfc \uac19\uc740 \uc18d\ub3c4\ub85c \uc131\uc7a5\ud55c\ub2e4. ", " \ud669\uae08\ub960 \uc218\uc900\uc758 \uc790\ubcf8\ucd95\uc801\uc740 \uc800\ucd95\ub960\uc774 \ue09d\uc640 \uac19\uc744 \ub54c \ub2ec\uc131\ub41c\ub2e4. ", " \uc800\ucd95\ub960\uc774 \uc99d\uac00\ud574\ub3c4 \uade0\uc81c\uc0c1\ud0dc\uc5d0\uc11c\uc758 1\uc778\ub2f9 \uc0b0\ucd9c\uc758 \uc131\uc7a5\ub960\uc740  \ubcc0\ud654\uac00 \uc5c6\ub2e4. ", " \uae30\uc220\uc9c4\ubcf4\uc728\uc774 \uc0c1\uc2b9\ud558\uba74 \uc720\ud6a8\ub178\ub3d9\ub825 \ud55c \ub2e8\uc704\ub2f9 \uc790\ubcf8\uc774 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc218\uc18c \uacb0\ud569\uc744 \uc774\ub8e8\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5d0\ud0c4\uc62c(ethanol) ", " \ubd88\ud654\uc218\uc18c(hydrogen fluoride) ", " \uc544\uc138\ud2b8\uc0b0(acetic acid) ", " \ub2e4\uc774\uc5d0\ud2f8\uc5d0\ud130(diethyl ether) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ud654\ud559\uc801\uc73c\ub85c\ub294 \uc911\uc131\uc774\uc9c0\ub9cc \uc601\uc591\uc131\ubd84\uc774 \uc2dd\ubb3c\uc5d0 \ud761\uc218\ub41c \uc774\ud6c4 \uc0b0\uc131\uc744  \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \ube44\ub8cc\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc11d\ud68c ", " \uc694\uc18c ", " \uc5fc\ud654\uce7c\ub968 ", " \uc6a9\uc131\uc778\ube44 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ud0c4\uc0b0\ub098\ud2b8\ub968\uc758 \uc6a9\ub3c4\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube44\ub204 \uc81c\uc870 ", " \uc720\ub9ac \uc81c\uc870 ", " \uc554\ubaa8\ub2c8\uc544 \uc81c\uc870 ", " \uae00\ub8e8\ud0d0\uc0b0\uc18c\ub2e4 \uc81c\uc870 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "[Cr(NH3)5Cl]Cl2\uc5d0\uc11c \ud06c\ub85c\ubbb4(Cr)\uc758 \uc0b0\ud654\uc218\ub294?", "choices": [" \uff0b1 ", " \uff0b2 ", " \uff0b3 ", " \uff0b4 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc544\uc138\ud1a4\uc758 \uacf5\uc5c5\uc801 \uc81c\uc870\ubc95\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" Hock \uacf5\uc815 ", " \ud504\ub85c\ud544\ub80c(propylene)\uc758 \uc9c1\uc811 \uc0b0\ud654 ", " \uc544\uc774\uc18c\ud504\ub85c\ud544\uc54c\ucf54\uc62c(isopropyl alcohol)\uc758 \uacf5\uae30 \uc0b0\ud654 ", " \uc5d0\ud53c\ud074\ub85c\ub85c\ud558\uc774\ub4dc\ub9b0(epichlorohydrin)\uc758 \uac00\uc218\ubd84\ud574 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc804\ud574 \uc804\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc804\uae30 \uc5d0\ub108\uc9c0\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \ube44\uc790\ubc1c\uc801 \ud654\ud559 \ubc18\uc751\uc744 \uc77c\uc73c\ud0a8\ub2e4. \u3134. \uc0b0\ud654 \uc804\uadf9\uc740 (\uff0d)\uadf9\uc774\ub2e4.  \u3137. \uc5f0\ub8cc \uc804\uc9c0\ub294 \uc804\ud574 \uc804\uc9c0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ube44\ub8cc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" N, P2O5, SO3 \uc911 2\uac00\uc9c0 \uc774\uc0c1\uc744 \ud568\uc720\ud558\uba74 \ubcf5\ud569\ube44\ub8cc\ub85c \ubd84\ub958\ud55c\ub2e4. ", " \ud654\uc131\ube44\ub8cc\ub294 \ube44\ub8cc \uc131\ubd84\uc744 \ub2e8\uc21c \ud63c\ud569\ud558\uc5ec \ub9cc\ub4e0\ub2e4. ", " \uace0\ub3c4\ud654\uc131\ube44\ub8cc\ub294 \uc800\ub3c4\ud654\uc131\ube44\ub8cc\uc5d0 \ube44\ud574 \uc800\uc7a5 \ud6a8\uc728\uc774 \ub0ae\ub2e4. ", " \uacfc\uc778\uc0b0\uc11d\ud68c\uc640 \uc11d\ud68c\uc9c8 \ube44\ub8cc\ub97c \uc11e\uc73c\uba74 \ube44\ub8cc \ud6a8\uacfc\uac00 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c \ubc18\uc751\uc758 \uc8fc \uc0dd\uc131\ubb3c \u3260\uc774 \uacfc\ub7c9\uc758 \ubb3c\uacfc \ubc18\uc751\ud560 \ub54c \uc8fc\ub85c \uc0dd\uc131\ub418\ub294  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5d0\ud0c4\uc62c(ethanol) ", " \uc5d0\ud2f8\ub80c\uae00\ub77c\uc774\ucf5c(ethylene glycol) ", " \uc544\uc138\ud2b8\uc0b0(acetic acid) ", " \uc544\uc138\ud2b8\uc54c\ub370\ud558\uc774\ub4dc(acetaldehyde) "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ud504\ub85c\ud544\ub80c(propylene)\uc744 \uc6d0\ub8cc\ub85c \uc0dd\uc0b0\ub418\ub294 \uc11d\uc720\ud654\ud559 \uc81c\ud488\uc774 \uc544\ub2cc  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5fc\ud654\uc54c\ub9b4(allyl chloride) ", " \uc544\uc138\ud2b8\uc0b0\ubc14\uc774\ub2d0(vinyl acetate) ", " \uc544\ud06c\ub9b4\ub85c\ub098\uc774\ud2b8\ub9b4(acrylonitrile) ", " \uc544\uc774\uc18c\ud504\ub85c\ud544\uc54c\ucf54\uc62c(isopropyl alcohol) "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uacc4\uba74\ud65c\uc131\uc81c\uc758 \uc784\uacc4\ub9c8\uc774\uc140\ub18d\ub3c4(critical micelle concentration) \uce21\uc815  \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud0c0\uc6d0\ud3b8\uad11\ubc95 ", " \ud45c\uba74\uc7a5\ub825\ubc95 ", " \uc0c9\uc18c\uac00\uc6a9\ud654\ubc95 ", " \uc804\uae30\uc804\ub3c4\ub3c4\ubc95 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "P\uc640 O\uc758 \ud615\uc2dd\uc804\ud558\ub97c \uc633\uac8c \uc9dd \uc9c0\uc740 \uac83\uc740? P O", "choices": [" \uff0b1   0 ", " \uff0b1 \uff0d1 ", " \uff0d1   0 ", " \uff0d1 \uff0d1 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c \uad6c\uc870\uc2dd\uc744 \uac16\ub294 \uace0\ubd84\uc790\ub294?", "choices": [" \ud3f4\ub9ac\uc5d0\uc2a4\ud130(polyester) ", " \ud3f4\ub9ac\uc6b0\ub808\uc544(polyurea) ", " \ud3f4\ub9ac\uc6b0\ub808\ud0c4(polyurethane) ", " \ud3f4\ub9ac\uc544\ub9c8\uc774\ub4dc(polyamide) 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uacf5\uc5c5\ud654\ud559 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc2e4\ub9ac\ucf58 \ubc18\ub3c4\uccb4\uc758 \uc81c\uc870 \uacf5\uc815\uc744 \uc9c4\ud589 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \uc633\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \uac10\uad11\uc81c \ub3c4\ud3ec \u2192 \ub178\uad11 \u2192 \uc0b0\ud654 \u2192 \uc2dd\uac01 ", " \uac10\uad11\uc81c \ub3c4\ud3ec \u2192 \uc0b0\ud654 \u2192 \uc2dd\uac01 \u2192 \ub178\uad11 ", " \uc0b0\ud654 \u2192 \uac10\uad11\uc81c \ub3c4\ud3ec \u2192 \ub178\uad11 \u2192 \uc2dd\uac01 ", " \uc0b0\ud654 \u2192 \uc2dd\uac01 \u2192 \uac10\uad11\uc81c \ub3c4\ud3ec \u2192 \ub178\uad11 "], "answer": "3", "question_type": "list", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc0ac\uc2ac\uc911\ud569\uacfc \ub2e8\uacc4\uc911\ud569\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc0ac\uc2ac\uc911\ud569\uc740 \uac1c\uc2dc\uc81c\uac00 \ubc18\ub4dc\uc2dc \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \u3134. \uc0ac\uc2ac\uc911\ud569\uc5d0\uc11c\ub294 \uc2dc\uac04\uc5d0 \ub530\ub77c \ud3c9\uade0 \ubd84\uc790\ub7c9\uc758 \uc99d\uac00 \uc18d\ub3c4\uac00  \ub290\ub824\uc9c4\ub2e4. \u3137. \ub2e8\uacc4\uc911\ud569\uc5d0\uc11c\ub294 \uc2dc\uac04\uc5d0 \ub530\ub77c \ub2e8\ub7c9\uccb4\uc758 \uc18c\ubaa8 \uc18d\ub3c4\uac00 \ub290\ub824\uc9c4\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ud0c8\uc218\uc18c\ubc18\uc751(dehydrogenation)\uc758 \ubc18\uc751\ubb3c\uacfc \uc0dd\uc131\ubb3c\uc758 \uc9dd\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \ubc18\uc751\ubb3c \uc0dd\uc131\ubb3c", "choices": [" n - \ubdf0\ud14c\uc778(n - butane) n - \ubdf0\ud2f8\ub80c(n - butylene) ", " \uc5d0\ud2f8\ubca4\uc820(ethyl benzene) \uc2a4\ud0c0\uc774\ub80c(styrene) ", " n - \ud5f5\ud14c\uc778(n - heptane) \ud1a8\ub8e8\uc5d4(toluene) ", " \uc544\uc138\ud2b8\uc54c\ub370\ud558\uc774\ub4dc(acetaldehyde) \uc5d0\ud0c4\uc62c(ethanol) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "10\ubab0\uc758 \uc5d0\ud14c\uc778\ub2e4\uc774\uc544\ubbfc(ethanediamine)\uacfc 10\ubab0\uc758 \uc544\ub514\ud504\uc0b0(adipic  acid)\uc774 \ubc18\uc751\ud558\uc5ec \ud569\uc131\ub41c \uace0\ubd84\uc790\uc5d0\uc11c \ub9d0\ub2e8 \uce74\ub974\ubcf5\uc2e4\uae30\uc758 \ucd1d\ub7c9\uc774  0.1\ubab0\uc77c \ub54c, \uace0\ubd84\uc790\uc758 \uc218\ud3c9\uade0 \ubd84\uc790\ub7c9\uc740? (\ub2e8, \ud569\uc131\ub41c \uace0\ubd84\uc790\uc5d0\uc11c  \ubc18\ubcf5\ub2e8\uc704\uc758 \ubd84\uc790\ub7c9\uc740 170\uc774\uace0, \ub9d0\ub2e8\uae30 \ubd84\uc790\ub7c9\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 8,500 ", " 17,000 ", " 34,000 ", " 68,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc9c0\uc6a9\uc131 \ube44\ud0c0\ubbfc\uc73c\ub85c\ub9cc \ubb36\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube44\ud0c0\ubbfc A, \ube44\ud0c0\ubbfc C, \ube44\ud0c0\ubbfc E ", " \ube44\ud0c0\ubbfc A, \ube44\ud0c0\ubbfc D, \ube44\ud0c0\ubbfc K ", " \ube44\ud0c0\ubbfc B, \ube44\ud0c0\ubbfc D, \ube44\ud0c0\ubbfc K ", " \ube44\ud0c0\ubbfc C, \ube44\ud0c0\ubbfc D, \ube44\ud0c0\ubbfc E "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\uc6d0\uc720 \uc131\ubd84\uc758 \uc9c8\ub7c9 \ud568\ub7c9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc218\uc18c(H)\uac00 \uc9c8\uc18c(N)\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4. \u3134. \ud30c\ub77c\ud540\uacc4 \ud0c4\ud654\uc218\uc18c\uac00 \uc62c\ub808\ud540\uacc4 \ud0c4\ud654\uc218\uc18c\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4. \u3137. \ub098\ud504\ud150\uacc4 \ud0c4\ud654\uc218\uc18c \uc911 \uac00\uc7a5 \ud070 \uac83\uc740 \ubca4\uc820\uc774\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3134 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ue09d-\uacb0\ud569\uc744 \uac16\ub294 \ud3ec\ub3c4\ub2f9 \uc911\ud569\uccb4 (\uac00)\uc640 \ue09e-\uacb0\ud569\uc744 \uac16\ub294 \ud3ec\ub3c4\ub2f9  \uc911\ud569\uccb4 (\ub098)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uc544\ubc00\ub85c\uc2a4\ub294 (\uac00)\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\ub78c\uc740 (\uac00)\ub97c \uc18c\ud654\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " (\uac00)\ub294 \ub808\uc774\uc628(rayon)\uc758 \uacf5\uc5c5\uc801 \uc0dd\uc0b0\uc5d0 \uc774\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " (\ub098)\ub294 \uc218\uc18c \uacb0\ud569\uc744 \ud558\uc5ec \ubb3c\uc5d0 \uc798 \ub179\ub294\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc5c5\ud654\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c \ubc18\uc751\uc758 \uc0dd\uc131\ubb3c\ub85c \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" ", " ", " ", ""], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc0c1 \uacf5\uac1c\uc7a5\uc18c\uc5d0\uc11c\uc758 \uc5f0\uc124\u318d\ub300\ub2f4\uc744 \uc704\ud55c \ud655\uc131\uc7a5\uce58\uc758  \uc18c\uc74c\uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c0\uc5ed\uad6c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc6a9\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc790\ub3d9\ucc28\uc5d0 \ubd80\ucc29\ub41c \ud655\uc131\uc7a5\uce58\ub294  \uc815\uaca9\ucd9c\ub825 2\ud0ac\ub85c\uc640\ud2b8 \ubc0f \uc74c\uc555\uc218\uc900 137\ub370\uc2dc\ubca8 ", " \ub300\ud1b5\ub839\uc120\uac70 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc6a9\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc790\ub3d9\ucc28\uc5d0 \ubd80\ucc29\ub41c \ud655\uc131\uc7a5\uce58\ub294 \uc815\uaca9\ucd9c\ub825  40\ud0ac\ub85c\uc640\ud2b8 \ubc0f \uc74c\uc555\uc218\uc900 150\ub370\uc2dc\ubca8 ", " \uc790\uce58\uad6c\u318d\uc2dc\u318d\uad70\uc758 \uc7a5\uc120\uac70 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc6a9\uc758 \uacbd\uc6b0 \ud734\ub300\uc6a9 \ud655\uc131\uc7a5\uce58\ub294  \uc815\uaca9\ucd9c\ub825 30\uc640\ud2b8 ", " \uc2dc\u318d\ub3c4\uc9c0\uc0ac\uc120\uac70 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc6a9\uc758 \uacbd\uc6b0 \ud734\ub300\uc6a9 \ud655\uc131\uc7a5\uce58\ub294 \uc815\uaca9\ucd9c\ub825  3\ud0ac\ub85c\uc640\ud2b8 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uc77c\uacfc \uc120\uac70\uae30\uac04\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ud1b5\ub839\uc120\uac70\uc640 \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uc120\uac70\uae30\uac04\uc740 23\uc77c\uc774\uba70, \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758  \uc758\ud68c\uc758\uc6d0 \ubc0f \uc7a5\uc758 \uc120\uac70\uc758 \uc120\uac70\uae30\uac04\uc740 14\uc77c\uc774\ub2e4. ", " \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uc120\uac70\uae30\uac04\uc774\ub780 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub4f1\ub85d\ub9c8\uac10\uc77c\uc758 \ub2e4\uc74c \ub0a0\ubd80\ud130  \uc120\uac70\uc77c\uae4c\uc9c0\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \ud569\ubcd1\uc5d0 \ub530\ub978 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc120\uac70\uc758 \uc120\uac70\uc77c\uc740  \uadf8 \uc120\uac70\uc758 \uc2e4\uc2dc\uc0ac\uc720\uac00 \ud655\uc815\ub41c \ub54c\ubd80\ud130 60\uc77c \uc774\ub0b4\uc758 \uae30\uac04 \uc911  \uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc704\uc6d0\uc7a5\uc774 \ud574\ub2f9 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5(\uc9c1\ubb34 \ub300\ud589\uc790\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\uacfc \ud611\uc758\ud558\uc5ec \uc815\ud558\ub294 \ub0a0\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \ucc9c\uc7ac\u318d\uc9c0\ubcc0 \uae30\ud0c0 \ubd80\ub4dd\uc774\ud55c \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uc120\uac70\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\uc5ec  \uc5f0\uae30\ub41c \uc120\uac70\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud558\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\uc120\uac70 \ubc0f \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc5d0  \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \uc911\uc559\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc704\uc6d0\uc7a5\uc774, \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0 \ubc0f \uc9c0\ubc29\uc790\uce58 \ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc758 \uc120\uac70\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc704\uc6d0\uc7a5\uc774  \uac01\uac01 \uc120\uac70\uc77c\uc744 \uc815\ud558\uc5ec \uacf5\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uad8c \ubc0f \ud53c\uc120\uac70\uad8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc120\uac70\uad8c\uc790\uc640 \ud53c\uc120\uac70\uad8c\uc790\uc758 \uc5f0\ub839\uc740 \uc0ac\uc804\ud22c\ud45c\uc77c \ud604\uc7ac\ub85c \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. \u3134. \uc120\uac70\uc77c \ud604\uc7ac \uc0ac\uae30\uc8c4\ub85c \uc9d5\uc5ed 10\uc6d4\uc758 \ud615\uc744 \uc120\uace0\ubc1b\uace0 \uadf8 \uc9d1\ud589  \uc911\uc5d0 \uc788\ub294 \uc790\ub294 \uc120\uac70\uad8c\uc774 \uc788\ub2e4. \u3137. \uc120\uac70\uc77c \ud604\uc7ac \uae08\uace0 \uc774\uc0c1\uc758 \ud615\uc758 \uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uace0 \uadf8 \ud615\uc774 \uc2e4\ud6a8\ub418\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud55c \uc790\ub294 \ud53c\uc120\uac70\uad8c\uc774 \uc5c6\ub2e4. \u3139. \ucd9c\uc785\uad6d\uad00\ub9ac\ubc95 \uc81c10\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uc601\uc8fc\uc758 \uccb4\ub958\uc790\uaca9 \ucde8\ub4dd\uc77c \ud6c4  3\ub144\uc774 \uacbd\uacfc\ud55c \uc678\uad6d\uc778\uc73c\ub85c\uc11c \uac19\uc740 \ubc95 \uc81c34\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \ud574\ub2f9  \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc678\uad6d\uc778\ub4f1\ub85d\ub300\uc7a5\uc5d0 \uc62c\ub77c \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c \uc758\uc6d0\uc758 \ud53c\uc120\uac70\uad8c\uc774 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uae30\ud0c1\uae08\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \ub300\ud1b5\ub839\uc120\uac70\uc5d0\uc11c \uc7a5\uc560\uc778\ubcf5\uc9c0\ubc95 \uc81c32\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \ub4f1\ub85d\ud55c \uc7a5\uc560\uc778\uc740  \ud6c4\ubcf4\uc790\ub4f1\ub85d \uc2e0\uccad \uc2dc\uc5d0 \uae30\ud0c1\uae08 2\uc5b5 1\ucc9c\ub9cc\uc6d0\uc744 \uc911\uc559\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uaddc\uce59 \uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub0a9\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c56\uc870\uc81c1\ud56d\uc81c2\ud638 \uc911 \u2018\ube44\ub840\ub300\ud45c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\u2019\uc5d0  \uad00\ud55c \ubd80\ubd84\uc774 \ube44\ub840\ub300\ud45c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub4f1\ub85d \uc694\uac74\uc73c\ub85c \uc9c0\uc5ed\uad6c \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc5d0\uc11c\uc758 \uae30\ud0c1\uae08\uacfc \ub3d9\uc77c\ud55c 1\ucc9c500\ub9cc\uc6d0\uc744 \ub0a9\ubd80\ud558\ub3c4\ub85d  \ud55c \uac83\uc740 \uccad\uad6c\uc778\ub4e4\uc758 \uc815\ub2f9 \ud65c\ub3d9\uc758 \uc790\uc720\ub97c \uce68\ud574\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc120\uac70\uc5d0\uc11c \uc120\uac70\uc77c \ud604\uc7ac 39\uc138\uc778 \ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \uc720\ud6a8 \ud22c\ud45c\ucd1d\uc218\uc758 100\ubd84\uc758 5\uc774\uc0c1 100\ubd84\uc758 10\ubbf8\ub9cc\uc744 \ub4dd\ud45c\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0  \uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uae30\ud0c1\uae08\uc758 100\ubd84\uc758 50\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294  \uae08\uc561\uc744 \uc120\uac70\uc77c \ud6c4 60\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \uae30\ud0c1\uc790\uc5d0\uac8c \ubc18\ud658\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\uc5ed\uad6c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70 \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \uc815\ub2f9\uc758 \uacf5\ucc9c\uc2ec\uc0ac\uc5d0\uc11c \ud0c8\ub77d\ud558\uc5ec  \ud6c4\ubcf4\uc790\ub4f1\ub85d\uc744 \ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\uc744 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ub0a9\ubd80\ud55c \uae30\ud0c1\uae08\uc744 \uad6d\uac00 \ub610\ub294  \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc5d0 \uadc0\uc18d\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \ubb34\ubd84\ubcc4\ud55c  \ub09c\ub9bd\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud3d0\ub2e8\uc744 \ubc29\uc9c0\ud558\uace0 \uadf8 \uc131\uc2e4\uc131\uc744 \ub2f4\ubcf4\ud558\uae30 \uc704\ud55c  \uac83\uc774\ubbc0\ub85c \uccad\uad6c\uc778\uc778 \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \uc7ac\uc0b0\uad8c\uc744 \uce68\ud574\ud55c\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \ud589\ud558\ub294 \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uc0ac\ubb34\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uc0ac\ubb34\ub780 \uc120\uac70\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ubb34\uc911 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub4f1\ub85d \ubc0f \ub2f9\uc120\uc778\uacb0\uc815  \ub4f1\uacfc \uac19\uc774 \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uad6c\ub97c \ub2e8\uc704\ub85c \ud589\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \uc120\uac70\uc0ac\ubb34\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \ube44\ub840\ub300\ud45c\uc804\uad6d\uc120\uac70\uad6c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uc0ac\ubb34\ub294 \uc911\uc559\uc120\uac70 \uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0\uc11c \ud589\ud558\uace0, \uc9c0\uc5ed\uc120\uac70\uad6c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70 \uc0ac\ubb34\ub294 \uadf8 \uc120\uac70\uad6c\uc5ed\uc744 \uad00\ud560\ud558\ub294 \uad6c\u318d\uc2dc\u318d\uad70\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0\uc11c  \ud589\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c1\uadfc \uc0c1\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \ud2b9\ud788 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0  \uc778\uc815\ud558\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc911\uc559\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \ub2f9\ud574  \uc120\uac70\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ud558\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \uc120\uac70\uad6c \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc9c1\ubb34\ub97c \ud589\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc120\uac70\uad6c \uc120\uac70\uc0ac\ubb34\ub97c \ud589\ud558\ub294 \ud558\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc740 \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70 \uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc704\uc6d0\uc758 \uc815\uc218\uc5d0 \uc0b0\uc785\ub418\uc5b4 \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758  \uc758\uacb0\uc5d0 \ucc38\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uad6c\u318d\uc2dc\u318d\uad70\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \ub610\ub294 \uc74d\u318d\uba74\u318d\ub3d9\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \ucc9c\uc7ac\u318d \uc9c0\ubcc0 \uae30\ud0c0 \ubd80\ub4dd\uc774\ud55c \uc0ac\uc720\ub85c \uadf8 \uae30\ub2a5\uc744 \uc218\ud589\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294  \uc9c1\uadfc \uc0c1\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uc9c1\uc811 \ub610\ub294 \ub2e4\ub978 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub85c  \ud558\uc5ec\uae08 \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uae30\ub2a5\uc774 \ud68c\ubcf5\ub420 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uadf8 \uc120\uac70\uc0ac\ubb34\ub97c  \ub300\ud589\ud558\uac70\ub098 \ub300\ud589\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \ub2e4\ub978 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub85c \ud558\uc5ec\uae08  \ub300\ud589\ud558\uac8c \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ub300\ud589\ud560 \uc5c5\ubb34\uc758 \ubc94\uc704\ub3c4 \ud568\uaed8 \uc815\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\ubb34\uc18c\uc18d\ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \ub418\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uc790\uac00 \ucd94\ucc9c\uc744 \ubc1b\uc544\uc57c \ud558\ub294 \uc120\uac70\uad8c\uc790 (\uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c \uc548\uc5d0 \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\uc774 \ub41c \uc120\uac70\uad8c\uc790\ub97c \ub9d0\ud568)\uc758 \uc218\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ud1b5\ub839\uc120\uac70\uc758 \uacbd\uc6b0, 5 \uc774\uc0c1\uc758 \uc2dc\u318d\ub3c4\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ud558\ub098\uc758 \uc2dc\u318d\ub3c4\uc5d0  \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\uc774 \ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \uc120\uac70\uad8c\uc790\uc758 \uc218\ub97c 700\uc778 \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \ud55c  3\ucc9c500\uc778 \uc774\uc0c1 6\ucc9c\uc778 \uc774\ud558 ", " \uc9c0\uc5ed\uad6c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uacbd\uc6b0, 700\uc778 \uc774\uc0c1 900\uc778 \uc774\ud558 ", " \uc9c0\uc5ed\uad6c\uc2dc\u318d\ub3c4\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uacbd\uc6b0, 100\uc778 \uc774\uc0c1 200\uc778 \uc774\ud558 ", " \uc2dc\u318d\ub3c4\uc9c0\uc0ac\uc120\uac70\uc758 \uacbd\uc6b0, \ub2f9\ud574 \uc2dc\u318d\ub3c4\uc548\uc758 3\ubd84\uc758 1 \uc774\uc0c1\uc758 \uc790\uce58\uad6c\u318d \uc2dc\u318d\uad70\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ud558\ub098\uc758 \uc790\uce58\uad6c\u318d\uc2dc\u318d\uad70\uc5d0 \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\uc774 \ub418\uc5b4 \uc788\ub294  \uc120\uac70\uad8c\uc790\uc758 \uc218\ub97c 50\uc778 \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \ud55c 1\ucc9c\uc778 \uc774\uc0c1 2\ucc9c\uc778 \uc774\ud558 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0  \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uc815\ub2f9\uc774 \ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc744 \uc2e4\uc2dc\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uacbd\uc120\ud6c4\ubcf4\uc790\ub85c\uc11c \ub2f9\ud574 \uc815\ub2f9\uc758  \ud6c4\ubcf4\uc790\ub85c \uc120\ucd9c\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uc790\ub294 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub85c \uc120\ucd9c\ub41c \uc790\uac00 \uc0ac\ud1f4\u318d\uc0ac\ub9dd \u318d\ud53c\uc120\uac70\uad8c \uc0c1\uc2e4 \ub610\ub294 \ub2f9\uc801\uc758 \uc774\ud0c8\u318d\ubcc0\uacbd \ub4f1\uc73c\ub85c \uadf8 \uc790\uaca9\uc744 \uc0c1\uc2e4\ud55c  \ub54c\uc5d0\ub3c4 \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uc758 \uac19\uc740 \uc120\uac70\uad6c\uc5d0\uc11c\ub294 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub85c \ub4f1\ub85d\ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc815\ub2f9\uc774 \ub2f9\uc6d0\uacfc \ub2f9\uc6d0\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\uc5d0\uac8c \ud22c\ud45c\uad8c\uc744 \ubd80\uc5ec\ud558\uc5ec \uc2e4\uc2dc\ud558\ub294  \ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc5d0\uc11c \ud64d\ubcf4\ubb3c\uc744 \ubc1c\uc1a1\ud558\ub294 \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uacbd\uc120\uc6b4\ub3d9\uc744 \ud558\ub294  \uacbd\uc6b0 \uc815\ub2f9\uc740 \uacbd\uc120\ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \uc791\uc131\ud55c 1\uc885\uc758 \ud64d\ubcf4\ubb3c\uc744 1\ud68c\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec  \ubc1c\uc1a1\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc815\uce58\uc790\uae08\ubc95 \uc81c27\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \ubcf4\uc870\uae08\uc758 \ubc30\ubd84\ub300\uc0c1\uc774 \ub418\ub294 \uc815\ub2f9\uc740  \ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc0ac\ubb34 \uc911 \uacbd\uc120\uc6b4\ub3d9, \ud22c\ud45c \ubc0f \uac1c\ud45c\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ubb34\uc758 \uad00\ub9ac\ub97c  \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uc758 \uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uc704\ud0c1\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70,  \uad00\ud560\uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc758 \ud22c\ud45c \ubc0f \uac1c\ud45c\uc5d0 \uad00\ud55c  \uc0ac\ubb34\ub97c \uc218\ud0c1\uad00\ub9ac\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \ube44\uc6a9\uc740 \uad6d\uac00\uac00 \ubd80\ub2f4\ud558\ub418 \ud22c\ud45c  \ubc0f \uac1c\ud45c\ucc38\uad00\uc778\uc758 \uc218\ub2f9\uc740 \ub2f9\ud574 \uc815\ub2f9\uc774 \ubd80\ub2f4\ud55c\ub2e4. ", " \ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc740 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70 \uc790\uccb4\uc640\ub294 \uad6c\ubcc4\ub418\ub294 \uc815\ub2f9 \ub0b4\ubd80\uc758 \uc790\ubc1c\uc801\uc778  \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uace0, \uacbd\uc120\uc6b4\ub3d9\uc740 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\uc5d0\uc11c\uc758  \ub2f9\uc120 \ub610\ub294 \ub099\uc120\uc744 \uc704\ud55c \ud589\uc704\uc778 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\ubbc0\ub85c  \ub2f9\ub0b4\uacbd\uc120\uc758 \ud615\ud3c9\uc131\uacfc \uacf5\uc815\uc131\uc744 \ub2f4\ubcf4\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uad6d\uac00\uac00 \uac1c\uc785\ud558\uc5ec\uc57c  \ud558\ub294 \uc815\ub3c4\uac00 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\uc640 \ub3d9\ub4f1\ud558\ub2e4\uace0 \ubcf4\uae30\ub294 \uc5b4\ub835\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \ubcf4\uc804\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \uc120\uac70\ube44\uc6a9 \u3134. \ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \ucc28\ub7c9\u318d\uc7a5\ube44\u318d\ubb3c\ud488 \ub4f1\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uac70\ub098 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc758  \uac00\uc871\u318d\uc18c\uc18d \uc815\ub2f9 \ub610\ub294 \uc81c3\uc790\uc758 \ucc28\ub7c9\u318d\uc7a5\ube44\u318d\ubb3c\ud488 \ub4f1\uc744  \ubb34\uc0c1\uc73c\ub85c \uc81c\uacf5 \ub610\ub294 \ub300\uc5ec\ubc1b\ub294 \ub4f1 \uc815\ub2f9 \ub610\ub294 \ud6c4\ubcf4\uc790\uac00  \uc2e4\uc81c\ub85c \uc9c0\ucd9c\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ube44\uc6a9 \u3137. \uccad\uad6c\uae08\uc561\uc774 \uc911\uc559\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uaddc\uce59\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uae30\uc900\uc5d0  \ub530\ub77c \uc0b0\uc815\ud55c \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \uac70\ub798\uac00\uaca9 \ub610\ub294 \uc784\ucc28\uac00\uaca9\uacfc \ube44\uad50\ud558\uc5ec  \uc815\ub2f9\ud55c \uc0ac\uc720 \uc5c6\uc774 \ud604\uc800\ud558\uac8c \ube44\uc2f8\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \uadf8  \ucd08\uacfc\ud558\ub294 \uac00\uc561\uc758 \ube44\uc6a9 \u3139. \ud6c4\ubcf4\uc790\uc640 \uadf8 \ubc30\uc6b0\uc790, \uc120\uac70\uc0ac\ubb34\uc7a5, \uc120\uac70\uc5f0\ub77d\uc18c\uc7a5 \ubc0f \ud68c\uacc4 \ucc45\uc784\uc790\uac00 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uae30\uac04 \uc911 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ud55c  \ud734\ub300\uc804\ud654 \ud1b5\ud654\ub8cc \uc911 \ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \ubd80\ub2f4\ud558\ub294 \ud1b5\ud654\ub8cc", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc870\ud56d\uc5d0 \ub300\ud55c \ud5cc\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uacb0\uc815\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uae30\uac04 \uc911 \uc5b4\uae68\ub760 \ub4f1 \ud45c\uc2dc\ubb3c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744  \uae08\uc9c0\ud55c \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c68\uc870\uc81c2\ud56d\uc740 \uacfc\uc789\uae08\uc9c0\uc6d0\uce59\uc5d0 \ubc18\ud558\uc5ec  \uc815\uce58\uc801 \ud45c\ud604\uc758 \uc790\uc720\ub97c \uce68\ud574\ud55c\ub2e4. \u3134. \uc778\ud130\ub137\uc5b8\ub860\uc0ac\ub294 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uae30\uac04 \uc911 \ub2f9\ud574 \ud648\ud398\uc774\uc9c0 \uac8c\uc2dc\ud310  \ub4f1\uc5d0 \uc815\ub2f9\u318d\ud6c4\ubcf4\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c0\uc9c0\u318d\ubc18\ub300 \ub4f1\uc758 \uc815\ubcf4\ub97c \uac8c\uc2dc\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0 \uc2e4\uba85\uc744 \ud655\uc778\ubc1b\ub294 \uae30\uc220\uc801 \uc870\uce58\ub97c \ud558\ub3c4\ub85d \uaddc\uc815\ud55c  \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c82\uc870\uc7586\uc81c1\ud56d\uc758 \u201c\uc778\ud130\ub137\uc5b8\ub860\uc0ac\u201d \ubc0f \u201c\uc9c0\uc9c0\u318d \ubc18\ub300\u201d \ubd80\ubd84\uc740 \uba85\ud655\uc131\uc6d0\uce59\uc5d0 \ubc18\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \u3137. \u201c\ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911 \uc120\uac70\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce58\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \ud5a5\uc6b0\ud68c\u318d\uc885\uce5c\ud68c\u318d\ub3d9\ucc3d\ud68c\u318d\ub2e8\ud569\ub300\ud68c \ub610\ub294 \uc57c\uc720\ud68c, \uadf8 \ubc16\uc758  \uc9d1\ud68c\ub098 \ubaa8\uc784\uc744 \uac1c\ucd5c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4\u201d\uace0 \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c103\uc870\uc81c3\ud56d \uc911 \u201c\ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911 \uc120\uac70\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744  \ubbf8\uce58\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uadf8 \ubc16\uc758 \uc9d1\ud68c\ub098 \ubaa8\uc784\uc744 \uac1c\ucd5c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4\u201d\uace0  \uaddc\uc815\ud55c \ubd80\ubd84\uc740 \uc8c4\ud615\ubc95\uc815\uc8fc\uc758\uc758 \uba85\ud655\uc131 \uc6d0\uce59\uc5d0 \uc704\ubc30\ub41c\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "2", "question_type": "choose_all", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uacf5\ubcf4 \ubc0f \uc120\uac70\uacf5\uc57d\uc11c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube44\ub840\ub300\ud45c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \ucd94\ucc9c\uc815\ub2f9\uc774 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744  \uc704\ud558\uc5ec \ucc45\uc790\ud615 \uc120\uac70\uacf5\ubcf4 1\uc885\uc744 \uc791\uc131\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc911\uc559 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uaddc\uce59\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \ud574\ub2f9 \uc815\ub2f9\uc774 \ucd94\ucc9c\ud55c  \ud6c4\ubcf4\uc790 \ubaa8\ub450\uc758 \uc0ac\uc9c4\u318d\uc131\uba85\u318d\ud559\ub825\u318d\uacbd\ub825\uc744 \uac8c\uc7ac\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ube44\ub840\ub300\ud45c\uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc5d0\uc11c \ud6c4\ubcf4\uc790\ub97c \ucd94\ucc9c\ud55c \uc815\ub2f9\uc740 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744  \uc704\ud558\uc5ec \uc120\uac70\uacf5\uc57d \ubc0f \uadf8 \ucd94\uc9c4\uacc4\ud68d\uc744 \uac8c\uc7ac\ud55c \uc120\uac70\uacf5\uc57d\uc11c 1\uc885\uc744  \uc791\uc131\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc9c0\uc5ed\uad6c\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc758 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub294 \uc810\uc790\ud615 \uc120\uac70\uacf5\ubcf4\ub97c \uc791\uc131\u318d\uc81c\ucd9c \ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub418, \ucc45\uc790\ud615 \uc120\uac70\uacf5\ubcf4\uc5d0 \uadf8 \ub0b4\uc6a9\uc774 \uc74c\uc131\u318d\uc810\uc790 \ub4f1\uc73c\ub85c  \ucd9c\ub825\ub418\ub294 \uc778\uc1c4\ubb3c \uc811\uadfc\uc131 \ubc14\ucf54\ub4dc\ub97c \ud45c\uc2dc\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \ub300\uc2e0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \uc120\uac70\uacf5\uc57d\uc11c\uc5d0\ub294 \uc120\uac70\uacf5\uc57d \ubc0f \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \ucd94\uc9c4\uacc4\ud68d\uc73c\ub85c \uac01 \uc0ac\uc5c5\uc758  \ubaa9\ud45c\u318d\uc6b0\uc120\uc21c\uc704\u318d\uc774\ud589\uc808\ucc28\u318d\uc774\ud589\uae30\ud55c\u318d\uc7ac\uc6d0\uc870\ub2ec\ubc29\uc548\uc744 \uac8c\uc7ac\ud558\uc5ec\uc57c  \ud558\uba70, \ub2e4\ub978 \uc815\ub2f9\uc774\ub098 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \uac8c\uc7ac\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. \uc774  \uacbd\uc6b0 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \uc131\uba85\u318d\uae30\ud638\uc640 \uc120\uac70\uacf5\uc57d \ubc0f \uadf8 \ucd94\uc9c4\uacc4\ud68d\uc5d0 \uad00\ud55c  \uc0ac\ud56d \uc678\uc758 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \uc0ac\uc9c4\u318d\ud559\ub825\u318d\uacbd\ub825, \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ud64d\ubcf4\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c  \uc0ac\ud56d\uc740 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c66\uc870\uc81c3\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \uba74\uc218 \uc911 1\uba74 \uc774\ub0b4\uc5d0\uc11c  \uac8c\uc7ac\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\ubb34\ud6a8\ud22c\ud45c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uae30\ud45c\uc6a9\uad6c\uac00 \uc544\ub2cc \uc6a9\uad6c\ub85c \ud45c\ub97c \ud55c \uac83 \u3134. \ud45c \uc678\uc5d0 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ud56d\uc744 \uae30\uc785\ud55c \uac83 \u3137. 2\ub780\uc5d0 \uac78\uccd0\uc11c \ud45c\ub97c \ud55c \uac83 \u3139. 2 \uc774\uc0c1\uc758 \ub780\uc5d0 \ud45c\ub97c \ud55c \uac83 \u3141. \ud750\ub9ac\uac8c \ucc0d\ud788\uae30\ub294 \ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc5b4\ub290 \ub780\uc5d0 \ud45c\ub97c \ud55c \uac83\uc778\uc9c0  \uc2dd\ubcc4\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac83 \u3142. \ud45c\ub97c \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uace0 \ubb38\uc790 \ub610\ub294 \ubb3c\ud615\uc744 \uae30\uc785\ud55c \uac83", "choices": [" \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3141, \u3142 ", " \u3134, \u3137, \u3139, \u3141 ", " \u3131, \u3134, \u3137, \u3139, \u3142 "], "answer": "4", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\ud22c\ud45c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \ube48\uce78 \uc548\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uba85\uce6d\uc774  \ub098\uba38\uc9c0 \uc14b\uacfc \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294? \u25cb", "choices": [" \ub294 \ud22c\ud45c\uc6a9\uc9c0\uc758 \ubaa8\ud615\uc744 \uc120\uac70\uc77c\uc804 7\uc77c\uae4c\uc9c0 \uacf5\uace0\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. \u25cb \uc815\ub2f9\u318d\ud6c4\ubcf4\uc790\u318d\uc120\uac70\uc0ac\ubb34\uc7a5 \ub610\ub294 \uc120\uac70\uc5f0\ub77d\uc18c\uc7a5\uc740 \uadf8\uac00 \uc120\uc815\ud55c  \ud22c\ud45c\ucc38\uad00\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ud544\uc694\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc5b8\uc81c\ub4e0\uc9c0  ", " \uc5d0  \uc2e0\uace0\ud558\uace0 \uad50\uccb4\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc120\uac70\uc77c\uc5d0\ub294 \ud22c\ud45c\uc18c\uc5d0\uc11c \uad50\uccb4 \uc2e0\uace0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u25cb \ud22c\ud45c\ucc38\uad00\uc778\uc740 \uc815\ub2f9\u318d\ud6c4\ubcf4\uc790\u318d\uc120\uac70\uc0ac\ubb34\uc7a5 \ub610\ub294 \uc120\uac70\uc5f0\ub77d\uc18c\uc7a5\uc774  \ud6c4\ubcf4\uc790\ub9c8\ub2e4 \ud22c\ud45c\uc18c\ubcc4\ub85c 2\uc778\uc744 \uc120\uc815\ud558\uc5ec \uc120\uac70\uc77c \uc804 2\uc77c\uae4c\uc9c0  ", " \uc5d0 \uc11c\uba74\uc73c\ub85c \uc2e0\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \u25cb \ud22c\ud45c\uc18c\ub97c \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294  ", " \ub294 \uc120\uac70\uc77c\uc804 10\uc77c\uae4c\uc9c0  \uadf8 \uba85\uce6d\uacfc \uc18c\uc7ac\uc9c0\ub97c \uacf5\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, \ucc9c\uc7ac\u318d\uc9c0\ubcc0  \uae30\ud0c0 \ubd80\ub4dd\uc774\ud55c \uc0ac\uc720\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc774\ub97c \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70,  \uc774 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc989\uc2dc \uacf5\uace0\ud558\uc5ec \uc120\uac70\uc778\uc5d0\uac8c \uc54c\ub824\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc0c1 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc758 \uc81c\ud55c\u318d\uae08\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uad00\ud63c\uc0c1\uc81c\uc758 \uc758\uc2dd\uc774 \uac70\ud589\ub418\ub294 \uc7a5\uc18c\uc640 \ub3c4\ub85c\u318d\uc2dc\uc7a5\u318d\uc810\ud3ec\u318d \ub2e4\ubc29\u318d\ub300\ud569\uc2e4 \uae30\ud0c0 \ub2e4\uc218\uc778\uc774 \uc655\ub798\ud558\ub294 \uacf5\uac1c\ub41c \uc7a5\uc18c\uc5d0\uc11c \uc815\ub2f9 \ub610\ub294  \ud6c4\ubcf4\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c0\uc9c0\ub97c \ud638\uc18c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911 \uc120\uac70\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce58\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uacf5\uc9c1 \uc120\uac70\ubc95 \uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc758\ud55c \uc5f0\uc124\u318d\ub300\ub2f4 \ub610\ub294 \ub300\ub2f4\u318d\ud1a0\ub860\ud68c\ub97c \uc81c\uc678\ud558\uace0\ub294  \ub2e4\uc218\uc778\uc744 \ubaa8\uc774\uac8c \ud558\uc5ec \uac1c\uc778\uc815\uacac\ubc1c\ud45c\ud68c\u318d\uc2dc\uad6d\uac15\uc5f0\ud68c\u318d\uc88c\ub2f4\ud68c \ub610\ub294  \ud1a0\ub860\ud68c \uae30\ud0c0\uc758 \uc5f0\uc124\ud68c\ub098 \ub300\ub2f4\u318d\ud1a0\ub860\ud68c\ub97c \uac1c\ucd5c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc758\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uace0\ub294  \ub179\uc74c\uae30\ub098 \ub179\ud654\uae30(\ube44\ub514\uc624 \ubc0f \uc624\ub514\uc624\uae30\uae30\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec  \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uc120\uac70\uad6c\ubbfc\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc11c\uba85\uc774\ub098 \ub0a0\uc778\uc744  \ubc1b\uc744 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uc7c1\uc1a1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc120\uac70\uc758 \ud6a8\ub825\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uc774\uc758\uac00 \uc788\ub294 \uc120\uac70\uc778 \u318d\uc815\ub2f9(\ud6c4\ubcf4\uc790\ub97c \ucd94\ucc9c\ud55c \uc815\ub2f9\uc5d0 \ud55c\ud55c\ub2e4) \ub610\ub294 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub294 \uc120\uac70\uc77c \ubd80\ud130 30\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uad6c\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc704\uc6d0\uc7a5\uc744 \ud53c\uace0\ub85c  \ud558\uc5ec \ub300\ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc120\uac70\uc5d0 \uad00\ud55c \uc18c\uc1a1\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \ub300\ubc95\uc6d0 \ubc0f \uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc740 \uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\u318d \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \ub610\ub294 \uadf8 \uc9c0\uc6d0\uc5d0 \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\ub97c \ucd09\ud0c1\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc815\ub2f9(\ud6c4\ubcf4\uc790\ub97c \ucd94\ucc9c\ud55c \uc815\ub2f9\uc5d0 \ud55c\ud55c\ub2e4) \ub610\ub294 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub294 \uac1c\ud45c\uc644\ub8cc \ud6c4\uc5d0 \uc120\uac70\uc7c1\uc1a1\uc744 \uc81c\uae30\ud558\ub294 \ub54c\uc758 \uc99d\uac70\ub97c \ubcf4\uc804\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uadf8 \uad6c\uc5ed\uc744  \uad00\ud560\ud558\ub294 \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \ub610\ub294 \uadf8 \uc9c0\uc6d0\uc5d0 \ud22c\ud45c\ud568\u318d\ud22c\ud45c\uc9c0 \ubc0f \ud22c\ud45c\ub85d  \ub4f1\uc758 \ubcf4\uc804\uc2e0\uccad\uc744 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc120\uac70\uc18c\uccad\uc744 \uc811\uc218\ud55c \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \ub300\ubc95\uc6d0\uc774\ub098 \uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uacfc \ub2ec\ub9ac  \uc120\uac70\uc18c\uccad\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uc120\uac70\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uc815\uc5d0 \uc704\ubc18\ub41c \uc0ac\uc2e4\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uc120\uac70\uc758 \uacb0\uacfc\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\ucce4\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud558\ub294 \ub54c\uac00 \uc544\ub2c8\ub354\ub77c\ub3c4 \uc120\uac70\uc758  \uc804\ubd80\ub098 \uc77c\ubd80\uc758 \ubb34\ud6a8 \ub610\ub294 \ub2f9\uc120\uc758 \ubb34\ud6a8\ub97c \uacb0\uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc7ac\uc678\ud22c\ud45c\uad00\ub9ac\uad00\uc774 \ucc98\ub9ac\ud558\ub294 \uc0ac\ubb34\uac00 \uc544\ub2cc \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc7ac\uc678\uad6d\ubbfc\uc758 \uc120\uac70\uad8c \ud589\uc0ac\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud56d\uc758 \ud64d\ubcf4\u318d\uc9c0\uc6d0 \u3134. \uc7ac\uc678\ud22c\ud45c\uc18c \ud22c\ud45c\uc0ac\ubb34\uc6d0 \uc704\ucd09 \ubc0f \ud22c\ud45c\ucc38\uad00\uc778 \uc120\uc815 \u3137. \uc7ac\uc678\uc120\uac70\uc778 \ub4f1\ub85d\uc2e0\uccad\u318d\ubcc0\uacbd\ub4f1\ub85d\uc2e0\uccad\uacfc \uad6d\uc678\ubd80\uc7ac\uc790 \uc2e0\uace0\uc758  \uc811\uc218 \ubc0f \ucc98\ub9ac \u3139. \uc120\uac70\ubc94\uc8c4 \uc608\ubc29 \ubc0f \ub2e8\uc18d\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ubb34", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\ubc94\uc8c4\uc758 \uc870\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294  \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uac01\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c(\uc74d\u318d\uba74\u318d\ub3d9\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc81c\uc678) \uc704\uc6d0\u318d\uc9c1\uc6d0\uc740  \uc120\uac70\ubc94\uc8c4\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uadf8 \ubc94\uc8c4\uc758 \ud610\uc758\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uadf8 \uc7a5\uc18c\uc5d0 \ucd9c\uc785\ud558\uc5ec \uad00\uacc4\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc9c8\ubb38\u318d\uc870\uc0ac\ub97c \ud558\uac70\ub098 \uad00\ub828 \uc11c\ub958 \uae30\ud0c0 \uc870\uc0ac\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc790\ub8cc\uc758 \uc81c\ucd9c\uc744 \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \uc120\uac70\ubc94\uc8c4 \uc870\uc0ac\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uac01\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c(\uc74d\u318d\uba74\u318d\ub3d9\uc120\uac70 \uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc81c\uc678) \uc704\uc6d0\u318d\uc9c1\uc6d0\uc740 \uad00\uacc4\uc790\uc5d0\uac8c \uc9c8\ubb38\u318d\uc870\uc0ac\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub3d9\ud589 \ub610\ub294 \ucd9c\uc11d\ud560  \uac83\uc744 \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ub098, \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ub3d9\ud589  \ub610\ub294 \ucd9c\uc11d\uc744 \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc120\uac70\ubc94\uc8c4 \uc870\uc0ac\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uac01\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c(\uc74d\u318d\uba74\u318d\ub3d9\uc120\uac70\uad00\ub9ac \uc704\uc6d0\ud68c \uc81c\uc678) \uc704\uc6d0\u318d\uc9c1\uc6d0\uc774 \uc120\uac70\ubc94\uc8c4\uc758 \uc870\uc0ac\uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \uad00\uacc4\uc778\uc5d0\uac8c  \uc9c4\uc220\uc774 \ub179\uc74c\ub41c\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ubbf8\ub9ac \uc54c\ub824 \uc8fc\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ucc44 \uc9c4\uc220\uc744  \ub179\uc74c\ud558\uc600\ub2e4\uba74, \uadf8\uc640 \uac19\uc740 \uc870\uc0ac\uc808\ucc28\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc218\uc9d1\ud55c \ub179\uc74c\ud30c\uc77c  \ub0b4\uc9c0 \uadf8\uc5d0 \ud130\uc7a1\uc544 \uc791\uc131\ub41c \ub179\ucde8\ub85d\uc740 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c308\uc870\uc7582\uc5d0\uc11c  \uc815\ud558\ub294 \u2018\uc801\ubc95\ud55c \uc808\ucc28\uc5d0 \ub530\ub974\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uace0 \uc218\uc9d1\ud55c \uc99d\uac70\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc5ec  \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \uc720\uc8c4\uc758 \uc99d\uac70\ub85c \uc4f8 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc120\uac70\ubc94\uc8c4 \uc870\uc0ac\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uac01\uae09\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c(\uc74d\u318d\uba74\u318d\ub3d9\uc120\uac70 \uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc81c\uc678) \uc704\uc6d0\u318d\uc9c1\uc6d0\uc758 \uc9c8\ubb38\u318d\uc870\uc0ac \ub610\ub294 \uc790\ub8cc\uc81c\ucd9c \uc694\uad6c\uc758  \uc0c1\ub300\ubc29\uc774 \ub418\ub294 \u2018\uad00\uacc4\uc778\u2019\uc740 \ub2f9\ud574 \ud610\uc758\uc0ac\uc2e4\uc744 \uc54c\uac70\ub098 \uc54c\uace0 \uc788\uc744 \uac83\uc73c\ub85c  \ubcf4\uc774\ub294 \uc0ac\ub78c\uacfc \uadf8 \ud610\uc758\uc0ac\uc2e4\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc790\ub8cc\ub97c \uc18c\uc9c0\ud55c \uc0ac\ub78c\uc744 \ubaa8\ub450  \ud3ec\ud568\ud558\ub098, \ub2f9\ud574 \ud610\uc758\uc758 \ud610\uc758\uc790 \ubcf8\uc778\uc740 \uc81c\uc678\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uc5d0 \uad00\ud55c \uacf5\ubb34\uc6d0\uc758 \ud65c\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0\uc774 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744 \ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0\uc758 \uc9c0\uc704\ub97c  \uc774\uc6a9\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc774\ub294 \uc8fc\ubbfc \uc804\uccb4\uc758 \ubcf5\ub9ac\ub97c \uc704\ud574 \ud589\uc0ac\ud558\ub3c4\ub85d \ubd80\uc5ec\ub41c  \uc790\uc6d0\uacfc \uad8c\ud55c\uc744 \uc77c\ubc29\uc801\uc73c\ub85c \ud2b9\uc815 \uc815\ub2f9\uacfc \uac1c\uc778\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \ub0a8\uc6a9\ud558\ub294  \uac83\uc774\ub77c \ubcfc \uc218 \uc5c6\uace0, \uadf8\ub85c \uc778\ud574 \uc120\uac70\uc758 \uacf5\uc815\uc131\uc744 \ud574\uce60 \uc6b0\ub824\uac00  \uc5c6\uc744 \ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \uacf5\uc9c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uad6d\ubbfc\uc758 \uc2e0\ub8b0 \uc2e4\ucd94\ub77c\ub294 \ud3d0\ud574\uac00  \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc774 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc758 \uc120\uac70\uc5d0 \uc785\ud6c4\ubcf4\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uc120\uac70\uc77c \uc804 30\uc77c\uae4c\uc9c0 \uadf8 \uc9c1\uc744 \uadf8\ub9cc\ub450\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc758 \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc744 \uae08\uc9c0\ud558\ub294 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c60\uc870 \uc81c1\ud56d\uc81c4\ud638 \uc911 \u2018\uc120\uac70\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ucde8\uc784\ud558\ub294 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\u2019 \ubd80\ubd84\uc774  \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc7a5\uacfc \ub2ec\ub9ac \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc774\ub098 \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0\uc740 \uadf8 \uc9c0\ud718\u318d \uac10\ub3c5\uc744 \ubc1b\ub294 \uacf5\ubb34\uc6d0 \uc870\uc9c1\uc774 \uc5c6\uc5b4 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc758 \uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744  \ubbf8\uce60 \uac00\ub2a5\uc131\uc774 \ub192\uc9c0 \uc54a\ub2e4\ub294 \uc774\uc720\ub85c \uc774\ub4e4\uc744 \uaddc\uc81c\ub300\uc0c1\uc5d0\uc11c \uc81c\uc678\ud55c  \uac83\uc740 \ud569\ub9ac\uc801\uc778 \ucc28\ubcc4\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\uc5b4 \ud3c9\ub4f1\uc6d0\uce59\uc5d0 \uc704\ubc18\ub41c\ub2e4. ", " \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0\ubc95 \uc0c1 \uacbd\ucc30\uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \ud22c\ud45c\uc0ac\ubb34\ub97c \ubcf4\uc870\ud558\uae30 \uc704\ud55c \ud22c\ud45c \uc0ac\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c \uc704\ucd09\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uc120\uac70\uad8c\uc790\ub294 \ub204\uad6c\ub4e0\uc9c0 \uc120\uac70\uc778\uba85\ubd80\uc5d0 \ub204\ub77d \ub610\ub294 \uc624\uae30\uac00 \uc788\uac70\ub098  \uc790\uaca9\uc774 \uc5c6\ub294 \uc120\uac70\uc778\uc774 \uc62c\ub77c \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc5f4\ub78c\uae30\uac04  \ub0b4\uc5d0 \uad6c\uc220 \ub610\ub294 \uc11c\uba74\uc73c\ub85c \uad00\ud560\uc120\uac70\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c \uc704\uc6d0\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc774\uc758\ub97c  \uc2e0\uccad\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uad6d\uc678\uc5d0\uc11c \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc5d0 \uaddc\uc815\ub41c \uc8c4\ub97c \ubc94\ud55c \uc790\ub85c\uc11c \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc5d0  \ub530\ub77c \ubc95\uc6d0\uc758 \uad00\ud560\uc744 \ud2b9\uc815\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uc790\uc758 \uc81c1\uc2ec \uc7ac\ud310 \uad00\ud560\uc740  \uc11c\uc6b8\uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\uac00 \ub610\ub294 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uac00 \uad00\ub9ac\ud558\ub294 \ub3c4\ub85c\ubcc0\uc5d0\uc11c\ub294 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c79\uc870\uc758 \uacf5\uac1c\uc7a5\uc18c\uc5d0\uc11c\uc758 \uc5f0\uc124\u318d\ub300\ub2f4\uc744 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \uad6d\ud68c\uc758\uc6d0 \u2018\ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \ub418\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uc790\u2019\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uad6c \uc548\uc5d0  \uc788\ub294 \uc790\ub098 \ub2f9\ud574 \uc120\uac70\uad6c \ubc16\uc5d0 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc120\uac70\uad6c\ubbfc\uacfc \uc5f0\uace0\uac00 \uc788\ub294  \uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uae30\ubd80\ud589\uc704\ub97c \uae08\uc9c0\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uc81c113\uc870\uc81c1\ud56d  \uc911 \u2018\ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \ub418\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uc790\u2019 \ubd80\ubd84\uc740 \uba85\ud655\uc131\uc6d0\uce59\uc5d0 \uc704\ubc18\ub418\uace0  \uc120\uac70\uc6b4\ub3d9\uc758 \uc790\uc720\ub97c \uce68\ud574\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95 \uaddc\uc815\uc5d0 \ub530\ub77c \ud6c4\ubcf4\uc790\ub4f1\ub85d\uc744 \uc2e0\uccad\ud558\ub294 \uc790\uac00 \uc81c\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c  \ud558\ub294 \uc11c\ub958\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\uc9c1\uc790\uc724\ub9ac\ubc95 \uc81c10\uc870(\ub4f1\ub85d\uc7ac\uc0b0\uc758 \uacf5\uac1c)\uc81c1\ud56d\uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc758\ud55c  \ub4f1\ub85d\uc7ac\uc0b0\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2e0\uace0\uc11c ", " \ucd5c\uadfc 5\ub144\uac04\uc758 \ud6c4\ubcf4\uc790, \uadf8\uc758 \ubc30\uc6b0\uc790\uc640 \uc9c1\uacc4\uc874\ube44\uc18d(\ud63c\uc778\ud55c \ub538\uacfc  \uc678\uc870\ubd80\ubaa8 \ubc0f \uc678\uc190\uc790\ub140\ub97c \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)\uc758 \uc18c\ub4dd\uc138( \uc18c\ub4dd\uc138\ubc95 \uc81c127\uc870 \uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\ud558\ub294 \uc18c\ub4dd\uc138\ub294 \uc81c\ucd9c\ud558\ub824\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud55c\uc815\ud55c\ub2e4) \u318d\uc0c1\uc18d\uc138\u318d\uc885\ud569\ubd80\ub3d9\uc0b0\uc138\uc758 \ub0a9\ubd80 \ubc0f \uccb4\ub0a9(10\ub9cc\uc6d0 \uc774\ud558 \ub610\ub294 3\uc6d4  \uc774\ub0b4\uc758 \uccb4\ub0a9\uc740 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2e0\uace0\uc11c. \uc774 \uacbd\uc6b0 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \uc9c1\uacc4 \uc874\uc18d\uc740 \uc790\uc2e0\uc758 \uc138\uae08\ub0a9\ubd80 \ubc0f \uccb4\ub0a9\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2e0\uace0\ub97c \uac70\ubd80\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ucd08\u318d\uc911\ub4f1\uad50\uc721\ubc95 \ubc0f \uace0\ub4f1\uad50\uc721\ubc95 \uc5d0\uc11c \uc778\uc815\ud558\ub294 \uc815\uaddc\ud559\ub825(\uc774\ud558  \u201c\uc815\uaddc\ud559\ub825\u201d\uc774\ub77c \ud55c\ub2e4)\uc5d0 \uad00\ud55c \ucd5c\uc885\ud559\ub825 \uc99d\uba85\uc11c\uc640 \uad6d\ub0b4 \uc815\uaddc\ud559\ub825\uc5d0  \uc900\ud558\ub294 \uc678\uad6d\uc758 \uad50\uc721\uae30\uad00\uc5d0\uc11c \uc774\uc218\ud55c \ud559\ub825\uc5d0 \uad00\ud55c \uac01 \uc99d\uba85\uc11c (\ud55c\uae00\ubc88\uc5ed\ubb38\uc744 \ucca8\ubd80\ud55c\ub2e4). \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc99d\uba85\uc11c\uc758 \uc81c\ucd9c\uc774 \uc694\uad6c\ub418\ub294  \ud559\ub825\uc740 \uc81c60\uc870\uc7583\uc81c1\ud56d\uc81c4\ud638\uc758 \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\ud64d\ubcf4\ubb3c, \uc81c60\uc870\uc7584\uc758  \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\uacf5\uc57d\uc9d1, \uc81c64\uc870\uc758 \uc120\uac70\ubcbd\ubcf4, \uc81c65\uc870\uc758 \uc120\uac70\uacf5\ubcf4(\uac19\uc740 \uc870  \uc81c9\ud56d\uc758 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc815\ubcf4\uacf5\uac1c\uc790\ub8cc\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4), \uc81c66\uc870\uc758 \uc120\uac70\uacf5\uc57d\uc11c \ubc0f  \ud6c4\ubcf4\uc790\uac00 \uc6b4\uc601\ud558\ub294 \uc778\ud130\ub137 \ud648\ud398\uc774\uc9c0\uc5d0 \uac8c\uc7ac\ud558\uc600\uac70\ub098 \uac8c\uc7ac\ud558\uace0\uc790  \ud558\ub294 \ud559\ub825\uc5d0 \ud55c\ud55c\ub2e4. ", " \ub300\ud1b5\ub839\uc120\uac70\u318d\uad6d\ud68c\uc758\uc6d0\uc120\uac70\u318d\uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0 \ubc0f \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc758  \uc120\uac70\uc640 \uad50\uc721\uc758\uc6d0\uc120\uac70 \ubc0f \uad50\uc721\uac10\uc120\uac70\uc5d0 \ud6c4\ubcf4\uc790 \ubc0f \uc608\ube44\ud6c4\ubcf4\uc790\ub85c  \ub4f1\ub85d\ud55c \uacbd\ub825[\uc120\uac70\uac00 \uc2e4\uc2dc\ub41c \uc5f0\ub3c4, \uc120\uac70\uba85, \uc120\uac70\uad6c\uba85, \uc18c\uc18d \uc815\ub2f9\uba85 (\uc815\ub2f9\uc758 \ud6c4\ubcf4\uc790\ucd94\ucc9c\uc774 \ud5c8\uc6a9\ub41c \uc120\uac70\uc5d0 \ud55c\uc815\ud55c\ub2e4), \ub2f9\uc120 \ub610\ub294 \ub099\uc120  \uc5ec\ubd80\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4]\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2e0\uace0\uc11c "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uacf5\uc9c1\uc120\uac70\ubc95", "question": "\uc120\uac70\uc640 \uad00\ub828\ub41c \uc815\ub2f9 \ud65c\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\ub2f9\uc774 \uc790\ub2f9\uc758 \uc815\ucc45\uacfc \uc120\uac70\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uacf5\uc57d\uc744 \uac8c\uc7ac\ud55c \uc815\ucc45\uacf5\uc57d\uc9d1 (\ub3c4\uc11c\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \ubc1c\uac04\ub41c \uac83\uc744 \ub9d0\ud568)\uc744 \ubc30\ubd80\ud558\uace0\uc790 \ud558\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294  \ubc29\ubb38\ud310\ub9e4\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ud310\ub9e4\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc815\ub2f9\uc774 \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911\uc5d0 \ud6c4\ubcf4\uc790\ub97c \ucd94\ucc9c\ud55c \uc120\uac70\uad6c\uc758 \uc18c\uc18d\ub2f9\uc6d0\uc5d0\uac8c  \ubc30\ubd80\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc815\uac15\u318d\uc815\ucc45\ud64d\ubcf4\ubb3c\uc740 \uc815\ub2f9\uc758 \uc2dc\u318d\ub3c4\ub2f9\uc774 \uc81c\uc791\ud55c  \ucc45\uc790\ud615 \uc815\uac15\u318d\uc815\ucc45\ud64d\ubcf4\ubb3c 1\uc885\uc73c\ub85c \ud558\ub418, \ud574\ub2f9 \uc815\ub2f9\uc774 \ucd94\ucc9c\ud55c  \ud6c4\ubcf4\uc790\uc758 \uae30\ud638\u318d\uc131\uba85\u318d\uc0ac\uc9c4 \ub4f1\uc744 \uc81c\uc678\ud55c \uacbd\ub825 \ub4f1\uacfc \uac19\uc740 \ud6c4\ubcf4\uc790\uc640  \uad00\ub828\ub41c \uc0ac\ud56d\uc744 \uac8c\uc7ac\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc815\ub2f9\uc740 \uc120\uac70\uae30\uac04 \uc911 \ub2f9\uc6d0\uc744 \ubaa8\uc9d1\ud558\uac70\ub098 \uc785\ub2f9\uc6d0\uc11c\ub97c \ubc30\ubd80\ud560 \uc218  \uc788\uc73c\ub098, \uc2dc\u318d\ub3c4\ub2f9\uc758 \ucc3d\ub2f9 \ub610\ub294 \uac1c\ud3b8\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \ucc3d\ub2f9\ub300\ud68c\u318d\uac1c\ud3b8\ub300\ud68c\ub97c  \uac1c\ucd5c\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc9d1\ud68c\uc77c\uae4c\uc9c0\ub294 \uadf8\ub7ec\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub2e4. ", " \uc815\ub2f9(\ub2f9\uc6d0\ud611\uc758\ud68c\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\uc740 \uc120\uac70\uc77c\uc804 30\uc77c\ubd80\ud130 \uc120\uac70\uc77c\uae4c\uc9c0  \uc18c\uc18d\ub2f9\uc6d0\uc758 \ub2e8\ud569\u318d\uc218\ub828\u318d\uc5f0\uc218\u318d\uad50\uc721 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uba85\ubaa9\uc5ec\ud558\ub97c \ubd88\ubb38\ud558\uace0  \uc120\uac70\uac00 \uc2e4\uc2dc\uc911\uc778 \uc120\uac70\uad6c\uc548\uc774\ub098 \uc120\uac70\uad6c\ubbfc\uc778 \ub2f9\uc6d0\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c  \ub2f9\uc6d0\uc218\ub828\ud68c \ub4f1\uc744 \uac1c\ucd5c\ud560 \uc218 \uc5c6\uc73c\ub098, \ub2f9\ubb34\uc5d0 \uad00\ud55c \uc5f0\ub77d\u318d\uc9c0\uc2dc \ub4f1\uc744  \uc704\ud558\uc5ec \uc77c\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c0\ub294 \ub2f9\uc6d0\uac04\uc758 \uba74\uc811\uc740 \ub2f9\uc6d0\uc9d1\ud68c\ub85c \ubcf4\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95 \uc0c1 \ub0b4\uad6d\ubb3c\ud488\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc5d0 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488\uc73c\ub85c\uc11c \uc218\ucd9c\uc2e0\uace0\uac00 \uc218\ub9ac\ub41c \ubb3c\ud488 \u3134. \uc678\uad6d\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud55c \ubb3c\ud488\uc73c\ub85c \uc218\uc785\uc2e0\uace0\uac00  \uc218\ub9ac\ub418\uae30 \uc804\uc758 \uac83 \u3137. \uc218\uc785\uc2e0\uace0 \uc804 \uc989\uc2dc\ubc18\ucd9c\uc2e0\uace0\ub97c \ud558\uace0 \ubc18\ucd9c\ub41c \ubb3c\ud488 \u3139. \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc758 \uc120\ubc15 \ub4f1\uc774 \uacf5\ud574\uc5d0\uc11c \ucc44\uc9d1\ud558\uac70\ub098 \ud3ec\ud68d\ud55c  \uc218\uc0b0\ubb3c\ub85c\uc11c \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95 \uc0c1 \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \uc7a5\uce58\ub41c \ubb3c\ud488\uc758 \ud3d0\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc138\uad00\uc7a5\uc774 \ubb3c\ud488\uc744 \ud3d0\uae30\ud558\uac70\ub098 \ud654\uc8fc\ub4f1\uc774 \ubb3c\ud488\uc744 \ud3d0\uae30 \ub610\ub294 \ubc18\uc1a1\ud55c  \uacbd\uc6b0 \uadf8 \ube44\uc6a9\uc740 \ud654\uc8fc\ub4f1\uc774 \ubd80\ub2f4\ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \uc7a5\uce58\ub41c \ubb3c\ud488\uc73c\ub85c \ud3d0\uae30\uc2b9\uc778\uc744 \ubc1b\uc740 \uc678\uad6d\ubb3c\ud488 \uc911 \ud3d0\uae30 \ud6c4  \ub0a8\uc544 \uc788\ub294 \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \uad00\uc138\ub97c \ubd80\uacfc\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \uc7a5\uce58\ub41c \ubb3c\ud488 \uc911 \uc720\ud6a8\uae30\uac04\uc774 \uc9c0\ub09c \ubb3c\ud488\uc758  \uacbd\uc6b0 \ud654\uc8fc\ub4f1\uc5d0\uac8c \uc774\ub97c \ubc18\uc1a1 \ub610\ub294 \ud3d0\uae30\ud560 \uac83\uc744 \uba85\ud558\uac70\ub098 \ud654\uc8fc\ub4f1 \uc5d0\uac8c \ud1b5\uace0\ud55c \ud6c4 \ud3d0\uae30\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, \uae09\ubc15\ud558\uc5ec \ud1b5\uace0\ud560 \uc5ec\uc720\uac00  \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud3d0\uae30\ud55c \ud6c4 \uc989\uc2dc \ud1b5\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uad00\uc138\ubc95\ub839\uc5d0 \ub530\ub77c \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \uc7a5\uce58\ub41c \ubb3c\ud488\uc758 \ud3d0\uae30\ub97c  \ud1b5\uace0\ud560 \ub54c \ud654\uc8fc\ub4f1\uc758 \uc8fc\uc18c\ub098 \uac70\uc18c\ub97c \uc54c \uc218 \uc5c6\uac70\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \uc0ac\uc720\ub85c  \ud1b5\uace0\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacf5\uace0\ub85c\uc368 \uc774\ub97c \uac08\uc74c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95 \uc0c1 \uad00\uc138\uc758 \uba74\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc5d0 \uc788\ub294 \uc678\uad6d\uc758 \ub300\uc0ac\uad00\u318d\uacf5\uc0ac\uad00\u318d\uc601\uc0ac\uad00 \ubc0f \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc774\uc5d0  \uc900\ud558\ub294 \uae30\uad00\uc758 \uc9c1\uc6d0 \uc911 \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc9c1\uc6d0\uacfc \uadf8 \uac00\uc871\uc774  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc774 \uc218\uc785\ub420 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \uad00\uc138\ub97c \uba74\uc81c\ud55c\ub2e4. ", " \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\ub85c \uac70\uc8fc\ub97c \uc774\uc804\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uc785\uad6d\ud558\ub294 \uc790\uac00 \uc785\uad6d\ud560 \ub54c  \uc218\uc785\ud558\ub294 \uc774\uc0ac\ubb3c\ud488\uc73c\ub85c\uc11c \uac70\uc8fc \uc774\uc804\uc758 \uc0ac\uc720, \uac70\uc8fc\uae30\uac04, \uc9c1\uc5c5,  \uac00\uc871 \uc218, \uadf8 \ubc16\uc758 \uc0ac\uc815\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294  \uae30\uc900\uc5d0 \ub530\ub77c \uc138\uad00\uc7a5\uc774 \ud0c0\ub2f9\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc774 \uc218\uc785\ub420 \ub54c\uc5d0\ub294  \uadf8 \uad00\uc138\ub97c \uba74\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0c1\uc218\ub3c4 \uc218\uc9c8\uc744 \uce21\uc815\ud558\uac70\ub098 \uc774\ub97c \ubcf4\uc804\u318d\ud5a5\uc0c1\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uad6d\uac00\ub098  \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uac00 \uc218\uc785\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc73c\ub85c\uc11c \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294  \ubb3c\ud488\uc774 \uc218\uc785\ub420 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \uad00\uc138\ub97c \uba74\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uc218\ucd9c\ubb3c\ud488\uc758 \ud488\uc9c8, \uaddc\uaca9, \uc548\uc804\ub3c4 \ub4f1\uc774 \uc218\uc785\uad6d\uc758 \uad8c\ud55c \uc788\ub294  \uae30\uad00\uc774 \uc815\ud558\ub294 \uc870\uac74\uc5d0 \uc801\ud569\ud55c \uac83\uc784\uc744 \ud45c\uc2dc\ud558\ub294 \uc218\ucd9c\ubb3c\ud488\uc5d0 \ubd80\ucc29 \ud558\ub294 \uc99d\ud45c\ub85c\uc11c \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc774 \uc218\uc785\ub420 \ub54c\uc5d0\ub294  \uadf8 \uad00\uc138\ub97c \uba74\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95 \uc0c1 \uac00\uc0b0\uc138 \uc9d5\uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ubc95\uc815\ub0a9\ubd80\uae30\ud55c\uae4c\uc9c0 \ub0a9\ubd80\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c  \uad00\uc138\uc561\uc744 \uc9d5\uc218\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uac00\uc0b0\uc138\ub97c \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uad00\uc138\ubc95 \uc81c97\uc870\uc81c1\ud56d \uc7ac\uc218\ucd9c\uba74\uc138 \uaddc\uc815\uc5d0 \ub530\ub77c \uad00\uc138\ub97c  \uba74\uc81c\ubc1b\uc740 \ubb3c\ud488 \uc911 \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc774 \uac19\uc740 \ud56d\uc5d0  \uaddc\uc815\ub41c \uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uc218\ucd9c\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 1,000\ub9cc\uc6d0\uc744 \ub118\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \uac00\uc0b0\uc138\ub97c \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uad00\uc138\ubc95 \uc81c38\uc870\uc7583\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \uc218\uc815\uc2e0\uace0\ub97c \ud55c \uacbd\uc6b0  \ubd80\uc871\ud55c \uad00\uc138\uc561\uc744 \uc9d5\uc218\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \uac00\uc0b0\uc138\ub97c \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00  \uad00\uc138\ubc95 \uc81c42\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \ubd80\uc815\ud55c  \ud589\uc704\ub85c \uacfc\uc18c\uc2e0\uace0\ud55c \ud6c4 \ubcf4\uc815\uc2e0\uccad\uc744 \ud55c \uacbd\uc6b0 \uac00\uc0b0\uc138\ub97c \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95 \uc0c1 \ubc8c\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud2b9\ud5c8\ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc758 \uc124\uce58\u318d\uc6b4\uc601\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ud5c8\ub97c \ubc1b\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uace0  \ud2b9\ud5c8\ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc744 \uc6b4\uc601\ud55c \uc790\ub294 2\ucc9c\ub9cc\uc6d0 \uc774\ud558\uc758 \ubc8c\uae08\uc5d0 \ucc98\ud55c\ub2e4. ", " \ubd80\uc815\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uad00\uc138\ub97c \uac10\uba74\ubc1b\uac70\ub098 \uad00\uc138\ub97c \uac10\uba74\ubc1b\uc740 \ubb3c\ud488\uc5d0 \ub300\ud55c  \uad00\uc138\uc758 \uc9d5\uc218\ub97c \uba74\ud0c8\ud55c \uc790\ub294 5\ub144 \uc774\ud558\uc758 \uc9d5\uc5ed\uc5d0 \ucc98\ud558\uac70\ub098, \uac10\uba74 \ubc1b\uac70\ub098 \uba74\ud0c8\ud55c \uad00\uc138\uc561\uc758 5\ubc30 \uc774\ud558\uc5d0 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \ubc8c\uae08\uc5d0 \ucc98\ud55c\ub2e4. ", " \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \uac15\uc81c\uc9d5\uc218\ub97c \uba74\ud0c8\ud560 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uadf8 \uc7ac\uc0b0\uc744 \uc740\ub2c9\u318d \ud0c8\ub8e8\ud558\uac70\ub098 \uac70\uc9d3 \uacc4\uc57d\uc744 \ud558\uc600\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294 5\ub144 \uc774\ud558\uc758 \uc9d5\uc5ed \ub610\ub294  5\ucc9c\ub9cc\uc6d0 \uc774\ud558\uc758 \ubc8c\uae08\uc5d0 \ucc98\ud55c\ub2e4. ", " \ubc00\uc218\ucd9c\uc785\uc8c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ub418\ub294 \ubb3c\ud488\uc744 \ucde8\ub4dd\u318d\uc591\ub3c4\u318d\uc6b4\ubc18\u318d\ubcf4\uad00 \ub610\ub294  \uc54c\uc120\ud558\uac70\ub098 \uac10\uc815\ud55c \uc790\ub294 3\ub144 \uc774\ud558\uc758 \uc9d5\uc5ed \ub610\ub294 \ubb3c\ud488\uc6d0\uac00\uc640  2\ucc9c\ub9cc\uc6d0 \uc911 \ub192\uc740 \uae08\uc561 \uc774\ud558\uc758 \ubc8c\uae08\uc5d0 \ucc98\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95 \uc0c1 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc218\uc785\uc744 \uc704\ud0c1\ubc1b\uc544 \uc218\uc785\uc5c5\uccb4\uac00 \ub300\ud589\uc218\uc785\ud55c \ubb3c\ud488\uc778 \uacbd\uc6b0 \ub300\ud1b5\ub839\ub839 \uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc0c1\uc5c5\uc11c\ub958\uc5d0 \uc801\ud78c \ubb3c\ud488\uc218\uc2e0\uc778\uc774 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc6b0\ud3b8\uc73c\ub85c \uc218\uc785\ub418\ub294 \ubb3c\ud488\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc218\ucde8\uc778\uc774 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00  \ub418\uace0, \uc218\uc785\uc2e0\uace0\uac00 \uc218\ub9ac\ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \uc18c\ube44\ud558\uac70\ub098 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \ubb3c\ud488 ( \uad00\uc138\ubc95 \uc81c239\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \uc18c\ube44 \ub610\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc744 \uc218\uc785\uc73c\ub85c \ubcf4\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc740 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc18c\ube44\uc790 \ub610\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00  \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \ub3c4\ub09c\ubb3c\ud488\uc774\ub098 \ubd84\uc2e4\ubb3c\ud488\uc778 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc758 \uc7a5\uce58\ubb3c\ud488\uc740 \ubcf4\uc138\uc6b4\uc1a1\uc744  \uc2e0\uace0\ud558\uac70\ub098 \uc2b9\uc778\uc744 \ubc1b\uc740 \uc790\uac00 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc744 \uc218\uc785\uc2e0\uace0 \uc804\uc5d0 \uc591\ub3c4\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc591\ub3c4\uc778\uc774  \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc6d0\uc0b0\uc9c0\uc99d\uba85\uc11c \uc81c\ucd9c\uc774 \uba74\uc81c\ub418\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub300\uc678\ubb34\uc5ed\ubc95 \uc81c11\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uc218\ucd9c\uc785\uc2b9\uc778\uc744 \ubc1b\uc740 \uc6b0\ud3b8\ubb3c \u3134. \uacfc\uc138\uac00\uaca9\uc774 30\ub9cc\uc6d0 \uc774\ud558\uc778 \ubb3c\ud488 \u3137. \uac1c\uc778\uc5d0\uac8c \ubb34\uc0c1\uc73c\ub85c \uc1a1\ubd80\ub41c \ud0c1\uc1a1\ud488\u318d\ubcc4\uc1a1\ud488 \ub610\ub294 \uc5ec\ud589\uc790\uc758  \ud734\ub300\ud488 \u3139. \uc138\uad00\uc7a5\uc774 \ubb3c\ud488\uc758 \uc885\ub958\u318d\uc131\uc9c8\u318d\ud615\uc0c1 \ub610\ub294 \uadf8 \uc0c1\ud45c\u318d\uc0dd\uc0b0\uad6d\uba85\u318d \uc81c\uc870\uc790 \ub4f1\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc6d0\uc0b0\uc9c0\ub97c \ud655\uc778\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uad00\uc138\ubc95 \uc870\ud56d\uc5d0\uc11c \ubc11\uc904 \uce5c \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740? \uc138\uad00\uc7a5\uc740  \uad00\uc138\ubc95 \uc81c38\uc870\uc7583\uc81c6\ud56d \ub610\ub294 \uc81c39\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0  \ub530\ub77c \ub0a9\ubd80\uc138\uc561\uc774\ub098 \ub0a9\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \uc138\uc561\uc5d0 \ubbf8\uce58\uc9c0 \ubabb\ud55c \uae08\uc561\uc744  \uc9d5\uc218\ud558\ub824\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ubbf8\ub9ac \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uc5d0\uac8c \uadf8 \ub0b4\uc6a9\uc744 \uc11c\uba74\uc73c\ub85c  \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, \ub2e4\uc74c \uac01 \ud638\uc758 \uc5b4\ub290 \ud558\ub098\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud1b5\uc9c0\ub97c \uc0dd\ub7b5\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \uad00\uc138\ubc95 \uc81c28\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ud655\uc815\uac00\uaca9\uc744 \uc2e0\uace0\ud55c  \uacbd\uc6b0 ", " \ud1b5\uc9c0\ud558\ub824\ub294 \ub0a0\ubd80\ud130 1\ub144 \uc774\ub0b4\uc5d0 \uad00\uc138\ubc95 \uc81c21\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uad00\uc138\ubd80\uacfc\uc758  \uc81c\ucc99\uae30\uac04\uc774 \ub9cc\ub8cc\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 ", " \uad00\uc138\ubc95 \uc81c38\uc870\uc81c2\ud56d \ub2e8\uc11c\uc5d0 \ub530\ub77c \uc218\uc785\uc2e0\uace0 \uc218\ub9ac \uc804\uc5d0 \uc138\uc561\uc744  \uc2ec\uc0ac\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\ub85c\uc11c \uadf8 \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub530\ub77c \ubd80\uc871\uc138\uc561\uc744 \uc9d5\uc218\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 ", " \uad00\uc138\ubc95 \uc81c270\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uad00\uc138\ud3ec\ud0c8\uc8c4\ub85c \uace0\ubc1c\ub418\uc5b4 \ud3ec\ud0c8\uc138\uc561\uc744  \uc9d5\uc218\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc81c\ubb34\uc5ed\uc120\uc774 \uad6d\uc81c\ud56d\uc758 \ubc14\uae65\uc5d0\uc11c \ubb3c\ud488\uc744 \ud558\uc5ed\ud558\uac70\ub098 \ud658\uc801\ud558\ub824\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc120\uc7a5\uc740 \uc138\uad00\uc7a5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uad00\uc138\uc758 \ub2f4\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uc790\ub294 \ub2f4\ubcf4\uc758 \uc885\ub958\u318d\uc218\ub7c9\u318d\uae08\uc561 \ubc0f  \ub2f4\ubcf4\uc0ac\uc720\ub97c \uae30\uc7ac\ud55c \ub2f4\ubcf4\uc81c\uacf5\uc11c\ub97c \uc138\uad00\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc81c\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub0b4\uad6d\ubb3c\ud488\uc744 \uad6d\uc81c\ubb34\uc5ed\uc120\uc774\ub098 \uad6d\uc81c\ubb34\uc5ed\uae30\ub85c \uc6b4\uc1a1\ud558\ub824\ub294 \uc790\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\ub839 \uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \uc138\uad00\uc7a5\uc758 \ub0b4\uad6d\uc6b4\uc1a1 \uc2b9\uc778\uc744 \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc138\uacf5\uc7a5\uc5d0\uc11c\ub294 \uc138\uad00\uc7a5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uace0\ub294 \ub0b4\uad6d\ubb3c\ud488\ub9cc\uc744  \uc6d0\ub8cc\ub85c \ud558\uac70\ub098 \uc7ac\ub8cc\ub85c \ud558\uc5ec \uc81c\uc870\u318d\uac00\uacf5\ud558\uac70\ub098 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc774\uc640 \ube44\uc2b7\ud55c  \uc791\uc5c5\uc744 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc6d0\uc0b0\uc9c0 \ud655\uc778 \ubc0f \uc6d0\uc0b0\uc9c0 \uc99d\uba85\uc11c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uc6d0\uc0b0\uc9c0\uc99d\uba85\uc11c\uac00 \ubc1c\uae09\ub41c \ubb3c\ud488\uc744 \uc218\uc785\ud558\ub294 \uad6d\uac00\uc758 \uad8c\ud55c  \uc788\ub294 \uae30\uad00\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc6d0\uc0b0\uc9c0\uc99d\uba85\uc11c \ubc0f \uc6d0\uc0b0\uc9c0\uc99d\uba85\uc11c\ud655\uc778\uc790\ub8cc\uc758  \uc9c4\uc704 \uc5ec\ubd80, \uc815\ud655\uc131 \ub4f1\uc758 \ud655\uc778\uc744 \uc694\uccad\ubc1b\uc740 \uacbd\uc6b0 \ub4f1 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0  \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc6d0\uc0b0\uc9c0\uc99d\uba85\uc11c\ub97c \ubc1c\uae09\ubc1b\uc740 \uc790 \ub610\ub294 \uc6d0\uc0b0\uc9c0 \uc99d\uba85\uc11c\ub97c \ubc1c\uae09\ud55c \uc790 \ub610\ub294 \uc218\ucd9c\ubb3c\ud488\uc758 \uc218\uc785\uc790\ub97c \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \uc11c\uba74\uc870\uc0ac  \ub610\ub294 \ud604\uc9c0\uc870\uc0ac\ub97c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uc77c\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uc721\uc9c0\uc5d0 \ub0b4\ub824\uc9c0\uac70\ub098 \ub2e4\ub978 \uc6b4\uc1a1\uc218\ub2e8\uc73c\ub85c \ud658\uc801  \ub610\ub294 \ubcf5\ud569\ud658\uc801\ub418\ub294 \uc678\uad6d\ubb3c\ud488 \uc911 \uc6d0\uc0b0\uc9c0\ub97c \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\ub85c \ud5c8\uc704 \ud45c\uc2dc\ud55c  \ubb3c\ud488\uc740 \uc720\uce58\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud574\ub2f9\ubb3c\ud488\uc774 2\uac1c\uad6d \uc774\uc0c1\uc5d0 \uac78\uccd0 \uc0dd\uc0b0\u318d\uac00\uacf5 \ub610\ub294 \uc81c\uc870\ub41c \uacbd\uc6b0,  \uadf8 \ubb3c\ud488\uc758 \uc6d0\uc0b0\uc9c0\ub294 \ub2f9\ud574 \ubb3c\ud488\uc758 \uc0dd\uc0b0\uacfc\uc815\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ubb3c\ud488\uc758  \ud488\ubaa9\ubd84\ub958\ud45c\uc0c1 6\ub2e8\uc704 \ud488\ubaa9\ubc88\ud638\uc640 \ub2e4\ub978 6\ub2e8\uc704 \ud488\ubaa9\ubc88\ud638\uc758 \ubb3c\ud488\uc744  \ucd5c\uc885\uc801\uc73c\ub85c \uc0dd\uc0b0\ud55c \uad6d\uac00\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ucd2c\uc601\ub41c \uc601\ud654\uc6a9 \ud544\ub984\uc740 \uadf8 \uc81c\uc791\uc790\uac00 \uc18d\ud558\ub294 \uad6d\uac00\ub97c \uc6d0\uc0b0\uc9c0\ub85c  \uc778\uc815\ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, \uc218\ucd9c\ubb3c\ud488\uc5d0 \ub300\ud55c \uc6d0\uc0b0\uc9c0 \uacb0\uc815\uae30\uc900\uc774 \uc218\uc785\uad6d\uc758  \uc6d0\uc0b0\uc9c0 \uacb0\uc815\uae30\uc900\uacfc \ub2e4\ub978 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc218\uc785\uad6d\uc758 \uc6d0\uc0b0\uc9c0 \uacb0\uc815\uae30\uc900\uc744  \ub530\ub97c \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \ubb3c\ud488\uc744 \ubc18\uc785\ud558\uac70\ub098 \ubc18\ucd9c\ud558\ub824\ub294 \uc790\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c  \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \uc138\uad00\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc2e0\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0 \uc7a5\uce58\ub41c \uc678\uad6d\ubb3c\ud488\uc758 \uc804\ubd80 \ub610\ub294 \uc77c\ubd80\ub97c \uacac\ubcf8\ud488\uc73c\ub85c  \ubc18\ucd9c\ud558\ub824\ub294 \uc790\ub294 \uc138\uad00\uc7a5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc885\ud569\ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc5d0\uc11c \uc885\ud569\ubcf4\uc138\uae30\ub2a5\uc744 \uc218\ud589\ud558\ub824\ub294 \uc790\ub294 \uadf8 \uae30\ub2a5\uc744  \uc815\ud558\uc5ec \uc138\uad00\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc885\ud569\ubcf4\uc138\uc0ac\uc5c5\uc7a5\uc758 \uc124\uce58\u318d\uc6b4\uc601\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2e0\uace0\ub97c  \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubb3c\ud488\uc744 \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc774 \uc544\ub2cc \uc7a5\uc18c\uc5d0 \uc7a5\uce58 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc73c\ub824\ub294 \uc790\ub294  \ubcf4\uc138\uad6c\uc5ed\uc678 \uc7a5\uce58\ud5c8\uac00\uc218\uc218\ub8cc 2\ub9cc 8\ucc9c\uc6d0\uc744 \ub0a9\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf4\uc138\ud310\ub9e4\uc7a5 \uc81c\ub3c4\uc758 \uc911\uc694 \uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uad00\uc138\uccad\uc5d0 \ubcf4\uc138 \ud310\ub9e4\uc7a5 \uc81c\ub3c4\uc6b4\uc601\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. ", " \ud1b5\uad00 \ub4f1 \uc218\ucd9c\uc785 \uc808\ucc28\uc758 \uc6d0\ud65c\ud654 \ubc0f \uc774\uc640 \uad00\ub828\ub41c \uad6d\uc81c\ud611\ub825\uc758  \uc6d0\ud65c\ud654\uc758 \ucd09\uc9c4\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\uc7a5\uad00  \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c \ubb34\uc5ed\uc6d0\ud65c\ud654\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. ", " \ubc94\uce59\uc0ac\uac74\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uad00\uc138\uccad \ub610\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\ub839 \uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc138\uad00\uc5d0 \uad00\uc138\ubc94\uce59\uc870\uc0ac\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub458 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ub0a9\uc138\uc790 \uad8c\ub9ac\ubcf4\ud638\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uad00\uc138\ubc95 \uc81c118\uc870\uc7582\uc81c2\ud56d\uc758 \uc138\uad00 \ubc0f \uad00\uc138\uccad\uc5d0 \ub0a9\uc138\uc790\ubcf4\ud638\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uad00\uc138\ud658\uae09\uccad\uad6c\uad8c\uc758 \uc18c\uba78\uc2dc\ud6a8 \uae30\uc0b0\uc77c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad00\uc138\ubc95 \uc81c38\uc870\uc7583\uc81c6\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \uacbd\uc815\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud658\uae09\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uacbd\uc815\uccad\uad6c\uc77c ", " \uad00\uc138\ubc95 \uc81c106\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \uacc4\uc57d\uacfc \uc0c1\uc774\ud55c \ubb3c\ud488 \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c  \ud658\uae09\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ub2f9\ud574 \ubb3c\ud488\uc758 \uc218\ucd9c\uc2e0\uace0\uc218\ub9ac\uc77c \ub610\ub294 \ubcf4\uc138\uacf5\uc7a5  \ubc18\uc785\uc2e0\uace0\uc77c ", " \ucc29\uc624\ub0a9\ubd80 \ub610\ub294 \uc774\uc911\ub0a9\ubd80\ub85c \uc778\ud55c \ud658\uae09\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \ub0a9\ubd80\uc77c ", " \uc801\ubc95\ud558\uac8c \ub0a9\ubd80\ud55c \ud6c4 \ubc95\ub960\uc758 \uac1c\uc815\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ud658\uae09\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uadf8 \ubc95\ub960\uc758 \uc2dc\ud589\uc77c "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc218\ucd9c\u318d\uc218\uc785 \ub610\ub294 \ubc18\uc1a1\uc758 \uc2e0\uace0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740  \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uad00\uc138\ubc95 \uc81c241\uc870\uc81c2\ud56d\uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc758\ud55c \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc911 \uad00\uc138\uac00  \uba74\uc81c\ub418\uac70\ub098 \ubb34\uc138\uc778 \ubb3c\ud488\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \uadf8 \uac80\uc0ac\ub97c \ub9c8\uce5c \ub54c\uc5d0  \ub2f9\ud574 \ubb3c\ud488\uc5d0 \ub300\ud55c \uc218\uc785\uc2e0\uace0\uac00 \uc218\ub9ac\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. \u3134. \uad00\uc138\ubc95 \uc81c241\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \ubb3c\ud488\uc758 \uc218\ucd9c\u318d\ubc18\uc1a1 \uc2e0\uace0\uc2dc  \uadf8 \uc2e0\uace0\uac00\uaca9\uc740 \ud574\ub2f9 \ubb3c\ud488\uc744 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uc778\ub3c4\ud558\ub294 \uc870\uac74\uc73c\ub85c \uc2e4\uc81c\ub85c  \uc9c0\uae09\ubc1b\uc558\uac70\ub098 \uc9c0\uae09\ubc1b\uc544\uc57c \ud560 \uac00\uaca9\uc73c\ub85c\uc11c \ucd5c\uc885 \uc120\uc801\ud56d \ub610\ub294  \uc120\uc801\uc9c0\uae4c\uc9c0\uc758 \uc6b4\uc784\u318d\ubcf4\ud5d8\ub8cc\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c \uac00\uaca9\uc774\ub2e4. \u3137. \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc744 \uc218\uc785\ud558\uac70\ub098 \ubc18\uc1a1\ud558\ub294  \uc790\uac00 \uad00\uc138\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uc218\uc785 \ub610\ub294 \ubc18\uc1a1\uc758 \uc2e0\uace0\ub97c  \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud574\ub2f9 \ubb3c\ud488 \uacfc\uc138\uac00\uaca9\uc758 100\ubd84\uc758 4\uc5d0  \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc744  \uac00\uc0b0\uc138\ub85c \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4. \u3139. \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\ub85c \uac70\uc8fc\ub97c \uc774\uc804\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uc785\uad6d\ud558\ub294  \uc790\uac00 \uc785\uad6d\ud560 \ub54c\uc5d0 \uc218\uc785\ud558\ub294 \uc774\uc0ac\ubb3c\ud488\uc744 \uc2e0\uace0\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc5ec  \uacfc\uc138\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \ud574\ub2f9 \ubb3c\ud488\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ub0a9\ubd80\ud560 \uc138\uc561(\uad00\uc138 \ubc0f  \ub0b4\uad6d\uc138\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\uc758 100\ubd84\uc758 40\uc5d0 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc744  \uac00\uc0b0\uc138\ub85c \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uad00\uc138 \ubc0f \ub0b4\uad6d\uc138\ub4f1\uc758 \ubd80\uacfc\u318d\uc9d5\uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc138\uc9d5\uc218\uc758 \uc608\uc5d0 \ub530\ub77c \uad00\uc138\ub97c \uc9d5\uc218\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uac15\uc81c\uc9d5\uc218\uc758 \ub300\uc0c1\uc774  \ud574\ub2f9 \uad00\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad00\uc138\uc758 \uc6b0\uc120\uc21c\uc704\ub294  \uad6d\uc138\uc9d5\uc218\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \uad6d\uc138\uc640 \ub3d9\uc77c\ud558\uac8c \ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uad00\uc138\ubc95\ub839 \uc694\uac74\uc5d0 \ud574\ub2f9\ub418\ub294 \uccb4\ub0a9\uc790\uc758 \ub0b4\uad6d\uc138\ub4f1\uc744  \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc774 \uc9d5\uc218\ud558\uac8c \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uad00\uc138\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \uad00\uc138\uccb4\ub0a9\uc815\ub9ac \uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc758\uacb0\uc744 \uac70\uccd0 \uad00\uc138\uccad\uc7a5\uc774 \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \uccb4\ub0a9\uc790\uc758  \ub0b4\uad6d\uc138\ub4f1\uc758 \uc9d5\uc218\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \uae30\uc7ac\ud558\uc5ec \ud574\ub2f9 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc5d0\uac8c  \uc11c\uba74\uc73c\ub85c \uc694\uccad\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uba70, \uadf8 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ud574\ub2f9 \uccb4\ub0a9\uc790\uc5d0\uac8c\ub3c4  \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uad6d\uac00\uac00 \ubd80\uacfc\ud558\ub294 \uad6d\uc138\uc778 \ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\ub97c  \ubd80\uacfc\u318d\uc9d5\uc218\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc \uc9c0\ubc29\uc138\uc778 \uc9c0\ubc29\uad50\uc721\uc138\ub97c \ubd80\uacfc\ud560 \uc218\ub294 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uccb4\ub0a9\uc790\uc758 \uccb4\ub0a9\uc561 \uc911 \uad00\uc138\uc758 \uccb4\ub0a9\uc740 \uc5c6\uace0  \ub0b4\uad6d\uc138\ub4f1\ub9cc 2\ucc9c\ub9cc\uc6d0 \uccb4\ub0a9\ub418\uc5b4  \uad00\uc138\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc774  \uacc4\ub958 \uc911\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc9d5\uc218\uc758 \ud6a8\uc728\uc131 \ub4f1\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uc758  \uc8fc\uc18c\uc9c0\ub97c \uad00\ud560\ud558\ub294 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc774 \uccb4\ub0a9\uc138\uc561\uc744 \uc9d5\uc218\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ub0a9\uc138\uc790\uc758 \uad8c\ub9ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc138\uad00\uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \uc801\uc815\ud558\uace0 \uacf5\ud3c9\ud55c \uacfc\uc138\ub97c \uc2e4\ud604\ud558\uace0 \ud1b5\uad00\uc758 \uc801\ubc95\uc131\uc744  \ubcf4\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \ucd5c\uc18c\ud55c\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \uad00\uc138\uc870\uc0ac\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \uad00\uc138\ud3ec\ud0c8 \ub4f1\uc758 \ud610\uc758\ub97c \uc778\uc815\ud560 \ub9cc\ud55c \uba85\ubc31\ud55c \uc790\ub8cc\uac00  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud574\ub2f9 \uc0ac\uc548\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc774\ubbf8 \uc870\uc0ac\ubc1b\uc740 \uc790\ub97c \ub2e4\uc2dc \uc870\uc0ac\ud560  \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \uc870\uc138\ucc44\uad8c\uc758 \ud655\ubcf4 \ub4f1\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uae34\uae09\ud788 \uc870\uc0ac\ud560 \ud544\uc694\uac00  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc2e0\uace0\ub0a9\ubd80\uc138\uc561\uacfc \uad00\uc138\ubc95 \ubc0f \ub2e4\ub978 \ubc95\ub839\uc5d0\uc11c \uc815\ud558\ub294  \uc218\ucd9c\uc785 \uad00\ub828 \uc758\ubb34 \uc774\ud589\uacfc \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uadf8 \uad8c\ud55c\uc5d0 \uc18d\ud558\ub294 \uc0ac\ud56d\uc744  \ud1b5\ud569\ud558\uc5ec \uc870\uc0ac\ud558\ub294 \uac83\uc744 \uc6d0\uce59\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uacf5\ubb34\uc6d0 \uc0c1\ud638\uac04\uc5d0 \uad00\uc138\ub97c \ubd80\uacfc\u318d\uc9d5\uc218, \ud1b5\uad00 \ub610\ub294 \uc9c8\ubb38\u318d\uac80\uc0ac\ud558\ub294  \ub370\uc5d0 \ud544\uc694\ud558\uc5ec \uacfc\uc138\uc815\ubcf4\ub97c \uc694\uad6c\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc138\uad00\uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \uadf8 \uc0ac\uc6a9  \ubaa9\uc801\uc5d0 \ub9de\ub294 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \ub0a9\uc138\uc790\uc758 \uacfc\uc138\uc815\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uad00\uc138\uc758 \ubd84\ud560\ub0a9\ubd80\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2dc\uc124\uae30\uacc4\ub958, \uae30\ucd08\uc124\ube44\ud488, \uac74\uc124\uc6a9 \uc7ac\ub8cc \ubc0f \uadf8 \uad6c\uc870\ubb3c\uacfc \uacf5\uc0ac\uc6a9  \uc7a5\ube44\ub85c\uc11c \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \uace0\uc2dc\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc774 \uc218\uc785\ub420 \ub54c\uc5d0\ub294  \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c 5\ub144\uc744 \ub118\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \uae30\uac04\uc744 \uc815\ud558\uc5ec \uad00\uc138\uc758 \ubd84\ud560\ub0a9\ubd80\ub97c \uc2b9\uc778\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  \ub2e4\ub9cc, \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc5c5\uc885\uc5d0 \uc18c\uc694\ub418\ub294 \ubb3c\ud488\uc740 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4. ", " \uad00\uc138\uc758 \ubd84\ud560\ub0a9\ubd80\ub97c \uc2b9\uc778\ubc1b\uc740 \ubc95\uc778\uc774 \ud569\ubcd1\u318d\ubd84\ud560 \ub610\ub294 \ubd84\ud560\ud569\ubcd1\ub41c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud569\ubcd1\u318d\ubd84\ud560 \ub610\ub294 \ubd84\ud560\ud569\ubcd1 \ud6c4\uc5d0 \uc874\uc18d\ud558\uac70\ub098 \ud569\ubcd1\u318d\ubd84\ud560  \ub610\ub294 \ubd84\ud560\ud569\ubcd1\uc73c\ub85c \uc124\ub9bd\ub41c \ubc95\uc778\uc774 \uc5f0\ub300\ud558\uc5ec \uad00\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uad00\uc138\ubc95 \uc81c107\uc870\uc81c2\ud56d\uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uad00\uc138\uc758 \ubd84\ud560\ub0a9\ubd80\uc2b9\uc778\uc744  \uc5bb\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uc790\ub294 \ub2f9\ud574 \ubb3c\ud488\uc758 \uc218\uc785\uc2e0\uace0\ub97c \ud558\uae30 \uc804\uae4c\uc9c0 \uadf8 \ubb3c\ud488\uc758  \ud488\uba85\u318d\uaddc\uaca9\u318d\uc218\ub7c9\u318d\uac00\uaca9\u318d\uc6a9\ub3c4\u318d\uc0ac\uc6a9\uc7a5\uc18c\uc640 \uc0ac\uc5c5\uc758 \uc885\ub958\ub97c \uae30\uc7ac\ud55c  \uc2e0\uccad\uc11c\ub97c \uc138\uad00\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc81c\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uad00\uc138\uc758 \ubd84\ud560\ub0a9\ubd80\ub97c \uc2b9\uc778\ubc1b\uc740 \ubb3c\ud488\uc744 \ud574\ub2f9 \uc6a9\ub3c4 \uc678\uc758 \ub2e4\ub978 \uc6a9\ub3c4\ub85c  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub824\ub294 \uc790\uc5d0\uac8c \uc591\ub3c4\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc591\ub3c4\uc778\uc774 \uad00\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80 \ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc591\ub3c4\uc778\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ud574\ub2f9 \uad00\uc138\ub97c \uc9d5\uc218\ud560 \uc218  \uc5c6\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc591\uc218\uc778\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc9d5\uc218\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ubcf4\uc138\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad00\uc138\uccad\uc7a5\uc740 \ubcf4\uc138\ud654\ubb3c\uc758 \uad00\ub9ac\uc5c5\ubb34\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2dc\ud5d8\uc5d0\uc11c \ubd80\uc815\ud55c \ud589\uc704\ub97c  \ud55c \uc0ac\ub78c\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ud574\ub2f9 \uc2dc\ud5d8\uc744 \uc815\uc9c0\uc2dc\ud0a4\uac70\ub098 \ubb34\ud6a8\ub85c \ud558\uace0,  \uadf8 \ucc98\ubd84\uc774 \uc788\ub294 \ub0a0\ubd80\ud130 3\ub144\uac04 \uc2dc\ud5d8 \uc751\uc2dc\uc790\uaca9\uc744 \uc815\uc9c0\ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc138\uc0ac\uc9d5\uacc4\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uc704\uc6d0\uc7a5 1\uba85\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec 10\uba85 \uc774\uc0c1 20\uba85  \uc774\ud558\uc758 \uc704\uc6d0\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ud558\uba70, \uc704\uc6d0\uc7a5\uc740 \uc138\uad00\uc7a5 \ub610\ub294 \ud574\ub2f9 \uc138\uad00  \uc18c\uc18d 4\uae09 \uc774\uc0c1 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c\uc11c \uc138\uad00\uc7a5\uc774 \uc9c0\uba85\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc138\uc0ac\uc9d5\uacc4\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc7a5\uc774 \ubcf4\uc138\uc0ac\uc9d5\uacc4\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \ud68c\uc758\ub97c \uc18c\uc9d1 \ud558\ub824\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud68c\uc758 \uac1c\ucd5c\uc77c 7\uc77c \uc804\uae4c\uc9c0 \uac01 \uc704\uc6d0\uacfc \ud574\ub2f9  \ubcf4\uc138\uc0ac\uc5d0\uac8c \ud68c\uc758\uc758 \uc18c\uc9d1\uc744 \uad6c\ub450\ub098 \uc11c\uba74\uc73c\ub85c \ud1b5\uc9c0\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc138\ud654\ubb3c\uc758 \uad00\ub9ac\uc5c5\ubb34\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2dc\ud5d8 \uacfc\ubaa9\uc740 \uc218\ucd9c\uc785\ud1b5\uad00\uc808\ucc28, \ubcf4\uc138 \uad6c\uc5ed\uad00\ub9ac, \ud654\ubb3c\uad00\ub9ac, \uc218\ucd9c\uc785\uc548\uc804\uad00\ub9ac, \uc790\uc728\uad00\ub9ac \ubc0f \uad00\uc138\ubc8c\uce59\uc774\uace0,  \ud574\ub2f9 \uc2dc\ud5d8\uc758 \ud569\uaca9\uc790\ub294 \ub9e4\uacfc\ubaa9 100\uc810\uc744 \ub9cc\uc810\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec \ub9e4\uacfc\ubaa9  40\uc810 \uc774\uc0c1, \uc804\uacfc\ubaa9 \ud3c9\uade0 60\uc810 \uc774\uc0c1\uc744 \ub4dd\uc810\ud55c \uc0ac\ub78c\uc73c\ub85c \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ud1b5\uad00\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud1b5\uad00\uc6b0\uccb4\uad6d\uc758 \uc7a5\uc774 \uc218\ucd9c\u318d\uc218\uc785 \ub610\ub294 \ubc18\uc1a1\ud558\ub824\ub294 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744  \uc811\uc218\ud558\uc600\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc138\uad00\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc6b0\ud3b8\ubb3c\ubaa9\ub85d\uc744 \uc81c\ucd9c\ud558\uace0 \ud574\ub2f9  \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \uac80\uc0ac\ub97c \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, \uc138\uad00\uc7a5\uc774 \uc815\ud558\ub294  \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc740 \uac80\uc0ac\ub97c \uc0dd\ub7b5\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3134. \uc218\ucd9c\uc785\uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc6b0\uc218\uc5c5\uccb4\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc7a5\uc740 \uad00\uc138\uccad\uc7a5\uc73c\ub85c  \ud558\uace0, \uc704\uc6d0\uc740 \uad00\uc138\uccad \uc18c\uc18d \uacf5\ubb34\uc6d0, \uad00\uc138\ud589\uc815\uc5d0 \uad00\ud55c \ud559\uc2dd\uacfc  \uacbd\ud5d8\uc774 \ud48d\ubd80\ud55c \uc0ac\ub78c \uc911\uc5d0\uc11c \uc131\ubcc4\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uad00\uc138\uccad\uc7a5\uc774  \uc784\uba85\ud558\uac70\ub098 \uc704\ucd09\ud55c\ub2e4. \u3137. \uad00\uc138\uccad\uc7a5\uc740 \uc218\ucd9c\uc785\uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc6b0\uc218\uc5c5\uccb4\uc758 \uacf5\uc778\uc744 \ubc1b\uc740 \uc790\uc5d0\uac8c  \uacf5\uc778\uc744 \uac31\uc2e0\ud558\ub824\uba74 \uacf5\uc778\uc758 \uc720\ud6a8\uae30\uac04\uc774 \ub05d\ub098\ub294 \ub0a0\uc758 6\uac1c\uc6d4  \uc804\uae4c\uc9c0 \uac31\uc2e0\uc744 \uc2e0\uccad\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ud574\ub2f9 \uacf5\uc778\uc758  \uc720\ud6a8\uae30\uac04\uc774 \ub05d\ub098\ub294 \ub0a0\uc758 7\uac1c\uc6d4 \uc804\uae4c\uc9c0 \ud734\ub300\ud3f0\uc5d0 \uc758\ud55c \ubb38\uc790 \uc804\uc1a1, \uc804\uc790\uba54\uc77c, \ud329\uc2a4, \uc804\ud654, \ubb38\uc11c \ub4f1\uc73c\ub85c \ubbf8\ub9ac \uc54c\ub824\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3139. \ud1b5\uad00\uc6b0\uccb4\uad6d\uc758 \uc7a5\uc740 \uad00\uc138\ubc95 \uc81c257\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uac80\uc0ac\ub97c \uc704\ud558\uc5ec  \uc138\uad00\uacf5\ubb34\uc6d0\uc774 \ud574\ub2f9 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc758 \ud3ec\uc7a5\uc744 \ud480\uace0 \uac80\uc0ac\ud560 \ud544\uc694\uac00  \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc758 \ud3ec\uc7a5\uc744 \ud480\uc5c8\ub2e4\uac00  \ub2e4\uc2dc \ud3ec\uc7a5\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad00\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uacfc\uc138\uac00\uaca9\uc758 \uacb0\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc758 \uacfc\uc138\uac00\uaca9 \uc0b0\uc815\uc2dc \ud574\ub2f9 \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uacfc \ub3d9\uc77c\uccb4\ub85c \ucde8\uae09\ub418\ub294  \uc6a9\uae30\uc758 \ube44\uc6a9\uacfc \ud574\ub2f9 \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc758 \ud3ec\uc7a5\uc5d0 \ub4dc\ub294 \ub178\ubb34\ube44\uc640 \uc790\uc7ac\ube44\ub85c\uc11c  \ud310\ub9e4\uc790\uac00 \ubd80\ub2f4\ud558\ub294 \ube44\uc6a9\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0, \uad6c\ub9e4\uc790\uac00 \uc2e4\uc81c\ub85c \uc9c0\uae09 \ud558\uc600\uac70\ub098 \uc9c0\uae09\ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \uac00\uaca9\uc5d0 \uc774\ub97c \ub354\ud558\uc5ec \uc870\uc815\ud55c \uac70\ub798\uac00\uaca9\uc73c\ub85c  \ud55c\ub2e4. ", " \uad00\uc138\ubc95 \uc81c35\uc870 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ud569\ub9ac\uc801 \uae30\uc900\uc5d0 \ub530\ub978 \uacfc\uc138\uac00\uaca9\uc744  \uacb0\uc815\ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc5d0\uc11c \uc0dd\uc0b0\ub41c \ubb3c\ud488\uc758 \uad6d\ub0b4\ud310\ub9e4\uac00\uaca9\uacfc  \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc678\uc758 \uad6d\uac00\uc5d0 \uc218\ucd9c\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc758 \uac00\uaca9\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \uc138\uad00\uc7a5\uc740 \uad00\uc138\uccad\uc7a5\uc774 \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \ud574\ub2f9 \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc758 \ud2b9\uc131,  \uac70\ub798 \uaddc\ubaa8 \ub4f1\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ub3d9\uc885\u318d\ub3d9\ub958\uc758 \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc744 \uc120\uc815\ud558\uace0  \uc774 \ubb3c\ud488\uc774 \uad6d\ub0b4\uc5d0\uc11c \ud310\ub9e4\ub418\ub294 \ub54c\uc5d0 \ubd80\uac00\ub418\ub294 \uc774\uc724 \ubc0f \uc77c\ubc18\uacbd\ube44\uc758  \ud3c9\uade0\uac12\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ub3d9\uc885\u318d\ub3d9\ub958\ube44\uc728\uc744 \uc0b0\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \u201c\uc720\uc0ac\ubb3c\ud488\u201d\uc774\ub77c \ud568\uc740 \ub2f9\ud574 \uc218\uc785\ubb3c\ud488\uc758 \uc218\uc785\uad6d\uc5d0\uc11c \ud310\ub9e4\ub418\ub294  \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \ubaa8\ub4e0 \uba74\uc5d0\uc11c \ub3d9\uc77c\ud558\uc9c0\ub294 \uc544\ub2c8\ud558\uc9c0\ub9cc \ub3d9\uc77c\ud55c \uae30\ub2a5\uc744  \uc218\ud589\ud558\uace0 \ub300\uccb4\uc0ac\uc6a9\uc774 \uac00\ub2a5\ud560 \uc218 \uc788\uc744 \ub9cc\ud07c \ube44\uc2b7\ud55c \ud2b9\uc131\uacfc \ube44\uc2b7\ud55c  \uad6c\uc131\uc694\uc18c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4."], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud56d\uc874\uc8fc\uc758 \uad50\uc721\ucca0\ud559\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc544\ub3d9 \uc874\uc911\uc758 \uc6d0\ub9ac\ub97c \ucc44\ud0dd\ud55c\ub2e4.  ", " \uad50\uc721\uc744 \ud1b5\ud55c \uc0ac\ud68c \uac1c\uc870\ub97c \uc911\uc2dc\ud55c\ub2e4.  ", " \uc9c0\uc2dd\uc774\ub098 \uc9c4\ub9ac\uc758 \uc601\uc6d0\uc131\uc744 \uac15\uc870\ud55c\ub2e4. ", " \uc2e4\uc81c\uc801\uc778 \uc0b6\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ud574\uacb0\ud558\ub294 \ub370 \ucd08\uc810\uc744 \ub454\ub2e4.   "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ube44\uace0\uce20\ud0a4(Vygotsky)\uc758 \uc0ac\ud68c\ubb38\ud654\uc774\ub860\uc5d0 \uadfc\uac70\ud560 \ub54c, (\uac00)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\uc740? \ud0c0\uc778\uc758 \ub3c4\uc6c0\uc744 \ubc1b\uc544\uc11c \uc218\ud589\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc218\uc900\uacfc \uc790\uae30 \ud63c\uc790\uc11c  \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \uc218\ud589\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc218\uc900 \uc0ac\uc774\uc5d0  (\uac00) \uc774 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \uc9d1\ub2e8 \ubb34\uc758\uc2dd ", " \uadfc\uc811\ubc1c\ub2ec\uc601\uc5ed ", " \ud559\uc2b5\ub41c \ubb34\uae30\ub825 ", " \uc7a0\uc7ac\uc801 \ubc1c\ub2ec\uc601\uc5ed "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc9c0\ub3c4\uc131 \uc720\ud615\uc740? \u25cb \uc9c0\ub3c4\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc911\uc559\uc9d1\uad8c\uc801 \uc0ac\uace0\ub97c \ubd80\uc815\ud55c\ub2e4. \u25cb \ud559\uad50 \uad6c\uc131\uc6d0 \ubaa8\ub450\uac00 \uacf5\ub3d9\uc758 \uc9c0\ub3c4\uc131\uc744 \uc2e4\ud589\ud558\uba74\uc11c \ud559\uad50  \uc870\uc9c1\uc758 \ud6a8\uacfc\uc131\uc744 \uadf9\ub300\ud654\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ubaa9\ud45c\ub85c \ud55c\ub2e4.  \u25cb \ud559\uad50 \uc870\uc9c1\uc774 \ud06c\uace0 \uc5c5\ubb34\uac00 \ubcf5\uc7a1\ud558\ubbc0\ub85c \uc870\uc9c1 \ub0b4 \ub2e4\uc591\ud55c \uc790\uc6d0\uc744  \uc801\uadf9 \ud65c\uc6a9\ud558\ub294 \uac83\uc744 \uac15\uc870\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ubd84\uc0b0\uc801 \uc9c0\ub3c4\uc131 ", " \uc0c1\ud669\uc801 \uc9c0\ub3c4\uc131 ", " \uac70\ub798\uc801 \uc9c0\ub3c4\uc131 ", " \ubcc0\ud601\uc801 \uc9c0\ub3c4\uc131 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ucf54\uba54\ub2c8\uc6b0\uc2a4(Comenius)\uc758 \uad50\uc721\uc0ac\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ucca0\uc800\ud558\uac8c \uac00\ub974\uccd0\uc57c \ud55c\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uadf8\ub9bc\uc744 \ub123\uc740 \uad50\uc7ac\uc778 \uf000\uc138\uacc4\ub3c4\ud68c\uf000\ub97c \uc81c\uc791\ud558\uc5ec \ubb38\uc790 \uc704\uc8fc \uc5b8\uc5b4\uad50\uc721\uc758  \ubb38\uc81c\ub97c \ud574\uacb0\ud558\uace0\uc790 \ud558\uc600\ub2e4. ", " \ub3d9\uad74\uc758 \ube44\uc720\ub97c \ud1b5\ud574 \uad50\uc721\uc758 \ud575\uc2ec\uc801 \uc6d0\ub9ac\uc640 \uc9c0\uc2dd\uc758 \ub2e8\uacc4\ub97c  \uc81c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc5b4\uba38\ub2c8 \ubb34\ub98e \ud559\uad50, \ubaa8\uad6d\uc5b4 \ud559\uad50, \ub77c\ud2f4\uc5b4 \ud559\uad50, \ub300\ud559\uc73c\ub85c \uc774\uc5b4\uc9c0\ub294  \ub2e8\uacc4\uc801 \ud559\uad50 \uc81c\ub3c4\ub97c \uc81c\uc548\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uad50\uc218\uff0d\ud559\uc2b5 \uacfc\uc815 \uc911 \ucd9c\ubc1c\uc810 \ud589\ub3d9 \uc9c4\ub2e8\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \ud559\uc2b5\ub0b4\uc6a9\uacfc \ub9e4\uccb4\ub97c \uc120\uc815\ud558\uace0 \uc218\uc5c5\uc808\ucc28\ub97c \ud655\uc778\ud55c\ub2e4. ", " \ud559\uc2b5\uc790\uac00 \ud574\ub2f9 \ud559\uc2b5\uacfc\uc81c\ub97c \ud559\uc2b5\ud560 \ub9cc\ud55c \ubc1c\ub2ec\uc218\uc900\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud588\ub294\uc9c0\ub97c  \ud655\uc778\ud55c\ub2e4. ", " \ud559\uc2b5\uc790\uc758 \uc120\uc218\ud559\uc2b5 \uc694\uc18c\ub97c \ud655\uc778\ud55c\ub2e4. ", " \ud574\ub2f9 \ud559\uc2b5\uacfc\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \ud559\uc2b5\uc790\uc758 \ud765\ubbf8\ub098 \uc801\uc131\uc744 \ud655\uc778\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ucf5c\ubc84\uadf8(Kohlberg)\uc758 \ub3c4\ub355\uc131 \ubc1c\ub2ec\uc774\ub860\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc544\ub3d9 \ucd08\uae30\uc5d0 \ucd08\uc810\uc744 \ub454 \uc774\ub860\uc73c\ub85c \ub3c4\ub355\uc131 \ubc1c\ub2ec\uc740 \ub3d9\ud654\uc640 \uc870\uc808\uc758  \uacfc\uc815\uc744 \uac70\uccd0 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4\ub2e4. ", " \uc804\uc778\uc2b5(preconventional) \uc218\uc900\uc5d0\uc11c \ub3c4\ub355\uc131 \ubc1c\ub2ec\uc758 \uc2dc\uc791\uc740 \ucc98\ubc8c\uc744  \ud53c\ud558\uae30 \uc704\ud55c \ud589\ub3d9\uc5d0\uc11c \ube44\ub86f\ub41c\ub2e4.  ", " \uc120\uc545\uc744 \ud310\ub2e8\ud558\ub294 \ucd08\uc790\uc544(superego)\uc758 \uc791\ub3d9\uc5d0 \uc758\ud574 \ub3c4\ub355\uc131\uc774  \ubc1c\ub2ec\ud55c\ub2e4. ", " \uc778\uc2b5(conventional) \uc218\uc900\uc5d0\uc11c \ub3c4\ub355\uc131\uc740 \uc815\uc758, \ud3c9\ub4f1, \uc0dd\uba85\uacfc \uac19\uc740  \ubcf4\ud3b8\uc801\uc778 \uc6d0\ub9ac\ub97c \uc9c0\ud5a5\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud559\uad50\ud3ed\ub825\uc608\ubc29 \ubc0f \ub300\ucc45\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \ud559\uad50\ud3ed\ub825\uc758 \uc608\ubc29 \ubc0f \ub300\ucc45\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud559\uad50 \uc548\ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \ud559\uad50 \ubc16\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud55c \ud559\uc0dd \uac04\uc758 \uc0c1\ud574, \ud3ed\ud589,  \ud611\ubc15, \ub530\ub3cc\ub9bc \ub4f1\ub3c4 \uc774 \ubc95\uc758 \uc801\uc6a9\ub300\uc0c1\uc774\ub2e4.  ", " \uacbd\ubbf8\ud55c \ud559\uad50\ud3ed\ub825\uc0ac\uac74\uc758 \uacbd\uc6b0 \uac00\ud574\ud559\uc0dd \ubc0f \uadf8 \ubcf4\ud638\uc790\uac00 \ud559\uad50\ud3ed\ub825 \ub300\ucc45\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uac1c\ucd5c\ub97c \uc6d0\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \ud559\uad50\uc758 \uc7a5\uc740 \uc790\uccb4\uc801\uc73c\ub85c  \ud574\uacb0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \ud559\uad50\uc758 \uc7a5\uc740 \ud559\uad50\ud3ed\ub825\uc758 \uc608\ubc29 \ubc0f \ub300\ucc45 \ub4f1\uc744 \uc704\ud55c \uad50\uc9c1\uc6d0 \ubc0f  \ud559\ubd80\ubaa8\uc5d0 \ub300\ud55c \uad50\uc721\uc744 \ud559\uae30\ubcc4\ub85c 1\ud68c \uc774\uc0c1 \uc2e4\uc2dc\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.  ", " \ud53c\ud574\ud559\uc0dd\uc758 \ubcf4\ud638\ub97c \uc704\ud55c \uc870\uce58\uc5d0\ub294 \ud559\ub0b4\uc678 \uc804\ubb38\uac00\uc5d0 \uc758\ud55c \uc2ec\ub9ac\uc0c1\ub2f4  \ubc0f \uc870\uc5b8, \uc77c\uc2dc\ubcf4\ud638, \uce58\ub8cc \ubc0f \uce58\ub8cc\ub97c \uc704\ud55c \uc694\uc591, \ud559\uae09\uad50\uccb4 \ub4f1\uc774  \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac00\uc0c1\ud604\uc2e4(VR) \uae30\uc220\uc744 \ud65c\uc6a9\ud55c \uad50\uc721\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2e4\uc591\ud55c \uac01\ub3c4\uc5d0\uc11c \uc218\uc5c5\uc790\ub8cc\ub97c \ud0d0\uad6c\ud558\ub3c4\ub85d \uc720\ub3c4\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud604\uc2e4\uc5d0\uc11c \uc9c1\uc811 \uacbd\ud5d8\ud560 \uc218 \uc5c6\uc5c8\ub358 \uc0ac\ubb3c, \uc7a5\uc18c, \uc5ed\uc0ac \uc18d \uc0ac\uac74 \ub4f1\uc744  \uc7ac\ud604\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud22c\uc0ac\ub9e4\uccb4\uc778 \uc2e4\ubb3c\ud654\uc0c1\uae30\ub098 OHP(overhead projector)\ub97c \ud575\uc2ec  \uc7a5\uce58\ub85c \ud65c\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ud559\uc2b5\ud65c\ub3d9 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ud559\uc2b5\uc790\uc758 \ud765\ubbf8\uc640 \ubab0\uc785\uac10\uc744 \ub192\uc77c \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \ube14\ub8f8(Bloom)\uc758 \uad50\uc721\ubaa9\ud45c \ubd84\ub958 \ubc94\uc8fc\ub294? \u25cb \ubcf5\uc7a1\ud55c \uc0ac\uc0c1\uc774\ub098 \uc544\uc774\ub514\uc5b4\uc758 \uad6c\uc870\ub97c \ud30c\uc545\ud558\ub294 \uc218\uc900\uc758 \ud589\ub3d9\uc73c\ub85c,  \uadf8 \uad6c\uc131\uc694\uc18c\ub098 \uad00\uacc4\uc758 \ud655\uc778\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4.  \u25cb \uc774 \ubc94\uc8fc\uc5d0 \uc18d\ud558\ub294 \ubaa9\ud45c \uc9c4\uc220\uc758 \uc608\ub85c\ub294 \uc0ac\uc2e4\uacfc \ucd94\ub860\uc744 \uad6c\ubd84\ud558\uae30,  \uc6d0\uc778\uacfc \uacb0\uacfc\ub97c \ucc3e\uc544\ub0b4\uae30 \ub4f1\uc774 \uc788\ub2e4. ", "choices": [" \uc801\uc6a9 ", " \ud3c9\uac00 ", " \uc885\ud569 ", " \ubd84\uc11d "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud398\uc2a4\ud0c8\ub85c\uce58(Pestalozzi)\uc758 \uad50\uc721\uc0ac\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uf000\uc77c\ubc18\uad50\uc721\ud559\uf000\uc744 \uc800\uc220\ud558\uc5ec \uc2ec\ub9ac\ud559\uc801 \uc6d0\ub9ac\uc5d0 \uae30\ucd08\ud55c \uad50\uc721\ubc29\ubc95\uc744  \uc815\ub9bd\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc544\ub3d9\uc758 \uc790\ubc1c\uc801 \ud65c\ub3d9\uacfc \uc2e4\ubb3c\uc744 \ud65c\uc6a9\ud55c \uc9c1\uad00\uad50\uc721\uc744 \uc911\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ub8e8\uc18c\uc758 \uc790\uc5f0\uc8fc\uc758 \uad50\uc721\uc0ac\uc0c1\uc744 \uad50\uc721 \uc2e4\uc81c\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud558\uc5ec \ube48\ubbfc\ud559\uad50\ub97c  \uc124\ub9bd\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc804\uccb4\uc801\uc778 \uad6c\uc870 \uc18d\uc5d0\uc11c \uc2e0\uccb4\uc801 \ub2a5\ub825, \ub3c4\ub355\uc801 \ub2a5\ub825, \uc9c0\uc801 \ub2a5\ub825\uc758  \uc870\ud654\ub85c\uc6b4 \ubc1c\ub2ec\uc744 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uad50\uc721\ud589\uc815\uc758 \uacfc\uc815\uc740? \uc870\uc9c1\uc758 \ubaa9\ud45c\ub97c \uc124\uc815\ud558\uace0 \ubaa9\ud45c \ub2ec\uc131\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc218\ub2e8\uc744 \uc120\ud0dd\ud558\uc5ec  \ubbf8\ub798\uc758 \ud589\ub3d9\uc744 \uc900\ube44\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uae30\ud68d(planning) ", " \uc790\uadf9(stimulating) ", " \uc870\uc815(coordinating) ", " \ud3c9\uac00(evaluating) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "(\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u25cb \ud5c8\uc988\ubc84\uadf8(Herzberg)\ub294 \uc9c1\ubb34 \ubd88\ub9cc\uc871\uc744 \uc57c\uae30\ud558\ub294 \uadfc\ubb34\uc870\uac74,  \uc9c1\uc5c5\uc548\uc815\uc131, \ubcf4\uc218 \ub4f1\uc744  (\uac00) \uc73c\ub85c \ubcf4\uc558\ub2e4.  \u25cb \ub9e5\uadf8\ub9ac\uac70(McGregor)\ub294 \uc801\uc808\ud558\uac8c \ub3d9\uae30\ubd80\uc5ec\uac00 \ub418\uba74 \ub204\uad6c\ub098  \uc790\uc728\uc801\uc774\uace0 \ucc3d\uc758\uc801\uc73c\ub85c \ud589\ub3d9\ud55c\ub2e4\ub294 \uad00\uc810\uc744  (\ub098) \ub85c \ubd88\ub800\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \ub3d9\uae30\uc694\uc778 \uc774\ub860 X ", " \ub3d9\uae30\uc694\uc778 \uc774\ub860 Y ", " \uc704\uc0dd\uc694\uc778 \uc774\ub860 X ", " \uc704\uc0dd\uc694\uc778 \uc774\ub860 Y "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\uc2e0\ubd84\uc11d \uc0c1\ub2f4\uc758 \uc8fc\uc694 \uae30\ubc95\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc804\uc774 \ubd84\uc11d ", " \uc800\ud56d\uc758 \ubd84\uc11d ", " \uc790\uc720\uc5f0\uc0c1\ubc95 ", " \ube44\ud569\ub9ac\uc801 \uc2e0\ub150 \ub17c\ubc15 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ucd08\u318d\uc911\ub4f1\uad50\uc721\ubc95 \uc0c1 \ud559\uad50\uc6b4\uc601\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc2ec\uc758\uc0ac\ud56d\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294  \uac83\uc740?", "choices": [" \ud559\uad50\uae09\uc2dd ", " \uc790\uc720\ud559\uae30\uc81c \uc2e4\uc2dc \uc5ec\ubd80 ", " \uad50\uacfc\uc6a9 \ub3c4\uc11c\uc640 \uad50\uc721 \uc790\ub8cc\uc758 \uc120\uc815 ", " \ub300\ud559\uc785\ud559 \ud2b9\ubcc4\uc804\ud615 \uc911 \ud559\uad50\uc7a5 \ucd94\ucc9c "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc774 \uc8fc\uc7a5\ud55c \uad50\uc721\uc0ac\ud68c\ud559\uc790\ub294? \u25cb \ud559\uad50\uac00 \uc9c0\ubc30\uc9d1\ub2e8\uc758 \uc758\ubbf8\uccb4\uacc4\uc640 \uac00\uce58\uccb4\uacc4\uc778 \ud5e4\uac8c\ubaa8\ub2c8\ub97c  \uc8fc\uc785\ud558\uc5ec \uae30\uc874 \uc9c8\uc11c\ub97c \uc815\ub2f9\ud654\ud55c\ub2e4.  \u25cb \ud559\uad50 \uad50\uc721\uacfc\uc815\uacfc \uc218\uc5c5\uc5d0\uc11c \uac00\ub974\uce58\ub294 \uc9c0\uc2dd\uc740 \uc774\ub370\uc62c\ub85c\uae30\uc801  \uc18d\uc131\uc744 \uac16\ub294\ub2e4.", "choices": [" \uc560\ud50c(Apple) ", " \ud30c\uc2a8\uc2a4(Parsons) ", " \ub85c\uc820\ud0c8(Rosenthal) ", " \ub4dc\ub9ac\ube10(Dreeben) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ucf5c\ub9cc(Coleman)\uc758 \uc0ac\ud68c\uc790\ubcf8(social capital)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd80\ubaa8\uff0d\uc790\ub140 \uac04\uc758 \uc0c1\ud638\uc2e0\ub8b0, \uae0d\uc815\uc801 \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9, \uc790\ub140\uc5d0 \ub300\ud55c \ub192\uc740  \uae30\ub300 \ub4f1\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4.  ", " \uc9c0\uc5ed\uc0ac\ud68c \uc8fc\ubbfc\ub4e4\uc774 \uc0dd\ud65c\uc9c0\ub3c4, \ud559\uc2b5\uc9c0\uc6d0 \ubc29\ubc95, \ud559\uc2b5\ubd84\uc704\uae30 \uc870\uc131  \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud574 \ud611\ub825\ud558\ub294 \ud65c\ub3d9\uc774\ub2e4.  ", " \ud559\uc0dd\uc758 \ud559\uc5c5\uc131\ucde8 \uaca9\ucc28\ub97c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc8fc\uc694 \ubcc0\uc778\uc774\ub2e4. ", " \ud559\uad50\uc2dc\uc124, \uc2e4\ud5d8\uc2e4 \ub4f1 \ubb3c\ub9ac\uc801\u318d\uac1d\uad00\uc801 \uc5ec\uac74\uc5d0 \ub530\ub77c \uc88c\uc6b0\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\uc740? \u25cb \ud559\uc2b5 \uc815\ub3c4\ub97c \uc2dc\uac04\uc758 \ud568\uc218\ub85c \ubcf8\ub2e4. \u25cb \uc801\uc131\uc740 \ucd5c\uc801\uc758 \ud559\uc2b5 \uc870\uac74\ud558\uc5d0\uc11c \ud559\uc2b5 \uacfc\uc81c\ub97c \uc77c\uc815\ud55c \uc218\uc900\uc73c\ub85c  \uc131\ucde8\ud558\ub294 \ub370 \ud544\uc694\ud55c \uc2dc\uac04\uc73c\ub85c \ud45c\ud604\ub41c\ub2e4. \u25cb \uc218\uc5c5 \uc774\ud574\ub825\uc740 \ud559\uc2b5\uc790\uac00 \uc218\uc5c5\ub0b4\uc6a9, \uad50\uc0ac\uc758 \uc124\uba85, \uc81c\uc2dc\ub41c  \uacfc\uc81c\ub97c \uc774\ud574\ud558\ub294 \uc815\ub3c4\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uae00\ub798\uc774\uc800(Glaser)\uc758 \uad50\uc218\uacfc\uc815 ", " \uce90\ub864(Carroll)\uc758 \ud559\uad50\ud559\uc2b5\ubaa8\ud615 ", " \ube0c\ub8e8\ub108(Bruner)\uc758 \ubc1c\uacac\ud559\uc2b5 ", " \uac00\ub124(Gagn\u00e9)\uc758 \ud559\uc2b5\uc704\uacc4 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uad50\uc721\ud3c9\uac00\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? ", "choices": [" \uc18d\ub3c4\uac80\uc0ac: \ubaa8\ub4e0 \ud559\uc0dd\uc774 \ubaa8\ub4e0 \ubb38\ud56d\uc744 \ud480\uc5b4\ubcfc \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ucda9\ubd84\ud55c  \uc2dc\uac04\uc744 \uc900 \ub2e4\uc74c \uce21\uc815\ud55c\ub2e4.  ", " \uc900\uac70\uc9c0\ud5a5\ud3c9\uac00: \ud559\uc0dd\uc758 \uc810\uc218\ub97c \ub2e4\ub978 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc758 \uc810\uc218\uc640 \ube44\uad50\ud558\uc5ec  \uc0c1\ub300\uc801 \uc11c\uc5f4 \ub610\ub294 \uc21c\uc704\ub97c \ub9e4\uae34\ub2e4. ", " \ud615\uc131\ud3c9\uac00: \ud559\uae30 \uc911 \ud559\uc2b5\uc758 \uc9c4\ucc99 \uc0c1\ud669\uc744 \uc810\uac80\ud558\uc5ec \ud559\uc2b5\uc18d\ub3c4 \uc870\uc808\uc774\ub098  \ud559\uc2b5\uc790 \uac15\ud654\uc5d0 \ud65c\uc6a9\ud55c\ub2e4.  ", " \ud45c\uc900\ud654\uac80\uc0ac: \uad50\uc0ac\uac00 \uc81c\uc791\ud558\uc5ec \uc218\uc5c5 \uc9c4\ud589 \uc911 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc758 \ud559\uc5c5\uc131\ucde8\ub3c4\ub098  \ud589\ub3d9 \ud2b9\uc131\uc744 \uce21\uc815\ud55c\ub2e4.  "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uccad\uc18c\ub144 \ube44\ud589 \uad00\ub828 \uc774\ub860\uc740? \u25cb \ub4a4\ub974\ucf10(Durkheim)\uc758 \uc774\ub860\uc744 \ubc1c\uc804\uc2dc\ucf1c \uba38\ud1a4(Merton)\uc774  \uc815\ub9bd\ud558\uc600\ub2e4.  \u25cb \ubb38\ud654\uc801\uc778 \uac00\uce58\uc640 \uc0ac\ud68c\uc801 \uc218\ub2e8 \uac04\uc758 \ubd88\uc77c\uce58\ub85c \uc778\ud55c \uc0ac\ud68c\u318d \uc2ec\ub9ac\uc801 \uae34\uc7a5 \uc0c1\ud0dc\uc5d0\uc11c \ubc97\uc5b4\ub098\uace0\uc790 \ube44\ud589\uc744 \uc2dc\ub3c4\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ub099\uc778 \uc774\ub860 ", " \uc0ac\ud68c\ud1b5\uc81c \uc774\ub860 ", " \uc544\ub178\ubbf8 \uc774\ub860 ", " \ud569\ub9ac\uc801 \uc120\ud0dd \uc774\ub860 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc721\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0dd\ud65c\uc9c0\ub3c4 \ud65c\ub3d9\uacfc \uc801\uc6a9 \uc0ac\ub840\uac00 \ubc14\ub974\uac8c \uc9dd\uc9c0\uc5b4\uc9c4 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud559\uc0dd\uc870\uc0ac \ud65c\ub3d9 \uff0d \uc9c4\ub85c \ud0d0\uc0c9\uc744 \uc704\ud55c \ud559\uc0dd \ub9de\ucda4\ud615 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc744  \uc2e4\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc815\ubcf4\uc81c\uacf5 \ud65c\ub3d9 \uff0d \uc2e0\uc785\uc0dd\uc5d0\uac8c \ud559\uad50\uc758 \uad50\uc721\uacfc\uc815 \ubc0f \ud2b9\ubcc4\ud65c\ub3d9\uc5d0  \uad00\ud55c \uc548\ub0b4 \uc790\ub8cc\ub97c \ubc30\ubd80\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubc30\uce58(placement) \ud65c\ub3d9 \uff0d \ud559\uc0dd\ub4e4\uc758 \uc218\uc5c5 \uc801\uc751 \uc815\ub3c4\ub97c \uc810\uac80\ud558\uace0  \ubd80\uc801\uc751 \ud559\uc0dd\uc744 \uc0c1\ub2f4\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ucd94\uc218(follow-up) \ud65c\ub3d9 \uff0d \ud559\uae30 \ucd08\uc5d0 \ud559\uc0dd\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2e0\uccb4\uc801\u318d\uc9c0\uc801  \ud2b9\uc131\uacfc \uac00\uc815\ud658\uacbd \ub4f1 \uae30\ucd08\uc801\uc778 \uc815\ubcf4\ub97c \uc218\uc9d1\ud558\uc600\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud074\ub77c\uc6cc\ub4dc(Cloward)\uc640 \uc62c\ub9b0(Ohlin)\uc758 \ucc28\ubcc4\uae30\ud68c\uc774\ub860(differential  opportunity theory)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud569\ubc95\uc801 \uc218\ub2e8\ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \ube44\ud569\ubc95\uc801 \uc218\ub2e8\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub3c4 \ucc28\ubcc4\uae30\ud68c\ub97c  \uace0\ub824\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ub3c4\ud53c \ud558\uc704\ubb38\ud654\ub294 \ub9c8\uc57d \uc18c\ube44 \ud589\ud0dc\uac00 \ub450\ub4dc\ub7ec\uc9c0\uac8c \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \uac31\uc5d0\uc11c  \uc8fc\ub85c \ubc1c\uacac\ub41c\ub2e4. ", " \uba38\ud2bc\uc758 \uc544\ub178\ubbf8\uc774\ub860\uacfc \uc11c\ub35c\ub79c\ub4dc\uc758 \ucc28\ubcc4\uc811\ucd09\uc774\ub860\uc73c\ub85c \ud558\uc704\ubb38\ud654  \ud615\uc131\uc744 \uc124\uba85\ud558\uc600\ub2e4.  ", " \ube44\ud589 \ud558\uc704\ubb38\ud654\ub97c \uac08\ub4f1 \ud558\uc704\ubb38\ud654(conflict subculture), \ud3ed\ub825 \ud558\uc704 \ubb38\ud654(violent subculture), \ub3c4\ud53c \ud558\uc704\ubb38\ud654(retreatist subculture)\ub85c  \uad6c\ubd84\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc804\uc790\uac10\ub3c5\uc81c\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud504\ub77c\uc774\ubc84\uc2dc \uce68\ud574 \uc6b0\ub824\uac00 \uc5c6\ub2e4. ", " \uad50\uc815\uc2dc\uc124 \uc218\uc6a9\uc778\uad6c\uc758 \uacfc\ubc00\uc744 \uc904\uc77c \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0ac\ubc95\ud1b5\uc81c\ub9dd\uc774 \uc9c0\ub098\uce58\uac8c \ud655\ub300\ub420 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \ub300\uc0c1\uc790\uc758 \uc704\uce58\ub294 \ud655\uc778\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ub098 \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \ud589\ub3d9\uc740 \ud1b5\uc81c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubcf4\ud638\uad00\ucc30 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30 \ub300\uc0c1\uc790\uc758 \uc900\uc218\uc0ac\ud56d\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc8fc\uac70\uc9c0\uc5d0 \uc0c1\uc8fc\ud558\uace0 \uc0dd\uc5c5\uc5d0 \uc885\uc0ac\ud560 \uac83 ", " \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uad00\uc758 \uc9c0\ub3c4\u318d\uac10\ub3c5\uc5d0 \ub530\ub974\uace0 \ubc29\ubb38\ud558\uba74 \uc751\ub300\ud560 \uac83 ", " \uc8fc\uac70\ub97c \uc774\uc804\ud558\uac70\ub098 10\uc77c \uc774\uc0c1 \uad6d\ub0b4\uc678 \uc5ec\ud589\uc744 \ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \ubbf8\ub9ac  \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uad00\uc5d0\uac8c \uc2e0\uace0\ud560 \uac83 ", " \ubc94\uc8c4\ub85c \uc774\uc5b4\uc9c0\uae30 \uc26c\uc6b4 \ub098\uc05c \uc2b5\uad00\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 \uc120\ud589\uc744 \ud558\uba70 \ubc94\uc8c4\ub97c  \uc800\uc9c0\ub97c \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uacfc \uad50\uc81c\ud558\uac70\ub098 \uc5b4\uc6b8\ub9ac\uc9c0 \ub9d0 \uac83 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc2dc\ud589\uaddc\uce59 \uc0c1 \uacbd\ube44\ucc98\uc6b0\uae09\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac1c\ubc29\uc2dc\uc124\uc5d0 \uc218\uc6a9\ub418\uc5b4 \uac00\uc7a5 \ub0ae\uc740 \uc218\uc900\uc758 \ucc98\uc6b0\uac00 \ud544\uc694\ud55c \uc218\ud615\uc790\ub294  \uac1c\ubc29\ucc98\uc6b0\uae09\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4. ", " \uc644\ud654\uacbd\ube44\uc2dc\uc124\uc5d0 \uc218\uc6a9\ub418\uc5b4 \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \uc218\uc900\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\uc740 \uc218\uc900\uc758 \ucc98\uc6b0\uac00  \ud544\uc694\ud55c \uc218\ud615\uc790\ub294 \uc644\ud654\uacbd\ube44\ucc98\uc6b0\uae09\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uacbd\ube44\uc2dc\uc124\uc5d0 \uc218\uc6a9\ub418\uc5b4 \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \uc218\uc900\uc758 \ucc98\uc6b0\uac00 \ud544\uc694\ud55c \uc218\ud615\uc790\ub294  \uc77c\ubc18\uacbd\ube44\ucc98\uc6b0\uae09\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4.  ", " \uc911(\u91cd)\uacbd\ube44\uc2dc\uc124\uc5d0 \uc218\uc6a9\ub418\uc5b4 \uac00\uc7a5 \ub192\uc740 \uc218\uc900\uc758 \ucc98\uc6b0\uac00 \ud544\uc694\ud55c  \uc218\ud615\uc790\ub294 \uc911(\u91cd)\uacbd\ube44\ucc98\uc6b0\uae09\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc774\ub860\uc744 \uc8fc\uc7a5\ud55c \ud559\uc790\ub294? \u25cb \uc544\uba54\ub9ac\uce78 \ub4dc\ub9bc\uc774\ub77c\ub294 \ubb38\ud654\uc0ac\uc870\ub294 \uacbd\uc81c\uc81c\ub3c4\uac00 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ud68c \uc81c\ub3c4\ub4e4\uc744 \uc9c0\ubc30\ud558\ub294 \u2018\uc81c\ub3c4\uc801 \ud798\uc758 \ubd88\uade0\ud615\u2019 \uc0c1\ud0dc\ub97c \ucd08\ub798\ud568 \u25cb \uc544\uba54\ub9ac\uce78 \ub4dc\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ubb38\ud654\uc0ac\uc870\uc640 \uacbd\uc81c\uc81c\ub3c4\uc758 \uc9c0\ubc30\ub294 \uc11c\ub85c  \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\uc744 \ud558\uba74\uc11c \ubbf8\uad6d\uc758 \uc2ec\uac01\ud55c \ubc94\uc8c4\ubb38\uc81c\ub97c \uc77c\uc73c\ud0b4", "choices": [" \uba38\ud2bc(Merton) ", " \ucf54\ud5e8\uacfc \ud3a0\uc2a8(Cohen & Felson) ", " \ucf54\ub2c8\uc26c\uc640 \ud074\ub77c\ud06c(Cornish & Clarke) ", " \uba54\uc2a4\ub108\uc640 \ub85c\uc820\ud3a0\ub4dc(Messner & Rosenfeld) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud68c\ubcf5\uc801 \uc0ac\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucc98\ubc8c\uc801\uc774\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc778\ubcf8\uc8fc\uc758\uc801\uc778 \uc804\ub7b5\uc774\ub2e4. ", " \uad6c\uae08 \uc704\uc8fc \ud615\ubc8c\uc815\ucc45\uc758 \ub300\uc548\uc73c\ub85c \uc81c\uc2dc\ub418\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uc0ac\uc801 \uc798\ubabb(private wrong)\ubcf4\ub2e4\ub294 \uacf5\uc775\uc5d0 \ucd08\uc810\uc744 \ub9de\ucd98\ub2e4\ub294 \ube44\ud310\uc744  \ubc1b\ub294\ub2e4. ", " \ubc94\uc8c4\ub97c \uac1c\uc778\uacfc \uad6d\uac00 \uac04\uc758 \uac08\ub4f1\uc73c\ub85c \ubcf4\uae30\ubcf4\ub2e4 \uac1c\uc778 \uac04\uc758 \uac08\ub4f1\uc73c\ub85c  \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0ac\ud615\ud3d0\uc9c0\ub860\uc744 \uc8fc\uc7a5\ud55c \ud559\uc790\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubca0\uce74\ub9ac\uc544(C. Beccaria) \u3134. \ub8e8\uc18c(J. Rousseau) \u3137. \ub9ac\ud504\ub9cc(M. Liepmann) \u3139. \uce98\ubc84\ud2b8(E. Calvert)", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubcf4\ud638\uc18c\ub144 \ub4f1\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \ubcf4\ud638\uc7a5\ube44\uc758 \uc0ac\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubcf4\ud638\uc7a5\ube44\ub294 \ud544\uc694\ud55c \ucd5c\uc18c\ud55c\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uba70,  \ubcf4\ud638\uc7a5\ube44\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud560 \ud544\uc694\uac00 \uc5c6\uac8c \ub418\uc5c8\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc9c0\uccb4 \uc5c6\uc774  \uc0ac\uc6a9\uc744 \uc911\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3134. \uc6d0\uc7a5\uc740 \ubcf4\ud638\uc18c\ub144\ub4f1\uc774 \uc704\ub825\uc73c\ub85c \uc18c\uc18d \uacf5\ubb34\uc6d0\uc758 \uc815\ub2f9\ud55c  \uc9c1\ubb34\uc9d1\ud589\uc744 \ubc29\ud574\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc18c\uc18d \uacf5\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec\uae08  \uac00\uc2a4\ucd1d\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc0ac\uc804\uc5d0 \uc0c1\ub300\ubc29\uc5d0\uac8c  \uc774\ub97c \uacbd\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub098, \uc0c1\ud669\uc774 \uae09\ubc15\ud558\uc5ec \uacbd\uace0\ud560 \uc2dc\uac04\uc801\uc778  \uc5ec\uc720\uac00 \uc5c6\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8\ub7ec\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub2e4. \u3137. \uc6d0\uc7a5\uc740 \ubcf4\ud638\uc18c\ub144\ub4f1\uc774 \uc790\ud574\ud560 \uc6b0\ub824\uac00 \ud070 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc18c\uc18d  \uacf5\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ubcf4\ud638\uc18c\ub144\ub4f1\uc5d0\uac8c \uba38\ub9ac\ubcf4\ud638\uc7a5\ube44\ub97c  \uc0ac\uc6a9\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3139. \uc6d0\uc7a5\uc740 \ubc95\uc6d0 \ub610\ub294 \uac80\ucc30\uc758 \uc870\uc0ac\u318d\uc2ec\ub9ac, \uc774\uc1a1, \uadf8 \ubc16\uc758 \uc0ac\uc720\ub85c  \ud638\uc1a1\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc18c\uc18d \uacf5\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ubcf4\ud638\uc18c\ub144\ub4f1\uc5d0  \ub300\ud558\uc5ec \uc218\uac11, \ud3ec\uc2b9 \ub610\ub294 \ubcf4\ud638\ub300 \uc678\uc5d0 \uac00\uc2a4\ucd1d\uc774\ub098 \uc804\uc790 \ucda9\uaca9\uae30\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc18c\ub144\ubc95 \uc0c1 \ubcf4\ud638\uc0ac\uac74\uc758 \uc870\uc0ac\uc640 \uc2ec\ub9ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc18c\ub144\ubd80 \ud310\uc0ac\ub294 \uc870\uc0ac\uad00\uc5d0\uac8c \uc0ac\uac74 \ubcf8\uc778, \ubcf4\ud638\uc790 \ub610\ub294 \ucc38\uace0\uc778\uc758  \uc2ec\ubb38\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \uc870\uc0ac\ud558\ub3c4\ub85d \uba85\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc18c\ub144\uc774 \uc18c\ub144\ubd84\ub958\uc2ec\uc0ac\uc6d0\uc5d0 \uc704\ud0c1\ub41c \uacbd\uc6b0 \ubcf4\uc870\uc778\uc774 \uc5c6\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294  \ubc95\uc6d0\uc740 \ubcc0\ud638\uc0ac \ub4f1 \uc801\uc815\ud55c \uc790\ub97c \ubcf4\uc870\uc778\uc73c\ub85c \uc120\uc815\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc18c\ub144\ubd80 \ud310\uc0ac\ub294 \uc18c\ub144\ubd80 \ubc95\uc6d0\uc11c\uae30\uad00\u318d\ubc95\uc6d0\uc0ac\ubb34\uad00\u318d\ubc95\uc6d0\uc8fc\uc0ac\u318d \ubc95\uc6d0\uc8fc\uc0ac\ubcf4\ub098 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uad00 \ub610\ub294 \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00\ub9ac\uc5d0\uac8c \ub3d9\ud589\uc601\uc7a5\uc744  \uc9d1\ud589\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc18c\ub144\ubd80\ub294 \uc870\uc0ac \ub610\ub294 \uc2ec\ub9ac\ub97c \ud560 \ub54c\uc5d0 \uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc758\ud559\uacfc\uc758\uc0ac\u318d \uc2ec\ub9ac\ud559\uc790\u318d\uc0ac\ud68c\uc0ac\uc5c5\uac00\u318d\uad50\uc721\uc790\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \uc804\ubb38\uac00\uc758 \uc9c4\ub2e8, \uc18c\ub144 \ubd84\ub958\uc2ec\uc0ac\uc6d0\uc758 \ubd84\ub958\uc2ec\uc0ac \uacb0\uacfc\uc640 \uc758\uacac, \uc18c\ub144\uad50\ub3c4\uc18c\uc758 \uc870\uc0ac\uacb0\uacfc\uc640  \uc758\uacac\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ube44\ubc94\uc8c4\ud654(decriminalization)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube44\ubc94\uc8c4\ud654\uc758 \uc608\uc2dc\ub85c \ud63c\uc778\ube59\uc790\uac04\uc74c\uc8c4\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc0ac\ubc95 \uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \ud615\uc0ac\ucc98\ubc8c\uc758 \ubc94\uc704\ub97c \ucd95\uc18c\ud558\ub294 \uac83\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc0ac\ubc95\uae30\uad00\uc758 \uc790\uc6d0\uc744 \ubcf4\ub2e4 \ud6a8\uc728\uc801\uc73c\ub85c \ud65c\uc6a9\ud558\uc790\ub294 \ucc28\uc6d0\uc5d0\uc11c  \uacbd\ubbf8\ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ube44\ubc94\uc8c4\ud654\uc758 \ud544\uc694\uc131\uc774 \uc8fc\uc7a5\ub41c\ub2e4. ", " \ube44\ubc94\uc8c4\ud654\uc758 \uc720\ud615 \uc911\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc2e4\uc0c1 \ube44\ubc94\uc8c4\ud654\ub294 \ubc94\uc8c4\uc600\ub358 \ud589\uc704\ub97c  \ubc95\ub960\uc758 \ud3d0\uc9c0 \ub610\ub294 \ubcc0\uacbd\uc73c\ub85c \ub354 \uc774\uc0c1 \ubc94\uc8c4\ub85c \ubcf4\uc9c0 \uc54a\ub294 \uacbd\uc6b0\ub97c  \ub9d0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uae08\uc9c0\ubb3c\ud488 \uc911 \uc18c\uc7a5\uc774  \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc218\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c \uc18c\uc9c0\ub97c \ud5c8\uac00\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub9c8\uc57d\u318d\ucd1d\uae30\u318d\ub3c4\uac80\u318d\ud3ed\ubc1c\ubb3c\u318d\ud749\uae30\u318d\ub3c5\uadf9\ubb3c, \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ubc94\uc8c4\uc758 \ub3c4\uad6c\ub85c  \uc774\uc6a9\ub420 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488 ", " \ubb34\uc778\ube44\ud589\uc7a5\uce58, \uc804\uc790\u318d\ud1b5\uc2e0\uae30\uae30, \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ub3c4\uc8fc\ub098 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uacfc\uc758  \uc5f0\ub77d\uc5d0 \uc774\uc6a9\ub420 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488 ", " \uc8fc\ub958\u318d\ub2f4\ubc30\u318d\ud654\uae30\u318d\ud604\uae08\u318d\uc218\ud45c, \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc2dc\uc124\uc758 \uc548\uc804 \ub610\ub294 \uc9c8\uc11c\ub97c  \ud574\uce60 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488 ", " \uc74c\ub780\ubb3c, \uc0ac\ud589\ud589\uc704\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ubb3c\ud488, \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc218\ud615\uc790\uc758 \uad50\ud654 \ub610\ub294  \uac74\uc804\ud55c \uc0ac\ud68c\ubcf5\uadc0\ub97c \ud574\uce60 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \ubb3c\ud488 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc218\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub3c5\uac70\uc218\uc6a9\uc774 \uc6d0\uce59\uc774\uc9c0\ub9cc \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \uc0dd\uba85 \ub610\ub294 \uc2e0\uccb4\uc758 \ubcf4\ud638, \uc815\uc11c\uc801  \uc548\uc815\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \ud63c\uac70\uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uad6c\uce58\uc18c\uc758 \uc218\uc6a9\uc778\uc6d0\uc774 \uc815\uc6d0\uc744 \ud6e8\uc52c \ucd08\uacfc\ud558\uc5ec \uc815\uc0c1\uc801\uc778 \uc6b4\uc601\uc774  \uace4\ub780\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \uad50\ub3c4\uc18c\uc5d0 \ubbf8\uacb0\uc218\uc6a9\uc790\ub97c \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc218\ud615\uc790\uac00 \uc18c\ub144\uad50\ub3c4\uc18c\uc5d0 \uc218\uc6a9 \uc911\uc5d0 19\uc138\uac00 \ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uad50\uc721\u318d \uad50\ud654\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8, \uc791\uc5c5, \uc9c1\uc5c5\ud6c8\ub828 \ub4f1\uc744 \uc2e4\uc2dc\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud2b9\ud788 \ud544\uc694 \ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\uba74 23\uc138\uac00 \ub418\uae30 \uc804\uae4c\uc9c0\ub294 \uacc4\uc18d\ud558\uc5ec \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc788\uc73c\uba74 \ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0  \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc81c11\uc870\uc758 \uad6c\ubd84\uc218\uc6a9 \uae30\uc900\uc5d0 \ub530\ub77c \ub2e4\ub978 \uad50\uc815\uc2dc\uc124\ub85c  \uc774\uc1a1\ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \uc218\ud615\uc790\ub97c 9\uac1c\uc6d4\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \uae30\uac04 \ub3d9\uc548  \uacc4\uc18d\ud558\uc5ec \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc0c1 \uc218\uc6a9\uc2dc\uc124 \ub0b4 \uac10\uc5fc\ubcd1 \uad00\ub828  \uc870\uce58\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc18c\uc7a5\uc740 \uac10\uc5fc\ubcd1\uc774 \uc720\ud589\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc218\uc6a9\uc790\uac00 \uc790\ube44\ub85c \uad6c\ub9e4\ud558\ub294 \uc74c\uc2dd\ubb3c\uc758  \uacf5\uae09\uc744 \uc911\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \uc218\uc6a9\uc790\uac00 \uac10\uc5fc\ubcd1\uc5d0 \uac78\ub838\ub2e4\uace0 \uc758\uc2ec\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 1\uc8fc \uc774\uc0c1  \uaca9\ub9ac\uc218\uc6a9\ud558\uace0 \uadf8 \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ud734\ub300\ud488\uc744 \uc18c\ub3c5\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \uac10\uc5fc\ubcd1\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uac10\uc5fc\uc758 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \uc9c8\ubcd1\uc758 \ubc1c\uc0dd\uacfc  \ud655\uc0b0\uc744 \ubc29\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc218\uc6a9\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc608\ubc29\uc811\uc885 \u318d\uaca9\ub9ac\uc218\uc6a9\u318d\uc774\uc1a1, \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc870\uce58\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \uc218\uc6a9\uc790\uac00 \uac10\uc5fc\ubcd1\uc5d0 \uac78\ub9b0 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc989\uc2dc \uaca9\ub9ac\uc218\uc6a9\ud558\uace0  \uadf8 \uc218\uc6a9\uc790\uac00 \uc0ac\uc6a9\ud55c \ubb3c\ud488 \ubc0f \uc124\ube44\ub97c \ucca0\uc800\ud788 \uc18c\ub3c5\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub610\ud55c  \uc774 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc9c0\uccb4 \uc5c6\uc774 \ubc95\ubb34\ubd80\uc7a5\uad00\uc5d0\uac8c \ubcf4\uace0\ud558\uace0 \uad00\ud560 \ubcf4\uac74\uae30\uad00\uc758  \uc7a5\uc5d0\uac8c \uc54c\ub824\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\uc18c\uc790 \uad8c\ub9ac\uad6c\uc81c \uc81c\ub3c4\ub85c\uc11c \uc634\ubd80\uc988\ub9e8(Ombudsman)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc131\uacf5 \uc5ec\ubd80\ub294 \ub3c5\ub9bd\uc131, \ube44\ub2f9\ud30c\uc131 \ubc0f \uc804\ubb38\uc131\uc5d0 \ub2ec\ub824\uc788\ub2e4. ", " \uc634\ubd80\uc988\ub9e8\uc758 \ub3c5\ub9bd\uc131\uacfc \uc804\ubb38\uc131\uc744 \ud655\ubcf4\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uad50\uc815\ub2f9\uad6d\uc774  \uc784\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\uc18c\uc790\uc758 \ubd88\ud3c9\uc744 \uc218\ub9ac\ud558\uc5ec \uc870\uc0ac\ud558\uace0 \ubcf4\uace0\uc11c\ub97c \uc791\uc131\ud558\uc5ec \uc801\uc808\ud55c  \ub300\uc548\uc744 \uc81c\uc2dc\ud55c\ub2e4. ", " \uc6d0\ub798 \uc815\ubd80 \uad00\ub9ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc2dc\ubbfc\uc758 \ubd88\ud3c9\uc744 \uc870\uc0ac\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uad8c\ud55c\uc744  \uac00\uc9c4 \uc2a4\uc6e8\ub374 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc81c\ub3c4\uc5d0\uc11c \uc720\ub798\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc2dc\ud589\uaddc\uce59 \uc0c1 \uc218\ud615\uc790  \uc9c1\uc5c5\ud6c8\ub828 \ub300\uc0c1\uc790 \uc120\uc815\uc758 \uc81c\ud55c\uc0ac\ud56d\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" 15\uc138 \ubbf8\ub9cc\uc778 \uacbd\uc6b0 ", " \uc9d5\ubc8c\uc9d1\ud589\uc744 \ub9c8\uce5c \uacbd\uc6b0 ", " \uad50\uc721\uacfc\uc815\uc744 \uc218\ud589\ud560 \ubb38\uc790\ud574\ub3c5\ub2a5\ub825 \ubc0f \uac15\uc758 \uc774\ud574\ub2a5\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \uc791\uc5c5, \uad50\uc721\u318d\uad50\ud654\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc2dc\ud589\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uc9c1\uc5c5\ud6c8\ub828\uc758 \uc2e4\uc2dc\uac00  \uace4\ub780\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc0c1 \uad50\ub3c4\uc791\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc18c\uc7a5\uc740 \uc218\ud615\uc790\uc758 \uac00\uc871\uc774 \uc0ac\ub9dd\ud558\uba74 1\uc77c\uac04 \uc791\uc5c5\uc744 \uba74\uc81c\ud55c\ub2e4.  ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \uad6c\ub958\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \uc911\uc5d0 \uc788\ub294 \uc218\ud615\uc790\uac00 \uc791\uc5c5 \uc2e0\uccad\uc744 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4  \uc791\uc5c5\uc744 \ubd80\uacfc\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \uc218\ud615\uc790\uc758 \uc2e0\uccad\uc5d0 \ub530\ub77c \uc9d1\uc911\uc801\uc778 \uadfc\ub85c\uac00 \ud544\uc694\ud55c \uc791\uc5c5\uc744  \ubd80\uacfc\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uc811\uacac\uc744 \uc81c\ud55c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc18c\uc7a5\uc740 \uc644\ud654\uacbd\ube44\ucc98\uc6b0\uae09 \uc218\ud615\uc790\uac00 \uc791\uc5c5\uae30\uc220\uc774 \ud0c1\uc6d4\ud558\uace0 \uc791\uc5c5\uc131\uc801\uc774  \uc6b0\uc218\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc218\ud615\uc790 \uc790\uc2e0\uc744 \uc704\ud55c \uac1c\uc778\uc791\uc5c5\uc744 \ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc11c\ub35c\ub79c\ub4dc\uc640 \ud06c\ub808\uc2dc(Sutherland & Cressey)\uac00 \uc81c\uc2dc\ud55c \uc218\ud615\uc790 \ud558\uc704 \ubb38\ud654\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc218\ud615\uc790\ub4e4\uc774 \uc9c0\ud5a5\ud558\ub294 \uac00\uce58\ub97c \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud558\uc704\ubb38\ud654\ub97c \uad6c\ubd84\ud588\ub2e4. ", " \ubc94\uc8c4 \uc9c0\ud5a5\uc801 \ud558\uc704\ubb38\ud654\ub97c \uc218\uc6a9\ud558\ub294 \uc218\ud615\uc790\ub4e4\uc740 \uad50\ub3c4\uc18c \ub0b4\uc5d0\uc11c\uc758  \uc9c0\uc704 \ud655\ubcf4\uc5d0 \uad00\uc2ec\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \uc218\ud615 \uc9c0\ud5a5\uc801 \ud558\uc704\ubb38\ud654\ub97c \uc218\uc6a9\ud558\ub294 \uc218\ud615\uc790\ub4e4\uc740 \ubaa8\ubc94\uc801\uc73c\ub85c \uc218\ud615 \uc0dd\ud65c\uc744 \ud558\uba70 \uc131\uacf5\uc801\uc778 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uadc0\uc758 \uac00\ub2a5\uc131\uc774 \ub192\ub2e4. ", " \ud569\ubc95 \uc9c0\ud5a5\uc801 \ud558\uc704\ubb38\ud654\ub97c \uc218\uc6a9\ud558\ub294 \uc218\ud615\uc790\ub4e4\uc740 \uc218\ud615\uc790\uc758 \uc5ed\ud560 \uc911  \u2018\uc815\uc758\ud55c\u2019\uc5d0 \uac00\uae5d\uace0, \uad50\ub3c4\uad00\ubcf4\ub2e4\ub294 \uc7ac\uc18c\uc790\uc640 \uae0d\uc815\uc801\uc778 \uad00\uacc4\ub97c  \uc720\uc9c0\ud558\uba70 \uac00\uae09\uc801 \uad50\uc815\uc2dc\uc124\uc758 \uaddc\uc728\uc5d0 \ub530\ub978\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uac00\uc11d\ubc29\uc2ec\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac00\uc11d\ubc29\uc758 \uc801\uaca9 \uc5ec\ubd80\ub97c \uc2ec\uc0ac\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ubc95\ubb34\ubd80\uc7a5\uad00 \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c  \uac00\uc11d\ubc29\uc2ec\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. ", " \uac00\uc11d\ubc29\uc2ec\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uc704\uc6d0\uc7a5\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c 5\uba85 \uc774\uc0c1 9\uba85 \uc774\ud558\uc758  \uc704\uc6d0\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ud558\uba70, \uc704\uc6d0\uc7a5\uc740 \ubc95\ubb34\ubd80\ucc28\uad00\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \uac00\uc11d\ubc29\uc2ec\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uac00\uc11d\ubc29 \uc801\uaca9\uacb0\uc815\uc744 \ud558\uc600\uc73c\uba74 5\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0  \ubc95\ubb34\ubd80\uc7a5\uad00\uc5d0\uac8c \uac00\uc11d\ubc29 \ud5c8\uac00\ub97c \uc2e0\uccad\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac00\uc11d\ubc29\uc2ec\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc2ec\uc0ac\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uc2ec\uc758\uc11c\uc640 \ud68c\uc758\ub85d\uc740 \ud574\ub2f9  \uac00\uc11d\ubc29 \uacb0\uc815 \ub4f1\uc744 \ud55c \ud6c4 5\ub144\uc774 \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\ubd80\ud130 \uacf5\uac1c\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubcf4\ud638\uad00\ucc30 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc870\uc0ac\uc81c\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc95\uc6d0\uc740 \ud310\uacb0 \uc804 \uc870\uc0ac \uc694\uad6c\ub97c \ubc1b\uc740 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc18c\uc758 \uc7a5\uc5d0\uac8c \uc870\uc0ac \uc9c4\ud589\uc0c1\ud669\uc5d0 \uad00\ud55c \ubcf4\uace0\ub97c \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud310\uacb0 \uc804 \uc870\uc0ac \uc694\uad6c\ub97c \ubc1b\uc740 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc18c\uc758 \uc7a5\uc740 \uc9c0\uccb4 \uc5c6\uc774 \uc774\ub97c  \uc870\uc0ac\ud558\uc5ec \uc11c\uba74 \ub610\ub294 \uad6c\ub450\ub85c \ud574\ub2f9 \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc54c\ub824\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc740 \ud53c\uace0\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ud615\ubc95 \uc81c59\uc870\uc7582 \ubc0f \uc81c62\uc870\uc7582\uc5d0 \ub530\ub978  \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc744 \uba85\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud558\uba74 \uadf8 \ubc95\uc6d0\uc758 \uc18c\uc7ac\uc9c0  \ub610\ub294 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uc8fc\uac70\uc9c0\ub97c \uad00\ud560\ud558\ub294 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc18c\uc758 \uc7a5\uc5d0\uac8c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0  \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc758 \uc870\uc0ac\ub97c \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \ubc95\uc6d0\uc740 \uc18c\ub144\ubc95 \uc81c12\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \uc18c\ub144 \ubcf4\ud638\uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc870\uc0ac \ub610\ub294  \uc2ec\ub9ac\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud558\uba74 \uadf8 \ubc95\uc6d0\uc758 \uc18c\uc7ac\uc9c0 \ub610\ub294  \uc18c\ub144\uc758 \uc8fc\uac70\uc9c0\ub97c \uad00\ud560\ud558\ub294 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc18c\uc758 \uc7a5\uc5d0\uac8c \uc18c\ub144\uc758 \ud488\ud589,  \uacbd\ub825, \uac00\uc815\uc0c1\ud669, \uadf8 \ubc16\uc758 \ud658\uacbd \ub4f1 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uad00\ud55c \uc870\uc0ac\ub97c  \uc758\ub8b0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad50\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc758 \uc9d1\ud589 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc790\uc758 \ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \ubd84\ub958\ucc98\uc6b0\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd84\ub958\ucc98\uc6b0\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uc2ec\uc758\u318d\uc758\uacb0\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uc678\ubd80\uc804\ubb38\uac00\ub85c\ubd80\ud130 \uc758\uacac\uc744  \ub4e4\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubd84\ub958\ucc98\uc6b0\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uc704\uc6d0\uc7a5\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c 5\uba85 \uc774\uc0c1 9\uba85 \uc774\ud558\uc758 \uc704\uc6d0\uc73c\ub85c  \uad6c\uc131\ud558\uace0, \uc704\uc6d0\uc7a5\uc740 \uc18c\uc7a5\uc774 \ub41c\ub2e4.  ", " \ubd84\ub958\ucc98\uc6b0\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc740 \uc704\uc6d0\uc7a5\uc774 \uc18c\uc18d \uae30\uad00\uc758 \ubd80\uc18c\uc7a5 \ubc0f \uacfc\uc7a5 (\uc9c0\uc18c\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 7\uae09 \uc774\uc0c1\uc758 \uad50\ub3c4\uad00) \uc911\uc5d0\uc11c \uc784\uba85\ud55c\ub2e4.  ", " \uc218\ud615\uc790\uc758 \uac1c\ubcc4\ucc98\uc6b0\uacc4\ud68d, \uac00\uc11d\ubc29\uc2ec\uc0ac\uc2e0\uccad \ub300\uc0c1\uc790 \uc120\uc815, \uadf8 \ubc16\uc5d0  \uc218\ud615\uc790\uc758 \ubd84\ub958\ucc98\uc6b0\uc5d0 \uad00\ud55c \uc911\uc694 \uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc758\u318d\uc758\uacb0\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \uad50\uc815\uc2dc\uc124\uc5d0 \ubd84\ub958\ucc98\uc6b0\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\u2018\ud574\uc591 \uc624\uc5fc\u2019\uc744 \uc8fc\uc81c\ub85c \uc5f0\uc124\uc744 \ud55c\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c, \ub2e4\uc74c\uc5d0 \uc81c\uc2dc\ub41c \uc870\uac74\uc744  \ubaa8\ub450 \ucda9\uc871\ud55c \uac83\uc740? \u25cb \ud574\uc591 \uc624\uc5fc\uc744 \uc904\uc77c \uc218 \uc788\ub294 \uc0dd\ud65c \uc18d \uc2e4\ucc9c \ubc29\ubc95\uc744 \ud3ec\ud568\ud560 \uac83. \u25cb \uc124\uc758\uc801 \ud45c\ud604\uacfc \ube44\uc720\uc801 \ud45c\ud604\uc744 \ud65c\uc6a9\ud560 \uac83.", "choices": [" \ubc14\ub2e4\ub294 \uc4f0\ub808\uae30 \uc5c6\ub294 \ud478\ub978 \ub0a0\uc744 \uafc8\uafb8\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbf8\uc138 \ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1\uc740  \ubc14\ub2e4\ub97c \uc11c\uc11c\ud788 \uc8fd\uc774\ub294 \ubcf4\uc774\uc9c0 \uc54a\ub294 \ub3c5\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc6b0\ub9ac\uc758 \uad00\uc2ec\ub9cc\uc774  \ub2e4\uc2dc \ubc14\ub2e4\ub97c \uc0b4\ub9b4 \uc218 \uc788\uc744 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. ", " \uc6b0\ub9ac\uac00 \ubc84\ub9b0 \uc4f0\ub808\uae30\ub294 \ubc14\ub2e4\ub85c \ud758\ub7ec\uac14\ub2e4\uac00 \ud574\uc591 \uc0dd\ubb3c\uc758 \ubab8\uc5d0  \ucd95\uc801\uc774 \ub418\uc5b4 \ud574\uc0b0\ubb3c\uc744 \uc12d\ucde8\ud558\uba74 \uacb0\uad6d \ub2e4\uc2dc \uc6b0\ub9ac\uc5d0\uac8c \ub3cc\uc544\uc624\uac8c  \ub429\ub2c8\ub2e4. \ubd84\ub9ac\uc218\uac70\ub97c \ucca0\uc800\ud788 \ud558\uace0 \uc77c\ud68c\uc6a9\ud488\uc744 \uc904\uc774\ub294 \uac83\uc774 \ubc14\ub2e4\ub3c4  \uc0b4\ub9ac\uace0 \uc6b0\ub9ac \uc790\uc2e0\ub3c4 \uc0b4\ub9ac\ub294 \uae38\uc785\ub2c8\ub2e4. ", " \uc5ec\ub984\ub9cc \ub418\uba74 \ud53c\uc11c\uac1d\ub4e4\uc774 \ub9c8\uad6c \ubc84\ub9b0 \uc4f0\ub808\uae30\ub85c \ubc14\ub2e4\uac00 \ubab8\uc0b4\uc744  \uc553\ub294\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc790\uae30 \uc9d1\uc774\ub77c\uba74 \uc774\ub807\uac8c \ud568\ubd80\ub85c \uc4f0\ub808\uae30\ub97c  \ubc84\ub838\uc744\uae4c\uc694? \ud53c\uc11c\uac1d\ub4e4\uc758 \uc591\uc2ec\uc774 \ubaa8\ub798\ubc2d \uc704\ub97c \ub4b9\uad74\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4.  \uc790\uae30 \uc4f0\ub808\uae30\ub294 \uc790\uae30\uac00 \uc9d1\uc73c\ub85c \ub418\uac00\uc838\uac00\ub3c4\ub85d \ud569\uc2dc\ub2e4. ", " \uc0b0\uc5c5 \ud3d0\uae30\ubb3c\uc774 \ubc14\ub2e4\ub85c \ud758\ub7ec\uac00 \uace0\ub798\uac00 \uc8fd\uc5b4 \uac00\ub294 \uc7a5\uba74\uc744 \ub2e4\ud050\uba58\ud130\ub9ac \uc5d0\uc11c \ubcf8 \uc801\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\ub300\ub85c \uac00\ub2e4\uac04 \uc778\uac04\ub3c4 \uace0\ud1b5\ubc1b\uac8c \ub418\uc9c0  \uc54a\uc744\uae4c\uc694? \uc815\ubd80\uc5d0\uc11c \uc0b0\uc5c5 \ud3d0\uae30\ubb3c \uad00\ub9ac \uc9c0\uce68\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uac10\ub3c5\uc744  \uac15\ud654\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uba74 \ubc14\ub2e4\ub294 \uc4f0\ub808\uae30 \ubb34\ub364\uc774 \ub418\uace0 \ub9d0 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \ub300\ud654\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub09c \ub9d0\ud558\uae30 \ubc29\uc2dd\uc744 \uc124\uba85\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \ubc31 \ud300\uc7a5: \uc774\ubc88 \uc6cc\ud06c\uc20d \uc7a5\uba74\uc744 \uc0ac\ub0b4 \uac8c\uc2dc\ud310\uc5d0 \uc62c\ub9ac\ub294 \uac8c \uc88b\uaca0\uc5b4\uc694.  \uc6cc\ud06c\uc20d \ub0b4\uc6a9\uc744 \uacf5\uc720\ud558\uba74 \uc88b\uc744 \uac83 \uac19\uc544\uc11c\uc694. \uace0 \ub300\ub9ac: \uc804 \ubc18\ub300\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc0ac\ub0b4 \uac8c\uc2dc\ud310\uc5d0 \uc601\uc0c1\uc744 \uacf5\uac1c\ud558\ub294 \uac83\uc740  \ubd80\ub2f4\uc2a4\ub7ec\uc6cc\uc694. \ud0c0 \ubd80\uc11c\uc640 \ube44\uad50\ub420 \uac83 \uac19\uae30\ub3c4 \ud558\uace0\uc694. \uc784 \ub300\ub9ac: \uc800\ub3c4 \ud300\uc7a5\ub2d8 \ub9d0\uc500\ub300\ub85c \uc815\ubcf4\ub97c \uacf5\uc720\ud55c\ub2e4\ub294 \ucde8\uc9c0\ub294 \uc88b\ub2e4\uace0  \uc0dd\uac01\ud574\uc694. \ub2e4\ub9cc \ub2e4\ub978 \ud300\uc6d0\ub4e4\uc758 \ub3d9\uc758\ub3c4 \uad6c\ud574\uc57c \ud560 \uac83  \uac19\uace0, \uc5ec\ub7ec \uba74\uc5d0\uc11c \uc6b0\ub824\ub418\uae34 \ud558\ub124\uc694. \ud300\uc6d0\ub4e4 \uc758\uacac\uc744  \uba3c\uc800 \ub4e4\uc5b4 \ubcf4\uace0, \uc798\ub41c \uac83\ub9cc \uc2dc\ubc94\uc801\uc73c\ub85c \ud55c\ub450 \uac1c \uc62c\ub9ac\ub294  \uac83\uc774 \uc5b4\ub5a8\uae4c\uc694?", "choices": [" \ubc31 \ud300\uc7a5\uc740 \ud300\uc6d0\ub4e4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc720\ub300\uac10\uc744 \ub4dc\ub7ec\ub0b4\ub294 \ud45c\ud604\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uba70  \uc790\uc2e0\uc758 \ubc14\ub78c\uc744 \uc804\ub2ec\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uace0 \ub300\ub9ac\ub294 \ubc31 \ud300\uc7a5\uc758 \uc81c\uc548\uc5d0 \ubc18\ub300\ud558\ub294 \uc774\uc720\ub97c \uba85\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \ubc1d\ud788\uba70  \ubc31 \ud300\uc7a5\uc758 \uc694\uccad\uc744 \uac70\uc808\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uc784 \ub300\ub9ac\ub294 \ubc1c\uc5b8 \ucd08\ubc18\uc5d0 \ubc31 \ud300\uc7a5 \ubc1c\uc5b8\uc758 \ucde8\uc9c0\uc5d0 \uacf5\uac10\ud558\uc5ec \ubc31 \ud300\uc7a5\uc758  \uccb4\uba74\uc744 \uc138\uc6cc \uc8fc\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uc784 \ub300\ub9ac\ub294 \ub300\ud654 \ucc38\uc5ec\uc790\uc758 \uc758\uacac\uc744 \ubb3b\ub294 \uc758\ubb38\ubb38\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc790\uc2e0\uc758  \uc758\uacac\uc744 \uac04\uc811\uc801\uc73c\ub85c \ub4dc\ub7ec\ub0b4\uace0 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\uad00\uc6a9 \ud45c\ud604 \u3260 \uff5e \u3263\uc758 \uc758\ubbf8\ub97c \ud480\uc774\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \u25cb \uadf8\uc758 \ud68c\uc0ac\ub294 \uc791\ub144\uc5d0 \ub178\uc0ac \uac08\ub4f1\uc73c\ub85c \u3260 \ud64d\uc5ed\uc744 \uce58\ub800\ub2e4. \u25cb \uc6b0\ub9ac \uad50\uc7a5 \uc120\uc0dd\ub2d8\uc740 \uad50\uc721\uacc4\uc5d0\uc11c \u3261\uc794\ubf08\uac00 \uad75\uc740 \ubd84\uc774\uc2ed\ub2c8\ub2e4. \u25cb \uc720\uc6d0\uc9c0\ub85c \uc774\uc5b4\uc9c0\ub294 \uad6d\ub3c4\uc5d0\ub294 \ucc28\uac00 \ubc00\ub824 \u3262 \uc785\ucd94\uc758 \uc5ec\uc9c0\uac00  \uc5c6\uc5c8\ub2e4. \u25cb \uadf8\ubd84\uc740 \uc138\uacc4 \uc720\uc218\uc758 \uc5f0\uad6c\uc790\ub4e4\uacfc \u3263 \uc5b4\uae68\ub97c \ub098\ub780\ud788 \ud558\ub294  \ubb3c\ub9ac\ud559\uc790\uc774\ub2e4.", "choices": [" \u3260: \uc2ec\ud55c \uc5b4\ub824\uc6c0\uc744 \uacaa\uc5c8\ub2e4 ", " \u3261: \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc77c\uc744 \ud558\uc5ec \uadf8 \uc77c\uc5d0 \uc775\uc219\ud55c ", " \u3262: \ub3cc\uc544\uc11c \uac08 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\ubc95\uc774 \uc5c6\uc5c8\ub2e4 ", " \u3263: \ube44\uc2b7\ud55c \uc9c0\uc704\ub098 \ud798\uc744 \uac00\uc9c0\ub294 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc5d0\uc11c (\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc758 \uc21c\uc11c\ub97c \uc790\uc5f0\uc2a4\ub7fd\uac8c \ubc30\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?   \ube45\ub370\uc774\ud130\uac00 \ubd80\uac01\ub41c\ub2e4\ub294 \uac83\uc740 \uae30\uc5c5\ub4e4\uc774 \ube45\ub370\uc774\ud130\uc758 \uac00\uce58\ub97c  \ubc1b\uc544\ub4e4\uc774\uae30 \uc2dc\uc791\ud588\ub2e4\ub294 \ub73b\uc774\ub2e4. \uc5ec\uae30\uc5d0\ub294 \uae30\uc5c5\ub4e4\uc774 \ub370\uc774\ud130\ub97c  \ubc14\ub77c\ubcf4\ub294 \uc2dc\uac01\uc774 \ubcc0\ud55c \uce21\uba74\ub3c4 \uc788\ub2e4. (\uac00) \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 \uace0\uac1d\uc774 \ud310\ucd09 \ud65c\ub3d9\uc5d0 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ubc18\uc751\ud558\uace0 \ud3c9\uc18c\uc5d0  \uc5b4\ub5bb\uac8c \ud589\ub3d9\ud558\uba70 \uc0ac\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5b4\ub5a4 \ud0dc\ub3c4\ub97c \ubcf4\uc774\ub294\uc9c0 \uc54c\uae30  \uc704\ud574 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ud22c\uc790\ud574 \ub9c8\ucf00\ud305 \uc870\uc0ac\ub97c \ud574 \uc654\ub2e4.  (\ub098) \uadf8\ub7f0 \uc0c1\ud669\uc5d0\uc11c \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 SNS\ub098 \uc2a4\ub9c8\ud2b8\ud3f0 \ub4f1 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub370\uc774\ud130  \uc18c\uc2a4\ub85c\ubd80\ud130 \uadf8\ub7ec\ud55c \uad81\uae08\uc99d\uacfc \ub2f5\ub2f5\ud568\uc744 \ud574\uacb0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\ub294 \uac83\uc744  \uc54c\uac8c \ub418\uc5c8\ub2e4. \ud398\uc774\uc2a4\ubd81\uc5d0 \uc62c\ub9ac\ub294 \uad11\uace0\uc5d0 \uce5c\uad6c\uac00 \u2018\uc88b\uc544\uc694\u2019\ub97c  \ud55c \uac83\uc5d0\uc11c \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 \uad81\uae08\uc99d\uacfc \ub2f5\ub2f5\ud568\uc744 \ud574\uacb0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. (\ub2e4) \uadf8\ub7f0\ub370 \uae30\uc5c5\ub4e4\uc758 \uadf8\ub7f0 \ub178\ub825\uc774 \ud6a8\uacfc\uac00 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\ub3c4 \uc788\uc5c8\uc73c\ub098  \uc544\uc26c\uc6b4 \uc810\ub3c4 \ub9ce\uc558\ub2e4. \uc26c\uc6b4 \uc608\ub85c, \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 \ub9ce\uc740 \uad11\uace0\ube44\ub97c  \uc4f0\uc9c0\ub9cc \uadf8 \ub3c8\uc774 \uad6c\uccb4\uc801\uc73c\ub85c \uc5b4\ub290 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \ud6a8\uacfc\ub97c \ub0b4\ub294\uc9c0\ub294  \uc54c\uc9c0 \ubabb\ud588\ub2e4.   \uacb0\uad6d \ub370\uc774\ud130\uac00 \uc788\ub294 \uacf3\uc5d0\uc11c \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 \uc810\uc810 \ub354 \uace0\uac1d\uc758 \ucde8\ud5a5\uc5d0  \uc9d1\uc911\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uc774\uc5d0 \ub530\ub77c \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 \uc18c\uc15c \ubbf8\ub514\uc5b4\uc758  \ube45\ub370\uc774\ud130\ub97c \uc911\uc694\ud55c \uacbd\uc601 \uc218\ub2e8\uc73c\ub85c \uc218\uc6a9\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c \uac83\uc774\ub2e4.", "choices": [" (\uac00) \uff0d (\ub098) \uff0d (\ub2e4) ", " (\uac00) \uff0d (\ub2e4) \uff0d (\ub098) ", " (\ub098) \uff0d (\uac00) \uff0d (\ub2e4) ", " (\ub2e4) \uff0d (\ub098) \uff0d (\uac00) "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\u3260\uc744 \uc774\ud574\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?   \u201c\u3260 \ubb34\uc9c4(\u9727\u6d25)\uc5d4 \uba85\uc0b0\ubb3c\uc774 \u2026\u2026 \ubb50 \ubcc4\ub85c \uc5c6\uc9c0\uc694?\u201d \uadf8\ub4e4\uc740  \ub300\ud654\ub97c \uacc4\uc18d\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \u201c\ubcc4\uac8c \uc5c6\uc9c0\uc694. \uadf8\ub7ec\uba74\uc11c\ub3c4 \uadf8\ub807\uac8c  \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc0b4\uace0 \uc788\ub2e4\ub294 \uac74 \uc880 \uc774\uc0c1\uc2a4\ub7fd\uac70\ub4e0\uc694.\u201d \u201c\ubc14\ub2e4\uac00  \uac00\uae4c\uc774 \uc788\uc73c\ub2c8 \ud56d\uad6c\ub85c \ubc1c\uc804\ud560 \uc218\ub3c4 \uc788\uc5c8\uc744 \ud150\ub370\uc694?\u201d \u201c\uac00 \ubcf4\uc2dc\uba74  \uc544\uc2dc\uaca0\uc9c0\ub9cc \uadf8\ub7f4 \uc870\uac74\uc774 \ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \uac83\ub3c4 \uc544\ub2d9\ub2c8\ub2e4. \uc218\uc2ec(\u6c34\u6df1)\uc774  \uc595\uc740 \ub370\ub2e4\uac00 \uadf8\ub7f0 \uc595\uc740 \ubc14\ub2e4\ub97c \uba87\ubc31 \ub9ac\ub098 \ubc16\uc73c\ub85c \ub098\uac00\uc57c\ub9cc \ube44\ub85c\uc18c  \uc218\ud3c9\uc120\uc774 \ubcf4\uc774\ub294 \uc9c4\uc9dc \ubc14\ub2e4\ub2e4\uc6b4 \ubc14\ub2e4\uac00 \ub098\uc624\ub294 \uacf3\uc774\ub2c8\uae4c\uc694.\u201d  \u201c\uadf8\ub7fc \uc5ed\uc2dc \ub18d\ucd0c\uc774\uad70\uc694?\u201d \u201c\uadf8\ub807\uc9c0\ub9cc \uc774\ub807\ub2e4 \ud560 \ud3c9\uc57c\uac00 \uc788\ub294  \uac83\ub3c4 \uc544\ub2d9\ub2c8\ub2e4.\u201d \u201c\uadf8\ub7fc \uadf8 \uc624\ub959\ub9cc\uc774 \ub418\ub294 \uc778\uad6c\uac00 \uc5b4\ub5bb\uac8c\ub4e4  \uc0b4\uc544\uac00\ub098\uc694?\u201d \u201c\uadf8\ub7ec\ub2c8\uae4c \uadf8\ub7ed\uc800\ub7ed\uc774\ub780 \ub9d0\uc774 \uc788\ub294 \uac8c \uc544\ub2d9\ub2c8\uae4c!\u201d  \uadf8\ub4e4\uc740 \uc810\uc796\uac8c \uc18c\ub9ac \ub0b4\uc5b4 \uc6c3\uc5c8\ub2e4. \u201c\uc6d0, \uc544\ubb34\ub9ac \uadf8\ub807\uc9c0\ub9cc \ud55c \uace0\uc7a5\uc5d0  \uba85\uc0b0\ubb3c \ud558\ub098\ucbe4\uc740 \uc788\uc5b4\uc57c\uc9c0.\u201d \uc6c3\uc74c \ub05d\uc5d0 \ud55c \uc0ac\ub78c\uc774 \ub9d0\ud558\uace0  \uc788\uc5c8\ub2e4.   \ubb34\uc9c4\uc5d0 \uba85\uc0b0\ubb3c\uc774 \uc5c6\ub294 \uac8c \uc544\ub2c8\ub2e4. \ub098\ub294 \uadf8\uac83\uc774 \ubb34\uc5c7\uc778\uc9c0 \uc54c\uace0  \uc788\ub2e4. \uadf8\uac83\uc740 \uc548\uac1c\ub2e4. \uc544\uce68\uc5d0 \uc7a0\uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \uc77c\uc5b4\ub098\uc11c \ubc16\uc73c\ub85c \ub098\uc624\uba74,  \ubc24\uc0ac\uc774\uc5d0 \uc9c4\uc8fc\ud574 \uc628 \uc801\uad70\ub4e4\ucc98\ub7fc \uc548\uac1c\uac00 \ubb34\uc9c4\uc744 \uc0a5 \ub458\ub7ec\uc2f8\uace0  \uc788\ub294 \uac83\uc774\uc5c8\ub2e4. \ubb34\uc9c4\uc744 \ub458\ub7ec\uc2f8\uace0 \uc788\ub294 \uc0b0\ub4e4\ub3c4 \uc548\uac1c\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec  \ubcf4\uc774\uc9c0 \uc54a\ub294 \uba3c \uacf3\uc73c\ub85c \uc720\ubc30\ub2f9\ud574 \ubc84\ub9ac\uace0 \uc5c6\uc5c8\ub2e4. \uff0d \uae40\uc2b9\uc625, \ubb34\uc9c4\uae30\ud589 \uc5d0\uc11c \uff0d", "choices": [" \uc218\uc2ec\uc774 \uc595\uc544\uc11c \ud56d\uad6c\ub85c \uac1c\ubc1c\ud558\uae30 \uc5b4\ub824\uc6b4 \uacf5\uac04\uc774\ub2e4. ", " \uc0b0\uc73c\ub85c \ub458\ub7ec\uc2f8\uc5ec \uc788\uace0 \ud3c9\uc57c\uac00 \ubc1c\ub2ec\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacf5\uac04\uc774\ub2e4. ", " \uc9c0\uc5ed\uc758 \uacbd\uc81c\uc801 \uc5ec\uac74\uc5d0 \ube44\ud574 \uc778\uad6c\uac00 \uc801\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacf5\uac04\uc774\ub2e4. ", " \ub204\uad6c\ub098 \uc778\uc815\ud560 \ub9cc\ud55c \uc9c0\uc5ed\uc758 \uba85\uc0b0\ubb3c\ub85c \uc548\uac1c\uac00 \uc720\uba85\ud55c \uacf5\uac04\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \ube48\uce78\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc0ac\uc790\uc131\uc5b4\ub85c \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \uc138\uc0c1\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub824\uc6b4 \uc77c\ub4e4\uc774 \ub9ce\uc9c0\ub9cc \uc678\uad6d \uc5ec\ud589 \ub2e4\ub140\uc628 \uc0ac\ub78c\uc758  \uc785\uc744 \ub9c9\ub294 \uac83\ub3c4 \uadf8\uc911 \ud558\ub098\uc774\ub2e4. \ud2b9\ud788 \uadf8\uac83\uc774 \uadf8 \uc0ac\ub78c\uc758 \uccab \uc678\uad6d  \uc5ec\ud589\uc774\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc785 \ub9c9\uae30\ub294 \ud3ec\uae30\ud558\uace0 \ubbf8\uc8fc\uc54c\uace0\uc8fc\uc54c \ub298\uc5b4\ub193\ub294 \uc5ec\ud589  \uacbd\ud5d8\uc744 \ub4e4\uc5b4 \uc8fc\ub294 \ud3b8\uc774 \uc815\uc2e0 \uac74\uac15\uc5d0 \uc88b\ub2e4. \uadf8 \uc0ac\ub78c\uc774 \ubcc4\uac83 \uc544\ub2cc  \uc0ac\uc2e4\uc744  \ud558\uac70\ub098 \ud2b9\uc218\ud55c \uacbd\ud5d8\uc744 \uc9c0\ub098\uce58\uac8c \uc77c\ubc18\ud654\ud55c\ub4e4,  \uadf8\ub7f0 \uc218\ub2e4\ub85c \ud070 \ud53c\ud574\ub97c \uc785\ub294 \uac83\ub3c4 \uc544\ub2c8\uc9c0 \uc54a\uc740\uac00?", "choices": [" \u523b\u821f\u6c42\u528d ", " \u6372\u571f\u91cd\u4f86 ", " \u81e5\u85aa\u5617\u81bd ", " \u91dd\u5c0f\u68d2\u5927 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad6d    \uc5b4 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc744 \uac10\uc0c1\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uac00\uc7a5 \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \uc5b4\uc774 \ubabb \uc624\ub358\uac00 \ubb34\ue98b \uc77c\ub85c \ubabb \uc624\ub358\uac00    \ub108 \uc624\ue285 \uae38 \uc704\uc5d0 \ubb34\uc1e0\ub85c \uc131(\u57ce)\uc744 \uebd4\uace0 \uc131\uc548\uc5d0 \ub2f4 \uebd4\uace0 \ub2f4  \uc548\uc5d0\ub780 \uc9d1\uc744 \uc9d3\uace0 \uc9d1 \uc548\uc5d0\ub780 \ub4a4\uc8fc \ub178\ucf54 \ub4a4\uc8fc \uc548\uc5d0 \uada4\ub97c \ub178\ucf54  \uada4 \uc548\uc5d0 \ub108\ub97c \uacb0\ubc15(\u7d50\u7e1b)\uf537\uc5ec \ub108\ucf54 \uc30d(\u96d9)\ue668\ubaa9 \uc678\uac78\uc1e0\uc5d0  \uc6a9(\u9f8d)\uac70\ubd81 \uf1fc\ubbc8\uc1e0\ub85c \uc218\uae30\uc218\uae30 \uf204\uac13\ub354\ub0d0 \ub124 \uc5b4\uc774 \uadf8\ub9ac \uc544\ub2c8  \uc624\ub358\uac00   \uf53a \ue38f\uc774 \uc11c\ub978 \ub0a0\uc774\uc5ec\ub2c8 \ub0a0 \ubcf4\ub77c \uc62c \ud558\ub8e8 \uc5c5\uc2a4\ub7b4 \uff0d \uc791\uc790 \ubbf8\uc0c1, \uc5b4\uc774 \ubabb \uc624\ub358\uac00 \uff0d", "choices": [" \ub3d9\uc77c \uad6c\uc808\uc744 \ubc18\ubcf5\ud558\uc5ec \u2018\ub108\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc12d\uc12d\ud55c \uac10\uc815\uc744 \ud45c\ucd9c\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \ub0a0\uc9dc \uc218\ub97c \ub300\uc870\ud558\uc5ec \ud5e4\uc5b4\uc9c4 \uae30\uac04\uc774 \uae38\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \uac15\uc870\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \ub3d9\uc77c\ud55c \uc5b4\ud718\ub97c \uc5f0\uc1c4\uc801\uc73c\ub85c \ub098\uc5f4\ud558\uc5ec \uac10\uc815\uc758 \uae30\ubcf5\uc744 \ud45c\ud604\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \ub2e8\uacc4\uc801\uc73c\ub85c \uacf5\uac04\uc744 \ucd95\uc18c\ud558\uc5ec \u2018\ub108\u2019\ub97c \ub9cc\ub0a0 \uc218 \uc788\ub2e4\ub294 \ud76c\ub9dd\uc744 \ud45c\ud604\ud558\uace0  \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "(\uac00)\uc640 (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\ub85c \uac00\uc7a5 \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \ud2b9\uc815\ud55c \uc791\uc5c5\uc744 \uc218\ud589\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc2e0\uccb4 \uadfc\uc721\uc758 \ud2b9\uc815 \uc6c0\uc9c1\uc784\uc744  \uc870\uc791\ud558\ub294 \ub2a5\ub825\uc744 \uc6b4\ub3d9 \ub2a5\ub825\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc5b8\uc5b4\uc5d0 \uad00\ud55c \uc6b4\ub3d9  \ub2a5\ub825\uc740 \u2018\ubc1c\uc74c \ub2a5\ub825\u2019\uacfc \u2018\ud544\uae30 \ub2a5\ub825\u2019 \ub450 \uac00\uc9c0\uc778\ub370 \ubaa8\ub450 \ud45c\ud604\uc744  \uc704\ud55c \ub2a5\ub825\uc774\ub2e4.   \ub9d0\ub85c \ud45c\ud604\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ubc1c\uc74c \ub2a5\ub825\uc774 \ud544\uc694\ud55c\ub370, \uc774\ub294 \uc74c\uc131  \uae30\uad00\uc744 \uc6c0\uc9c1\uc5ec \uc6d0\ud558\ub294 \uc74c\uc131\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \ub0b4\ub294 \ub2a5\ub825\uc774\ub2e4. \uc774 \ub2a5\ub825\uc740  \uc601\u318d\uc720\uc544\uae30\uc5d0 \uc218\ub9ce\uc740 \uc2dc\ud589\ucc29\uc624\uc640 \uafb8\uc900\ud55c \ud6c8\ub828\uc744 \ud1b5\ud574 \uc2b5\ub4dd\ub41c\ub2e4.  \uc774\ub807\uac8c \ubc1c\uc74c \ub2a5\ub825\uc744 \uc2b5\ub4dd\ud558\uba74 \uc74c\uc131 \uae30\uad00\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc784\uc740 \uc790\ub3d9\ud654\ub418\uc5b4  \uc74c\uc131 \uae30\uad00\uc758 \uc5b4\ub290 \ubd80\ubd84\uc744 \uc5b8\uc81c \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc6c0\uc9c1\uc77c\uc9c0\ub97c \ud654\uc790\uac00 \uac70\uc758  \uc758\uc2dd\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \uc6b0\ub9ac\uac00 \ubaa8\uc5b4\uc5d0 \uc5c6\ub294 \uc678\uad6d\uc5b4 \uc74c\uc131\uc744 \ubc1c\uc74c\ud558\uae30  \uc5b4\ub824\uc6b4 \uc774\uc720\ub294  (\uac00)  \uc788\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4.   \uae00\ub85c \ud45c\ud604\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ud544\uae30 \ub2a5\ub825\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ud544\uae30\uc5d0\uc11c\ub294  \uae00\uc790\uc758 \ubaa8\uc591\uc744 \uc11c\ub85c \uad6c\ubcc4\ub418\uac8c \uc4f0\ub294 \uac83\uc740 \uae30\ubcf8\uc774\uace0 \uadf8 \uc218\uc900\uc744  \ub118\uc5b4\uc11c\uc11c \uc27d\uac8c \uc54c\uc544\ubcfc \uc218 \uc788\ub294 \ubaa8\uc591\uc73c\ub85c \uc798 \uc4f0\ub294 \uac83\ub3c4 \ud544\uc694\ud558\ub2e4.  \uae00\uc528\ub97c \uc4f0\uae30 \uc704\ud574 \uc190\uc744 \ub180\ub9ac\ub294 \uac83\uc740 \ubc1c\uc74c\uc744 \ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc74c\uc131  \uae30\uad00\uc744 \uc6c0\uc9c1\uc774\ub294 \uac83\uc5d0 \ube44\ud574 \uc0c1\ub2f9\ud788 \uc758\uc2dd\uc801\uc774\ub77c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  \uadf8\ub807\uc9c0\ub9cc \uac1c\uc778\uc758 \uc758\uc9c0\uc640 \uad00\uacc4\uc5c6\uc774 \ud544\uccb4\uac00 \uaf64 \uc77c\uc815\ud558\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc740  \uc190\uc744 \ub180\ub9ac\ub294 \ub370\uc5d0  (\ub098)  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4.", "choices": [" (\uac00): \uc74c\uc131 \uae30\uad00\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc784\uc774 \ubaa8\uc5b4\uc758 \uc74c\uc131\uc5d0 \ub9de\uac8c \uc790\ub3d9\ud654\ub418\uc5b4 (\ub098): \ubb34\uc758\uc2dd\uc801\uc774\uace0 \uc790\ub3d9\uc801\uc778 \uba74\uc774 \uc788\uc74c\uc744 ", " (\uac00): \ub0af\uc120 \uc74c\uc131\uc740 \ubb34\uc758\uc2dd\uc801\uc73c\ub85c \ubc1c\uc74c\ud558\ub3c4\ub85d \ud6c8\ub828\ub418\uc5b4 (\ub098): \uc720\uc544\uae30\uc5d0 \uc218\ud589\ud55c \ud6c8\ub828\uc774 \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\uc9c0 \uc54a\uc74c\uc744 ", " (\uac00): \uc74c\uc131 \uae30\uad00\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc784\uc774 \ubaa8\uc5b4\uc758 \uc74c\uc131\uc5d0 \ub9de\uac8c \uc790\ub3d9\ud654\ub418\uc5b4 (\ub098): \uc720\uc544\uae30\uc5d0 \uc218\ud589\ud55c \ud6c8\ub828\uc774 \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\uc9c0 \uc54a\uc74c\uc744 ", " (\uac00): \ub0af\uc120 \uc74c\uc131\uc740 \ubb34\uc758\uc2dd\uc801\uc73c\ub85c \ubc1c\uc74c\ud558\ub3c4\ub85d \ud6c8\ub828\ub418\uc5b4 (\ub098): \ubb34\uc758\uc2dd\uc801\uc774\uace0 \uc790\ub3d9\uc801\uc778 \uba74\uc774 \uc788\uc74c\uc744 "], "answer": "1", "question_type": "blank", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\u3260 \uff5e \u3263 \uc911 \ud55c\uae00 \ub9de\ucda4\ubc95\uc5d0 \ub9de\uac8c \uc4f0\uc778 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u25cb \ud61c\uc778 \uc528\uc5d0\uac8c \u3260 \ubb34\uc815\ud0c0 \ub9d0\ud558\uc9c0 \ub9c8\uc138\uc694. \u25cb \uc7ac\uc544\uc5d0\uac8c\ub294 \u3261 \uc12d\uc12d\uce58 \uc54a\uac8c \uc0ac\ub840\ud574 \uc8fc\uc790. \u25cb \uaddc\uc815\uc5d0 \ub530\ub77c \ub531 \uc138 \uba85\ub9cc \u3262 \uc120\ubc1c\ud1a0\ub85d \ud588\ub2e4. \u25cb \u3263 \uc0dd\uac01\ucee8\ub300 \uadf8\uc758 \ubcf4\uace0\uc11c\ub294 \uacf5\uc815\ud558\uc9c0 \ubabb\ud588\ub2e4.", "choices": [" \u3260, \u3261 ", " \u3260, \u3262 ", " \u3261, \u3263 ", " \u3262, \u3263 "], "answer": "2", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\u3260 \uff5e \u3263\uc758 \ud55c\uc790\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?   \uc608\uc815\ubcf4\ub2e4 \uc9c0\uc5f0\ub418\uae34 \ud588\uc73c\ub098 \uc5f4 \uc2dc\ucbe4\uc5d0\ub294 \ub9c8\uc560\ubd88\uc5d0 \u3260 \ub3c4\ucc29\ud560  \uc218\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9d1\uc740 \ub0a0\uc528\uc5d0 \ube5b\ub098\ub294 \ud587\uc0b4\uc774 \ud658\ud788 \ube44\ucdb0 \u3261\ubd88\uc0c1\ub4e4\uc740  \ubd88\uadf8\ub808 \ubb3c\ub4e4\uc5b4 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc77c \uc2e0\ube44\ub85c\uc6b4 \u3262 \uacbd\uc9c0\ub77c\ub294 \ub9d0\uc744 \ud560 \uc218  \uc788\ub2e4\uba74 \ubc14\ub85c \uc774\ub7f0 \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2d0\uc9c0 \ubaa8\ub974\uaca0\ub2e4. \uaf2d \ubcf4\uace0 \uc2f6\ub2e4\ub294  \uc219\uc6d0\uc774 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \uae30\uc068\uc5d0 \uac00\uc2b4\uc774 \ubc85\ucc28 \uc654\ub2e4. \uc544\ub9c8 \uc78a\uc744 \uc218 \uc5c6\ub294  \u3263 \ucd94\uc5b5\uc758 \ud55c \ud1a0\ub9c9\uc73c\ub85c \ub0a8\uc744 \uac83 \uac19\ub2e4.", "choices": [" \u3260: \u5230\u7740 ", " \u3261: \u4f5b\u50cf ", " \u3262: \u5883\u5730 ", " \u3263: \u8a18\u61b6 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc744 \uc774\ud574\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?   \uc0ac\ub78c\uc758 \u2018\uc9c0\uac01\uacfc \uc0dd\uac01\u2019\uc740 \ud56d\uc0c1 \uc5b4\ub5a4 \ub9e5\ub77d, \uad00\uc810 \ud639\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ud3c9\uac00  \uae30\uc900\uc774\ub098 \uac00\uc815\ud558\uc5d0\uc11c \uc77c\uc5b4\ub09c\ub2e4. \uc774\ub7ec\ud55c \ub9e5\ub77d, \uad00\uc810, \ud3c9\uac00 \uae30\uc900,  \uac00\uc815\uc744 \ud504\ub808\uc784\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc9c0\uac01\uacfc \uc0dd\uac01\uc740 \uc778\uac04\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uc815\uc2e0  \ud65c\ub3d9\uc744 \ub73b\ud55c\ub2e4. \ub530\ub77c\uc11c \uc6b0\ub9ac\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uc815\uc2e0 \ud65c\ub3d9\uc740 \uc9c4\uacf5 \uc0c1\ud0dc\uc5d0\uc11c  \uc77c\uc5b4\ub098\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c, \uc5b4\ub5a4 \ub9e5\ub77d\uc774\ub098 \uac00\uc815\ud558\uc5d0\uc11c \uc77c\uc5b4\ub09c\ub2e4.  \ud55c\ub9c8\ub514\ub85c \uc6b0\ub9ac\uac00 \ud504\ub808\uc784\uc774\ub77c\ub294 \uc548\uacbd\uc744 \uc4f0\uace0 \uc138\uc0c1\uc744 \ubcf4\uace0 \uc788\uc74c\uc744  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. \uac04\ud639 \uc5b4\ub5a4 \uc0ac\ub78c\uc774 \uc790\uc2e0\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ud504\ub808\uc784\uc758 \uc9c0\ubc30\ub3c4 \ubc1b\uc9c0  \uc54a\uace0 \uc138\uc0c1\uc744 \uc788\ub294 \uadf8\ub300\ub85c, \uac1d\uad00\uc801\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8  \uc8fc\uc7a5\uc740 \uc9c4\uc2e4\uc774 \uc544\ub2d0 \uac83\uc774\ub2e4.", "choices": [" \uc778\uac04\uc758 \uc815\uc2e0 \ud65c\ub3d9\uc740 \ud504\ub808\uc784 \uc5c6\uc774 \uc77c\uc5b4\ub098\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud504\ub808\uc784\uc740 \uc778\uac04\uc774 \uc138\uc0c1\uc744 \ubc14\ub77c\ubcfc \ub54c \uc5b4\ub5a4 \ud3b8\ud5a5\uc131\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ud55c\ub2e4. ", " \uc778\uac04\uc758 \uc9c0\uac01\uacfc \uc0ac\uace0\ub97c \ud655\uc7a5\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ud504\ub808\uc784\uc740 \uadf9\ubcf5\ud574\uc57c \ud560  \ub300\uc0c1\uc774\ub2e4. ", " \ud504\ub808\uc784\uc740 \uc778\uac04\uc758 \uc815\uc2e0 \ud65c\ub3d9\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce58\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ub9e5\ub77d\uc774\ub098 \ud3c9\uac00  \uae30\uc900\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc744 \uc774\ud574\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uac00\uc7a5 \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \uc804 \uc138\uacc4\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294 \ud56d\uacf5\uae30\uc778 \ubcf4\uc789\uacfc \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\uc758 \uc911\uc694\ud55c  \ucc28\uc774\uc810\uc740 \uc790\ub3d9\uc870\uc885\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ud65c\uc6a9 \uc815\ub3c4\uc5d0 \uc788\ub2e4. \ubcf4\uc789\uc758 \uacbd\uc6b0,  \uc870\uc885\uc0ac\uac00 \ub300\uac1c \ud56d\uacf5\uae30\ub97c \uc870\uc885\uac04\uc73c\ub85c \uc9c1\uc811 \ud1b5\uc81c\ud55c\ub2e4. \uc870\uc885\uac04\uc740  \ube44\ud589\uae30\uc758 \ub0a0\uac1c\uc640 \ubb3c\ub9ac\uc801\uc73c\ub85c \uc5f0\uacb0\ub418\uc5b4 \uc788\uc5b4\uc11c \uc5b4\ub5a4 \uc0c1\ud669\uc5d0\uc11c\ub3c4  \uc870\uc885\uc0ac\uac00 \uc870\uc791\ud55c \ub300\ub85c \ubc18\uc751\ud55c\ub2e4. \uc774\uc640 \ub2e4\ub974\uac8c \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\ub294 \uc870\uc885\uac04  \ub300\uc2e0 \uc0ac\uc774\ub4dc\uc2a4\ud2f1\uc744 \uc124\uce58\ud558\uc5ec \ucef4\ud4e8\ud130\uac00 \uc870\uc885\uc0ac\uc758 \ud589\ub3d9\uc744 \uc81c\ud55c \ud558\uac70\ub098 \uc870\uc885\uc5d0 \uac1c\uc785\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \uc124\uacc4\ub418\uc5c8\ub2e4. \ubcf4\uc789\uc5d0\uc11c\ub294 \uc870\uc885\uc0ac\uac00  \ud56d\uacf5\uae30\ub97c \ud1b5\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc804\uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uc9c0\ub9cc \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\uc5d0\uc11c\ub294  \ucef4\ud4e8\ud130\uac00 \uc870\uc885\uc0ac\uc758 \uc870\uc791\uc744 \uac10\uc2dc\ud558\uace0 \uc81c\ud55c\ud55c\ub2e4.   \ubcf4\uc789\uacfc \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\uc758 \uc774\ub7ec\ud55c \ucc28\uc774\ub294 \uae30\uacc4\ub97c \ub2e4\ub8e8\ub294 \uc778\uac04\uc744  \ubc14\ub77c\ubcf4\ub294 \uad00\uc810\uc774 \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ub370\uc11c \ube44\ub86f\ub41c\ub2e4. \ubcf4\uc789\uc0ac\ub97c \ucc3d\ub9bd\ud55c  \uc70c\ub9ac\uc5c4 \ubcf4\uc789\uc758 \ucca0\ud559\uc740 \u201c\ube44\ud589\uae30\ub97c \ud1b5\uc81c\ud558\ub294 \ucd5c\uc885 \uad8c\ud55c\uc740 \uc5b8\uc81c\ub098  \uc870\uc885\uc0ac\uc5d0\uac8c \uc788\ub2e4.\u201d\uc774\ub2e4. \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740 \ubd88\uc548\uc815\ud558\uace0 \uc644\ubcbd\ud558\uc9c0 \uc54a\uae30  \ub54c\ubb38\uc5d0 \ucef4\ud4e8\ud130\uac00 \uc870\uc885\uc0ac\uc758 \ud310\ub2e8\ubcf4\ub2e4 \uc6b0\uc120\uc2dc\ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uac83\uc774\ub2e4.  \ubc18\uba74 \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub77c\uace0 \ubd88\ub9ac\ub294 \ubca0\ud14c\uc720\ub294 \u201c\uc778\uac04\uc740 \uc2e4\uc218\ud560  \uc218 \uc788\ub294 \uc874\uc7ac\u201d\ub77c\uace0 \uc804\uc81c\ud55c\ub2e4. \ubca0\ud14c\uc720\ub294 \uc774\ub7f0 \uc790\uc2e0\uc758 \uc2e0\ub150\uc744  \ud1a0\ub300\ub85c \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\ub97c \uc124\uacc4\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc870\uc885\uc0ac\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uc870\uc791\uc744 \ucef4\ud4e8\ud130\uac00  \ubaa8\ub2c8\ud130\ub9c1\ud558\uace0 \uc81c\ud55c\ud558\uac8c \ub9cc\ub4e0 \uac83\uc774\ub2e4.", "choices": [" \ubcf4\uc789\uc740 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ubd88\uc644\uc804\uc131\uc744, \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\ub294 \uc778\uac04\uc758 \uc2e4\uc218 \uac00\ub2a5\uc131\uc744  \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uc124\uacc4\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ubca0\ud14c\uc720\ub294 \uc778\uac04\uc774 \uc2e4\uc218\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc874\uc7ac\ub77c\uace0 \ubcf4\uc9c0\ub9cc \uc70c\ub9ac\uc5c4 \ubcf4\uc789\uc740  \uadf8\ub807\uc9c0 \uc54a\ub2e4\uace0 \ubcf8\ub2e4. ", " \uc5d0\uc5b4\ubc84\uc2a4\uc758 \uc870\uc885\uc0ac\ub294 \ud56d\uacf5\uae30 \uc6b4\ud56d\uc5d0\uc11c \uc790\ub3d9\uc870\uc885\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ud1b5\uc81c\ud558\uace0  \uc870\uc791\ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc789\uc758 \uc870\uc885\uc0ac\ub294 \uc790\ub3d9\uc870\uc885\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \ud56d\uacf5\uae30\ub97c  \uc870\uc885\ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad6d    \uc5b4 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc5d0\uc11c \ucd94\ub860\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uac00\uc7a5 \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \uacf5\ud3ec\uc758 \uc0c1\ud0dc\uc640 \ubd88\uc548\uc758 \uc0c1\ud0dc\ub97c \uad6c\ubd84\ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc27d\uc9c0 \uc54a\ub2e4.  \uc65c\ub0d0\ud558\uba74 \ub450 \uac10\uc815\uc744 \ud568\uaed8 \ub290\ub07c\uac70\ub098 \ud55c \uac10\uc815\uc774 \ub2e4\ub978 \uac10\uc815\uc744 \uc720\ubc1c\ud560  \ub54c\uac00 \ub9ce\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. \uac00\ub839, \ubb34\uc2dc\ubb34\uc2dc\ud55c \uc804\uc5fc\ubcd1\uc744 \ubaa9\ub3c4\ud558\uace0  \uacf5\ud3ec\uc5d0 \ube60\uc9c4 \uc0ac\ub78c\uc740 \uc790\uc2e0\ub3c4 \uc5b8\uc820\uac00 \uadf8 \ubcd1\uc5d0 \uac78\ub9b4\uc9c0 \ubaa8\ub978\ub2e4\ub294  \ubd88\uc548 \uc0c1\ud0dc\uc5d0 \ube60\uc9c0\uac8c \ub41c\ub2e4. \uc774\ucc98\ub7fc \ub450 \uac10\uc815\uc740 \uc11c\ub85c \ubc00\uc811\ud558\uac8c  \uc5bd\ud600 \uc788\ub2e4\ub294 \uc810\uc5d0\uc11c \ud63c\ub3d9\ud558\uae30 \uc27d\ub2e4. \ud558\uc9c0\ub9cc \ub450 \uac10\uc815\uc744 \uc57c\uae30\ud55c  \uc6d0\uc778\uc744 \ub530\uc838 \ubcf4\uba74 \ub450 \uac10\uc815\uc744 \uba85\ud655\ud558\uac8c \uad6c\ubd84\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \uacf5\ud3ec\ub294  \uc2e4\uc7ac\ud558\ub294 \uac1d\uad00\uc801 \uc704\ud611\uc5d0 \uc758\ud574 \uc57c\uae30\ub41c \uc0c1\ud0dc\ub97c \uc758\ubbf8\ud558\uace0, \ubd88\uc548\uc740  \ud604\uc7ac \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\uc73c\uba70 \ubbf8\ub798\uc5d0 \uc77c\uc5b4\ub0a0\uc9c0 \ubaa8\ub974\ub294 \ubd88\uba85\ud655\ud55c  \uc704\ud611\uc5d0 \uc758\ud574 \uc57c\uae30\ub41c \uc0c1\ud0dc\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. \uacf5\ud3ec\uc640 \ubd88\uc548\uc758 \uac10\uc815\uc740  \ub458 \ub2e4 \uc790\uc544\uc640 \uad00\ub828\ub418\uc5b4 \uc788\uc9c0\ub9cc \uc5ec\uae30\uc5d0\uc11c\ub3c4 \ucc28\uc774\ub97c \ucc3e\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4.  \uacf5\ud3ec\ub97c \ub290\ub07c\ub294 \uac83\uc740 \u2018\ub098 \uc790\uc2e0\u2019\uc774 \uc704\ud5d8\ud55c \uc0c1\ud669\uc5d0 \ub193\uc5ec \uc788\ub2e4\ub294  \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc544\ub294 \uac83\uc774\uace0, \ubd88\uc548\uc758 \uacbd\ud5d8\uc740 \u2018\ub098 \uc790\uc2e0\u2019\uc774 \uc704\ud574\ub97c \uc785\uc744\uae4c  \ubd10 \uac71\uc815\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4.", "choices": [" \uc790\uc2e0\uc774 \ucc98\ud55c \uc704\ud5d8\ud55c \uc0c1\ud669\uc744 \uc815\ud655\ud788 \uc778\uc2dd\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacf5\ud3ec\uac10\uc5d0  \ube44\ud574 \ubd88\uc548\uac10\uc774 \ub354 \ud06c\ub2e4. ", " \uc804\uae30\u318d\uac00\uc2a4 \uc0ac\uace0\uac00 \ub0a0\uae4c \ub450\ub824\uc6cc \uc678\ucd9c\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \ubd88\uc548\ud55c  \uc0c1\ud0dc\uc5d0 \uc788\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uc2dc\ud5d8\uc5d0 \ubd88\ud569\uaca9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\ub294 \uc0dd\uac01\uc5d0 \uc0ac\ub85c\uc7a1\ud78c \uc0ac\ub78c\uc740 \uacf5\ud3ec\uac10\uc5d0  \ube60\uc838 \uc788\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uacfc\uac70\uc5d0 \ud070 \uad50\ud1b5\uc0ac\uace0\ub97c \uacbd\ud5d8\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \uacf5\ud3ec\uac10\uc740 \ud06c\uc9c0\ub9cc \ubd88\uc548\uac10\uc740  \uc791\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \ub0b4\uc6a9\uacfc \ubd80\ud569\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?   \uacfc\ud559 \ud601\uba85 \uc774\uc804 \uc544\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud154\ub808\uc2a4 \ucca0\ud559\uc740 \ub85c\ub9c8 \uac00\ud1a8\ub9ad\uad50\uc758  \uc815\ud1b5 \uad50\ub9ac\uc640 \uacb0\ud569\ub418\uc5b4 \uc788\uc5c8\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uc624\ub79c \uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc9c0\ubc30\uc801\uc778  \uc601\ud5a5\ub825\uc744 \ubc1c\ud718\ud558\uc600\ub2e4. \ucc9c\ubb38 \ubd84\uc57c \ub610\ud55c \uc608\uc678\ub294 \uc544\ub2c8\uc5c8\ub2e4.  \uc544\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud154\ub808\uc2a4\uc758 \uc138\uacc4\uad00\uc744 \ub530\ub77c \uc6b0\uc8fc\uc758 \uc911\uc2ec\uc740 \uc9c0\uad6c\uc774\uba70, \ubaa8\ub4e0  \ucc9c\uccb4\ub294 \uc6d0\uc6b4\ub3d9\uc744 \ud558\uba74\uc11c \uc9c0\uad6c\uc758 \uc8fc\uc704\ub97c \uacf5\uc804\ud55c\ub2e4\ub294 \ucc9c\ub3d9\uc124\uc774  \uc815\uc124\ub85c \uc790\ub9ac \uc7a1\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud504\ud1a8\ub808\ub9c8\uc774\uc624\uc2a4\uac00 \ucc9c\uccb4\ub4e4\uc758 \uacf5\uc804  \uada4\ub3c4\ub97c \uad00\ucc30\ud558\ub358 \ub3c4\uc911, \ud589\uc131\ub4e4\uc774 \uc8fc\uae30\uc801\uc73c\ub85c \uc885\uc804\uc758 \uc6b4\ub3d9\uacfc\ub294  \ubc18\ub300 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc6c0\uc9c1\uc778\ub2e4\ub294 \uad00\ucc30 \uacb0\uacfc\ub97c \uc5bb\uc5c8\uc744 \ub54c\ub3c4 \uadf8\ub294 \uc774\ub97c  \ud589\uc131\uc758 \uc5ed\ud589 \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud5c8\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ucc9c\ub3d9\uc124\ub85c \uc124\uba85\ud558\uace0\uc790 \ud558\uc600\ub2e4.  \uadf8\ub798\uc11c \uc9c0\uad6c\ub97c \uc911\uc2ec\uc73c\ub85c \uacf5\uc804\ud558\ub294 \uc6d0 \uada4\ub3c4\uc5d0 \uc911\uc2ec\uc744 \ub450\uace0 \uc788\ub294  \uc6d0, \uc989 \uc8fc\uc804\uc6d0(\u5468\u8f49\u5713)\uc744 \ub530\ub77c \uacf5\uc804 \uada4\ub3c4\ub97c \uadf8\ub9ac\uba74\uc11c \ud589\uc131\ub4e4\uc774  \uc6b4\ub3d9\ud55c\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4.   \uacfc\ud559\uacfc \uc544\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud154\ub808\uc2a4 \ucca0\ud559\uc758 \uacb0\ubcc4\uc740 \uc11c\uc11c\ud788 \uc77c\uc5b4\ub0ac\ub2e4. \uadf8  \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \uc77c\uc5b4\ub09c \uac00\uc7a5 \uc911\uc694\ud55c \uc0ac\uac74\uc740 1543\ub144 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4\uac00  \ud589\uc131\ub4e4\uc758 \uc6b4\ub3d9 \uc774\ub860\uc5d0 \uad00\ud55c \ucc45\uc744 \ubc1c\uac04\ud55c \uc77c\uc774\ub2e4. \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4\ub294  \ucc9c\uccb4\uc758 \uc911\uc2ec\uc5d0 \uc9c0\uad6c \ub300\uc2e0 \ud0dc\uc591\uc744 \ub193\uace0 \uc9c0\uad6c\uac00 \ud0dc\uc591\uc758 \uc8fc\uc704\ub97c  \uacf5\uc804\ud55c\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. \ud0dc\uc591\uc744 \uc6b0\uc8fc\uc758 \uc911\uc2ec\uc5d0 \ub454 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4\uc758  \uc9c0\ub3d9\uc124\uc740 \ud589\uc131\ub4e4\uc758 \uc6b4\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud574 \ud504\ud1a8\ub808\ub9c8\uc774\uc624\uc2a4\ubcf4\ub2e4 \uc218\ud559\uc801\uc73c\ub85c  \ub2e8\uc21c\ud558\uac8c \uc124\uba85\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \uacfc\ud559 \ud601\uba85 \uc774\uc804 \uc2dc\uae30\uc5d0\ub294 \ucc9c\ub3d9\uc124\uc774 \uc815\uc124\ub85c \ubc1b\uc544\ub4e4\uc5ec\uc84c\ub2e4. ", " \ud504\ud1a8\ub808\ub9c8\uc774\uc624\uc2a4\uc758 \uc8fc\uc804\uc6d0\uc740 \uc9c0\ub3d9\uc124\uc744 \uc9c0\uc9c0\ud558\uace0\uc790 \ub9cc\ub4e0 \uac1c\ub150\uc774\ub2e4. ", " \ucc9c\ub3d9\uc124\uacfc \uc9c0\ub3d9\uc124\uc740 \uc6b0\uc8fc\uc758 \uc911\uc2ec\uc744 \uc5b4\ub514\uc5d0 \ub450\ub290\ub0d0\uc5d0 \ub530\ub77c \uad6c\ubd84\ub41c\ub2e4. ", " \ud589\uc131\uc758 \uacf5\uc804\uc5d0 \ub300\ud55c \ud504\ud1a8\ub808\ub9c8\uc774\uc624\uc2a4\uc758 \uc124\uba85\uc740 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4\uc758  \uc124\uba85\ubcf4\ub2e4 \uc218\ud559\uc801\uc73c\ub85c \ubcf5\uc7a1\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \ub2e8\uc5b4\uac00 \ud45c\uc900\uc5b4 \uaddc\uc815\uc5d0 \ub9de\uac8c \uc4f0\uc778 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc800\uae30 \ubcf4\uc774\ub294 \uac8c \uc554\uc5fc\uc18c\uc778\uac00, \uc218\uc5fc\uc18c\uc778\uac00? ", " \uc624\ub298 \uc717\uce35\uc5d0 \uc0ac\uc2dc\ub294 \ubd84\uc774 \uc774\uc0ac\ub97c \uac00\uc2e0\ub300\uc694. ", " \ubd04\uc5d0\ub294 \uc5ec\uae30\uc800\uae30\uc5d0\uc11c \uc544\uc9c0\ub7ad\uc774\uac00 \ud53c\uc5b4\uc624\ub978\ub2e4. ", " \uadf8\ub294 \uc218\uc5c5\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uc73c\ub808 \uce5c\uad6c\ub4e4\uacfc \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\u3260 \uff5e \u3263\uc744 \ubb38\ub9e5\uc5d0 \ub9de\uac8c \uc218\uc815\ud558\ub294 \ubc29\uc548\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \ub09c\ub3c5(\u96e3\u8b80)\uc744 \ud574\uacb0\ud558\ub824\uba74 \uc815\ub3c5\uc744 \ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc5ec\uae30\uc11c \ub9d0\ud558\ub294  \uc815\ub3c5\uc740 \u2018\ub73b\uc744 \uc0c8\uaca8 \uac00\uba70 \uc790\uc138\ud788 \uc77d\uc74c\u2019, \uc989 \u2018\uc815\uad50\ud55c \ub3c5\uc11c\u2019\ub77c\ub294  \ub73b\uc73c\ub85c \ud55c\uc790\ub85c\ub294 \u2018\u7cbe\u8b80\u2019\uc774\ub2e4. \u2018\u7cbe\u8b80\u2019\uc740 \u2018\ubc14\ub978 \ub3c5\uc11c\u2019\ub97c \uc758\ubbf8\ud558\ub294  \u2018\u6b63\u8b80\u2019\uacfc \u3260 \uc18c\ub9ac\ub294 \uac19\uc9c0\ub9cc \ub73b\uc774 \ub2e4\ub974\ub2e4. \ubb34\uc5c7\uc774 \uc815\uad50\ud55c \uac83\uc77c\uae4c?  \ubaa8\ub4e0 \ub2e8\uc5b4\uc5d0 \ub208\uc744 \ub9c8\uc8fc\uce58\uba74\uc11c \uc81c\ub300\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. \uc774\uc640  \uac19\uc740 \u3261 \uc815\ub3c5(\u7cbe\u8b80)\uc758 \uacb0\uacfc\ub85c \uc0dd\uae30\ub294 \uc5b4\ubb38 \uc2e4\ub825\uc774 \ubb38\ud574\ub825\uc774\ub2e4.  \ubb38\ud574\ub825\uc774 \ubc1c\ub2ec\ud558\uba74 \uacb0\uad6d \ub3c5\uc11c \uc18d\ub3c4\uac00 \ube68\ub77c\uc838, \u2018\ube68\ub9ac \uc77d\uae30\u2019\uc778  \uc18d\ub3c5(\u901f\u8b80)\uc774 \uac00\ub2a5\ud574\uc9c4\ub2e4. \ube68\ub9ac \uc77d\uae30\ub294 \uc815\ub3c5\uc744 \uc804\uc81c\ub85c \ud560 \ub54c  \ube5b\uc744 \ubc1c\ud55c\ub2e4. \uc9e7\uc740 \uc2dc\uac04\uc5d0 \uac19\uc740 \ucc45\uc744 \uc81c\ub300\ub85c \uc5ec\ub7ec \ubc88 \uc77d\uc744 \uc218  \uc788\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. \uadf8\ub798\uc11c \ubb38\ud574\ub825\uc758 \uc99d\uac00\ub294 \u2018\uc815\uad50\ud558\uace0 \ube60\ub974\uac8c \uc77d\uae30\u2019,  \uc989 \u3262\uc815\uc18d\ub3c5(\u6b63\u901f\u8b80)\uc5d0\uc11c \uc77c\uc5b4\ub098\uac8c \ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4. \uc815\ub3c5\uc774 \uc0dd\ud65c\ud654\ub418\uba74  \uc790\uae30\ub3c4 \ubaa8\ub974\uac8c \uc815\uc18d\ub3c5\uc758 \uacbd\uc9c0\uc5d0 \uc624\ub974\uac8c \ub41c\ub2e4. \uadf8\ub7f0 \uacbd\uc9c0\uc5d0 \uc624\ub978  \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc740 \ubb50\ub4e0\uc9c0 \ud655\uc2e4\ud788 \uc77d\uace0 \ube68\ub9ac \uc774\ud574\ud55c\ub2e4. \uc790\uc5f0\uc2a4\ub808 \uc9d1\uc911\ud558\uace0  \uc5ec\ub7ec \ubc88 \uc77d\uc5b4\ub3c4 \ube60\ub974\uac8c \uc77d\uc73c\ubbc0\ub85c \uc2dc\uac04\uc774 \uc5ec\uc720\ub86d\ub2e4. \u3263 \uc815\ub3c5\uc774  \ube60\uc9c4 \uc18d\ub3c5\uc740 \uace7 \ube7c\uba39\uace0 \uc77d\ub294 \uc2b5\uad00, \uc989 \ub09c\ub3c5\uc758 \uc77c\uc885\uc784\uc744 \uc78a\uc9c0  \ub9d0\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3260\uc744 \u2018\ub2e4\ub974\uac8c \uc77d\uc9c0\ub9cc \ub73b\uc774 \uac19\ub2e4\u2019\ub85c \uc218\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \u3261\uc744 \u2018\uc815\ub3c5(\u6b63\u8b80)\u2019\uc73c\ub85c \uc218\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \u3262\uc744 \u2018\uc815\uc18d\ub3c5(\u7cbe\u901f\u8b80)\u2019\uc73c\ub85c \uc218\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \u3263\uc744 \u2018\uc18d\ub3c5\uc774 \ube60\uc9c4 \uc815\ub3c5\u2019\uc73c\ub85c \uc218\uc815\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc744 \uac10\uc0c1\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \ub9c9\ubc14\uc9c0 \ub664\uc57d\ubcd5 \uc18d \ud55c\ucc3d \ub9e4\ubbf8 \uc6b8\uc74c\uc740 \ud55c\uc5ec\ub984 \ubb34\ub354\uc704\ub97c \uadf8 \uc808\uc815\uae4c\uc9c0 \uc62c\ub824\ub193\uace0\ub294 \uc774\ub807\uac8c \ub2e4\uc2dc \uc870\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294\uac00. \uc9c0\uae08\uc740 \uc544\ubb34 \uae30\ucc99\ub3c4 \uc5c6\uc774 \uc815\uc801\uc758 \uc18c\ub9ac\uc778 \ub4ef \uc7c1\uc7c1\uc7c1 \ucc9c\uc9c0(\u5929\u5730)\uac00 \ud558\ub294 \ubcc4\uc758\ubcc4 \ud76c\ud55c\ud55c \uadf8\ub298\uc758 \uc18c\ub9ac\uc5d0 \uba4d\uccad\ud788 \ube68\ub824 \ub4e4\uac8c \ud558\uad6c\ub098. \uc0ac\ub791\ub3c4 \uc5b4\uca4c\uba74  \uadf8\uc640 \uac19\uc740 \uac83\uc778\uac00. \uc18c\ub098\uae30\ucc98\ub7fc \uc228\uc774 \ucc28\uac8c \uc815\uc218\ub9ac\ubd80\ud130 \ubaa9\ubb3c\ub85c \ub4e4\uc774\ubd93\ub354\ub2c8 \uc5bc\ub9c8 \ud6c4\uc5d0\ub294 \uadf8\uac83\uc774 \uc544\ubb34 \uc77c\ub3c4 \uc5c6\uc5c8\ub358 \uc591 \ub9d1\uc740 \uad6c\ub984\ub9cc \ub208\uc774 \ubd80\uc2dc\uac8c \ud558\ub298 \uc704\uc5d0 \ud3bc\uce58\uae30\ub9cc \ud558\ub178\ub2c8. \uff0d \ubc15\uc7ac\uc0bc, \ub9e4\ubbf8 \uc6b8\uc74c \ub05d\uc5d0 \uff0d", "choices": [" \uac11\uc791\uc2a4\ub7fd\uac8c \ubcc0\ud654\ud55c \uc790\uc5f0 \ud604\uc0c1\uc744 \uac10\uac01\uc801\uc73c\ub85c \uc81c\uc2dc\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uccad\uac01\uc801 \uc774\ubbf8\uc9c0\uc640 \uc2dc\uac01\uc801 \uc774\ubbf8\uc9c0\ub97c \ud65c\uc6a9\ud558\uc5ec \uc2dc\uc0c1\uc744 \uc804\uac1c\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uc18c\ub098\uae30\uac00 \uadf8\uce58\uace0 \ub9d1\uc740 \uad6c\ub984\uc774 \ud3bc\uccd0\uc9c4 \uac83\uc744 \ud1b5\ud574 \uc0ac\ub791\uc758 \uc18d\uc131\uc744  \ub4dc\ub7ec\ub0b4\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \ub9e4\ubbf8 \uc6b8\uc74c\uc18c\ub9ac\uac00 \uc808\uc815\uc5d0 \uc774\ub974\ub800\ub2e4\uac00 \uc0ac\ub77c\uc9c4 \uc9c1\ud6c4\uc758 \uc0c1\ud669\uc744  \ubc18\uc5b4\ubc95\uc73c\ub85c \ud45c\ud604\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad6d    \uc5b4 \ub098 \ucc45\ud615 4\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc744 \uc774\ud574\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uac00\uc7a5 \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \ub8e8\uce74\uce58\ub294 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \uc138\uacc4\ub97c \uc2e0\uacfc \uc778\uac04\uc758 \uacb0\ud569 \uc815\ub3c4\ub97c \uac00\ub9ac\ud0a4\ub294  \u2018\ucd1d\uccb4\uc131\u2019 \uac1c\ub150\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc138 \uc2dc\ub300\ub85c \uad6c\ubd84\ud558\uc600\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8  \uc2dc\ub300\uc5d0\uc11c \ud6c4\ub300\ub85c \uac08\uc218\ub85d \ucd1d\uccb4\uc131\uc758 \uc815\ub3c4\ub294 \ub0ae\uc544\uc9c4\ub2e4. \uccab\uc9f8\ub294  \ucd1d\uccb4\uc131\uc774 \uc644\uc804\ud788 \uad6c\ud604\ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \u2018\uc11c\uc0ac\uc2dc\uc758 \uc2dc\ub300\u2019\uc774\ub2e4. \ud638\uba54\ub85c\uc2a4\uc758  \uf000\uc77c\ub9ac\uc544\ub4dc\uf000\uc640 \uf000\uc624\ub514\uc138\uc774\uc544\uf000\uc5d0\uc11c\ub294 \uc2e0\uacfc \uc778\uac04\uc758 \uc138\uacc4\uac00 \ud558\ub098\ub85c  \uc5bd\ud600 \uc788\ub2e4. \uc778\uac04\ub4e4\uc774 \uadf8\ub9ac\uc2a4\uc640 \ud2b8\ub85c\uc774 \ub450 \ud328\ub85c \ub098\ub258\uc5b4 \uc804\uc7c1\uc744  \ubc8c\uc77c \ub54c \uc2e0\ub4e4\ub3c4 \uc778\uac04\uc758 \ubaa8\uc2b5\uc744 \ud558\uace0 \ub450 \ud328\ub85c \ub098\ub258\uc5b4 \uc804\uc7c1\uc5d0  \ucc38\uc5ec\ud588\ub2e4. \ub458\uc9f8\ub294 \u2018\ube44\uadf9\uc758 \uc2dc\ub300\u2019\uc774\ub2e4. \uc18c\ud3ec\ud074\ub808\uc2a4\ub098 \uc5d0\uc6b0\ub9ac\ud53c\ub370\uc2a4\uc758  \ube44\uadf9\uc5d0\uc11c\ub294 \ucd1d\uccb4\uc131\uc774 \ud754\ub4e4\ub824 \uc2e0\uacfc \uc778\uac04\uc758 \uc138\uacc4\uac00 \ubd84\ub9ac\ub41c\ub2e4.  \ud558\uc9c0\ub9cc \ub450 \uc138\uacc4\uac00 \uc644\uc804\ud788 \ubd84\ub9ac\ub418\uc9c0\ub294 \uc54a\uace0 \uc2e0\ud0c1\uc774\ub77c\ub294 \uc57d\ud55c  \ud1b5\ub85c\ub85c \uc774\uc5b4\uc838 \uc788\ub2e4. \ube44\uadf9\uc5d0\uc11c \uc2e0\uc740 \uc778\uac04\uc758 \ud589\uc704\uc5d0 \uc9c1\uc811 \uac1c\uc785\ud558\uc9c0  \uc54a\uace0 \uc2e0\ud0c1\uc744 \ud1b5\ud574\uc11c \uc790\uc2e0\uc758 \ub73b\uc744 \uadf8\uc800 \uc804\ub2ec\ud558\ub294 \uc874\uc7ac\ub85c \ubc14\ub010\ub2e4.  \uc14b\uc9f8\ub294 \ud50c\ub77c\ud1a4\uc73c\ub85c \ub300\ud45c\ub418\ub294 \u2018\ucca0\ud559\uc758 \uc2dc\ub300\u2019\uc774\ub2e4. \uc774 \uc2dc\ub300\ub294 \uc774\ubbf8  \uacc4\ubabd\ub41c \uc138\uacc4\uc5ec\uc11c \uc2e0\ud0c1 \uac19\uc740 \uac83\uc740 \uc2e0\ub8b0\ud560 \uc218 \uc5c6\uac8c \ub418\uc5c8\ub2e4. \uc2e0\uacfc  \uc778\uac04\uc758 \uc138\uacc4\uac00 \uc644\uc804\ud788 \ubd84\ub9ac\ub428\uc73c\ub85c\uc368 \uc2e0\uc758 \uc138\uacc4\ub294 \uc778\uaca9\uc801 \uc131\uaca9\uc744  \uc0c1\uc2e4\ud558\uc5ec \u2018\uc774\ub370\uc544\u2019\ub77c\ub294 \ucd94\uc0c1\uc131\uc758 \uc138\uacc4\ub85c \ubc14\ub010\ub2e4. \uc2e0\uc758 \uc138\uacc4\uc640  \uc778\uac04\uc758 \uc138\uacc4\ub294 \uadf8 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \ud1b5\ub85c\ub3c4 \uc874\uc7ac\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294, \uc808\ub300\uc801\uc73c\ub85c  \ubd84\ub9ac\ub41c \uc138\uacc4\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4.", "choices": [" \uacc4\ubabd\uc0ac\uc0c1\uc740 \uc11c\uc0ac\uc2dc\uc758 \uc2dc\ub300\uc5d0\uc11c \ucca0\ud559\uc758 \uc2dc\ub300\ub85c\uc758 \uc804\ud658\uc744 \uc774\ub04c\uc5c8\ub2e4. ", " \ud50c\ub77c\ud1a4\uc758 \uc774\ub370\uc544\ub294 \uc2e0\ud0c1\uc774 \uc0ac\ub77c\uc9c4 \uc2dc\ub300\uc758 \ube44\uadf9\uc801 \uc138\uacc4\ub97c \ud45c\ud604\ud55c\ub2e4. ", " \ub8e8\uce74\uce58\ub294 \uac01\uae30 \ub2e4\ub978 \uae30\uc900\uc5d0 \ub530\ub77c \uadf8\ub9ac\uc2a4 \uc138\uacc4\ub97c \uc138 \uc2dc\ub300\ub85c \uad6c\ubd84 \ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc5d0\uc6b0\ub9ac\ud53c\ub370\uc2a4\uc758 \ube44\uadf9\uc5d0 \ube44\ud574 \uf000\uc624\ub514\uc138\uc774\uc544\uf000\uc5d0\uc11c\ub294 \uc2e0\uacfc \uc778\uac04\uc758  \uacb0\ud569 \uc815\ub3c4\uac00 \ub192\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \ub0b4\uc6a9\uacfc \ubd80\ud569\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?   \ubabd\uc720\ub85d(\u5922\u904a\u9304)\uc740 \u2018\uafc8\uc5d0\uc11c \ub180\ub2e4 \uc628 \uae30\ub85d\u2019\uc774\ub77c\ub294 \ub73b\uc73c\ub85c, \uc5b4\ub5a4  \uc778\ubb3c\uc774 \uafc8\uc5d0\uc11c \uacfc\uac70\uc758 \uc5ed\uc0ac\uc801 \uc778\ubb3c\uc744 \ub9cc\ub098 \ud2b9\uc815 \uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c  \uacac\ud574\ub97c \ub4e3\uace0 \ud604\uc2e4\ub85c \ub3cc\uc544\uc628\ub2e4\ub294 \ud2b9\uc9d5\uc774 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \uafc8\uc744 \uafbc  \uc778\ubb3c\uc778 \ubabd\uc720\uc790\uc758 \uc5ed\ud560\uc5d0 \ub530\ub77c \ubabd\uc720\ub85d\uc744 \ucc38\uc5ec\uc790\ud615\uacfc \ubc29\uad00\uc790\ud615\uc73c\ub85c  \uad6c\ubd84\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \ucc38\uc5ec\uc790\ud615\uc5d0\uc11c\ub294 \ubabd\uc720\uc790\uac00 \uafc8\uc5d0\uc11c \ub9cc\ub09c \uc778\ubb3c\ub4e4\uc758  \ubaa8\uc784\uc5d0 \ucd08\ub300\ub97c \ubc1b\uace0 \ud1a0\ub860\uacfc \uc2dc\uc5f0\uc5d0 \uc9c1\uc811 \ucc38\uc5ec\ud55c\ub2e4. \ubc29\uad00\uc790\ud615 \uc5d0\uc11c\ub294 \ubabd\uc720\uc790\uac00 \uc778\ubb3c\ub4e4\uc758 \ubaa8\uc784\uc744 \uc5ff\ubcfc \ubfd0 \uc9c1\uc811 \uadf8 \ubaa8\uc784\uc5d0  \ucc38\uc5ec\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\ub294\ub2e4. 16 \uff5e 17\uc138\uae30\uc5d0 \ucc3d\uc791\ub418\uc5c8\ub358 \ubabd\uc720\ub85d\uc5d0\ub294  \ucc38\uc5ec\uc790\ud615\uc774 \ub9ce\ub2e4. \ucc38\uc5ec\uc790\ud615\uc5d0\uc11c\ub294 \ubabd\uc720\uc790\uc640 \uafc8\uc18d \uc778\ubb3c\ub4e4\uc774  \ub3d9\uc9c8\uc801\uc778 \uc774\ub150\uc744 \uacf5\uc720\ud558\uace0 \ud604\uc2e4\uc758 \uace0\ud1b5\uc2a4\ub7ec\uc6b4 \ubb38\uc81c\uc5d0 \ub300\ud574 \uc758\uacac\uc744  \ub098\ub204\uba70 \ube44\ud310\uc801 \ubaa9\uc18c\ub9ac\ub97c \ub0b8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \uc8fc\ub85c 17\uc138\uae30 \uc774\ud6c4\uc5d0  \ucc3d\uc791\ub41c \ubc29\uad00\uc790\ud615\uc5d0\uc11c\ub294 \ubabd\uc720\uc790\uac00 \uafc8\uc18d \uc778\ubb3c\ub4e4\uacfc \ud568\uaed8 \ud604\uc2e4\uc744  \ube44\ud310\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \uad6c\uacbd\uafbc\uc758 \uc704\uce58\uc5d0 \uc11c \uc788\ub2e4. \uc774 \uc2dc\uae30\uc758  \ubabd\uc720\ub85d\uc774 \ud1b5\uc18d\uc801\uc774\uace0 \ud5c8\uad6c\uc801\uc778 \uc131\uaca9\uc73c\ub85c \ubcc0\ubaa8\ud558\ub294 \uac83\uc740 \ubabd\uc720\uc790\uc758  \uc5ed\ud560 \ubcc0\ud654\uc640 \ubb34\uad00\ud558\uc9c0 \uc54a\ub2e4.", "choices": [" \ubabd\uc720\uc790\uac00 \uafc8\uc18d \uc778\ubb3c\ub4e4\uc758 \ubaa8\uc784\uc5d0 \uc9c1\uc811 \ucc38\uc5ec\ud558\ub294\uc9c0, \ucc38\uc5ec\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294\uc9c0\uc5d0 \ub530\ub77c \ubabd\uc720\ub85d\uc758 \uc720\ud615\uc744 \ub098\ub20c \uc218 \uc788\ub2e4. ", " 17\uc138\uae30\ubcf4\ub2e4 \ub098\uc911 \uc2dc\uae30\uc758 \ubabd\uc720\ub85d\uc5d0\uc11c\ub294 \ubabd\uc720\uc790\uac00 \ud604\uc2e4\uc744 \ube44\ud310\ud558\ub294  \uacbd\ud5a5\uc774 \uac15\ud558\uac8c \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. ", " \ubabd\uc720\uc790\uac00 \ubaa8\uc784\uc758 \uad6c\uacbd\uafbc \uc5ed\ud560\uc744 \ud558\ub294 \ubabd\uc720\ub85d\uc740 \ud1b5\uc18d\uc801\uc774\uace0 \ud5c8\uad6c\uc801\uc778  \uc131\uaca9\uc774 \uac15\ud558\ub2e4. ", " \ubabd\uc720\uc790\uac00 \uafc8\uc18d \uc778\ubb3c\ub4e4\uacfc \ud568\uaed8 \ud604\uc2e4\uc744 \ube44\ud310\ud558\ub294 \ubabd\uc720\ub85d\uc740 \ucc38\uc5ec\uc790\ud615\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc744 \uc774\ud574\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud55c \uac83\uc740?   \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc740 \ud604\uc2e4 \uc138\uacc4\uc640 \ub611\uac19\uc740 \uac00\uc0c1\uc758 \uc138\uacc4\uc774\ub2e4. \ucd5c\uadfc  \uc8fc\ubaa9\ubc1b\uace0 \uc788\ub294 \uba54\ud0c0\ubc84\uc2a4\uc640 \uac1c\ub150\uc740 \uc720\uc0ac\ud558\uc9c0\ub9cc \ud65c\uc6a9 \ubaa9\uc801\uc758  \uce21\uba74\uc5d0\uc11c \uad6c\ubcc4\ub41c\ub2e4. \uba54\ud0c0\ubc84\uc2a4\ub294 \uac00\uc0c1 \uc138\uacc4\uc640 \ud604\uc2e4 \uc138\uacc4\uac00  \uc735\ud569\ub41c \ud50c\ub7ab\ud3fc\uc73c\ub85c \uc774\uc6a9\uc790\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uacbd\uc81c\u318d\uc0ac\ud68c\u318d\ubb38\ud654\uc801  \uacbd\ud5d8\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ub370 \ubaa9\uc801\uc744 \ub454\ub2e4. \ubc18\uba74 \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc740 \ud604\uc2e4  \uc138\uacc4\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\ub294 \uc0ac\ubb3c, \uacf5\uac04, \ud658\uacbd, \uacf5\uc815 \ub4f1\uc744 \ucef4\ud4e8\ud130\uc0c1\uc5d0  \ub514\uc9c0\ud138 \ub370\uc774\ud130 \ubaa8\ub378\ub85c \ud45c\ud604\ud558\uc5ec \ub611\uac19\uc774 \ubcf5\uc81c\ud558\uace0 \uc2e4\uc2dc\uac04\uc73c\ub85c  \uc11c\ub85c \ubc18\uc751\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ud55c\ub2e4. \uadf8\ub798\uc11c \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc758 \uc774\uc6a9\uc790\ub294  \uac00\uc0c1 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c\uc758 \uc2dc\ubbac\ub808\uc774\uc158\uc744 \ud1b5\ud574 \ubbf8\ub798 \uc0c1\ud669\uc744 \uc608\uce21\ud560 \uc218  \uc788\uac8c \ub41c\ub2e4. \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc5d0 \ub300\ud55c \uc218\uc694\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uba74\uc11c \uad00\ub828 \uc2dc\uc7a5\ub3c4  \ud655\ub300\ub418\uace0 \uc788\uc73c\uba70, \uad6d\ub0b4\uc678\uc758 \uae00\ub85c\ubc8c \uae30\uc5c5\ub4e4\uc740 \uc5ec\ub7ec \uc0b0\uc5c5 \ubd84\uc57c\uc5d0\uc11c  \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc744 \ub3c4\uc785\ud558\uc5ec \uc0ac\uc804\uc5d0 \uc704\ud5d8 \uc694\uc18c\ub97c \uc81c\uac70\ud558\uace0 \uc218\uc775  \ubaa8\ub378\uc758 \ud6a8\uc728\uc131\uc744 \ub192\uc774\uace0 \uc788\ub2e4. \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc774 \uc774\ub807\uac8c \uc8fc\ubaa9\ubc1b\ub294  \uc774\uc720\ub294 \uc548\uc815\uc131\uacfc \uacbd\uc81c\uc131 \ub54c\ubb38\uc778\ub370 \ud604\uc2e4 \uc138\uacc4\ub97c \uadf8\ub300\ub85c \uc62e\uaca8  \ub193\uc740 \uac00\uc0c1 \uc138\uacc4\uc5d0 \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc804\uc1a1, \ucde8\ud569, \ubd84\uc11d, \uc774\ud574, \uc2e4\ud589\ud558\ub294  \uacfc\uc815\uc740 \uc2e4\uc81c \uc2e4\ud5d8\ubcf4\ub2e4 \ub9e4\uc6b0 \ube60\ub974\uace0 \uc815\ubc00\ud558\uba70 \uc548\uc804\ud560 \ubfd0 \uc544\ub2c8\ub77c  \ube44\uc6a9\ub3c4 \uc801\uac8c \ub4e0\ub2e4.", "choices": [" \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc744 \ud65c\uc6a9\ud568\uc5d0 \ub530\ub77c \uae00\ub85c\ubc8c \uae30\uc5c5\ub4e4\uc758 \uace0\uc6a9\ub960\uc774 \ud5a5\uc0c1\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc758 \ub370\uc774\ud130 \ubaa8\ub378\uc740 \ud604\uc2e4 \uc138\uacc4\uc758 \uac01\uc885 \uc2e4\ud5d8 \ubaa8\ub378\ubcf4\ub2e4  \uacbd\uc81c\uc131\uc774 \ub0ae\ub2e4. ", " \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc5d0\uc11c\uc758 \uc2dc\ubbac\ub808\uc774\uc158\uc73c\ub85c \ud604\uc2e4 \uc138\uacc4\uc758 \uc704\ud5d8 \uc694\uc18c\ub97c  \ucc3e\uc544\ub0b4\uace0 \ubc29\uc9c0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ub514\uc9c0\ud138 \ud2b8\uc708\uc740 \ud604\uc2e4 \uc138\uacc4\uc758 \uc774\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubb38\ud654\uc801 \uacbd\ud5d8\uc744  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ub370 \ubaa9\uc801\uc774 \uc788\ub2e4."], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uad6d\uc81c\ubc95\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc678\uad50\uc801 \ubcf4\ud638\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uc815 \ucd08\uc548 \uc0c1 \uad6d\ub0b4  \uad6c\uc81c\uc808\ucc28 \uc644\ub8cc \uaddc\uce59\uc758 \uc608\uc678\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\ub0b4\ubc95\uc6d0\uc774 \ud574\ub2f9 \uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc7ac\ud310\uad00\ud560\uad8c\uc744 \ud589\uc0ac\ud560 \uad8c\ud55c\uc774 \uc5c6\ub294  \uacbd\uc6b0 ", " \uc2e4\ud6a8\uc801 \uad6c\uc81c\ub97c \uc81c\uacf5\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ud569\ub9ac\uc801 \uc218\ub2e8\uc774 \uad6d\ub0b4\uc5d0\uc11c \uc81c\uacf5\ub418\uc9c0  \uc54a\ub294 \uacbd\uc6b0 ", " \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uad6c\uc81c\uc870\uce58 \ud310\uacb0\uc744 \ubc1b\uc744 \uac00\ub2a5\uc131\uc774 \uc791\uac70\ub098 \ube44\uc6a9\uc0c1 \uc0ac\ubc95\uc801  \uc811\uadfc\uc758 \uc5b4\ub824\uc6c0\uc774 \ud070 \uacbd\uc6b0 ", " \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uad6d\ub0b4 \uad6c\uc81c\uc808\ucc28\ub85c\ubd80\ud130 \uba85\ubc31\ud558\uac8c \ubc30\uc81c\ub418\uace0 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ud574\uc591\ubc95\uc5d0 \uad00\ud55c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\ud611\uc57d \uc0c1 \uacf5\ud574\uc0c1 \uc120\ubc15\uc758 \uc9c0\uc704 \ubc0f \uad00\ud560\uad8c\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\ud574\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ud574\uc801\ud589\uc704\ub294 \ub3d9\uc77c \uc120\ubc15 \ub0b4\uc758 \uc2b9\ubb34\uc6d0\uc774\ub098 \uc2b9\uac1d  \uac04\uc5d0\ub3c4 \ud589\ud574\uc9c8 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \ubaa8\ub4e0 \uad6d\uac00\uc758 \uad70\ud568\uc740 \ud574\uc801\ud589\uc704\uc758  \ud610\uc758\uac00 \uc788\ub294 \uc120\ubc15\uc744 \ub098\ud3ec\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uacf5\ud574\uc5d0\uc11c \ubb34\ud5c8\uac00\ubc29\uc1a1\uc744 \ud558\ub294 \uc120\ubc15\uc5d0 \ub300\ud574 \uc120\ubc15\uc758 \uae30\uad6d, \uc2dc\uc124\uc758  \ub4f1\ub85d\uad6d, \ubb34\ud5c8\uac00\ubc29\uc1a1 \uc885\uc0ac\uc790\uc758 \uad6d\uc801\uad6d\uc758 \uad70\ud568\uc740 \uc784\uac80\uad8c\uc744 \ud589\uc0ac\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " 2\uac1c\uad6d \uc774\uc0c1\uc758 \uad6d\uae30\ub97c \ud3b8\uc758\uc5d0 \ub530\ub77c \uac8c\uc591\ud558\uace0 \ud56d\ud589\ud558\ub294 \uc120\ubc15\uc740  \ubb34\uad6d\uc801\uc120\uc73c\ub85c \ucde8\uae09\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubaa8\ub4e0 \uad6d\uac00\ub294 \uacf5\ud574\uc5d0\uc11c \uc790\uad6d\uae30\ub97c \uac8c\uc591\ud55c \uc120\ubc15\uc744 \ud56d\ud589\uc2dc\ud0ac \uad8c\ub9ac\ub97c  \uac00\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \ubc94\uc8c4\uc778 \uc778\ub3c4\ubc95 \uc0c1 \uc808\ub300\uc801 \uc778\ub3c4\uac70\uc808 \uc0ac\uc720\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubc94\uc8c4\uc778\uc774 \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d \uad6d\ubbfc\uc778 \uacbd\uc6b0 \u3134. \uccad\uad6c\uad6d\uc758 \ubc95\ub960\uc5d0 \ub530\ub77c \uc778\ub3c4\ubc94\uc8c4\uc5d0 \uad00\ud55c \ud615\uc758 \uc2dc\ud6a8\uac00 \uc644\uc131\ub41c  \uacbd\uc6b0 \u3137. \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d \ubc95\ub960\uc5d0 \ub530\ub77c \uc778\ub3c4\ubc94\uc8c4\uc5d0 \uad00\ud55c \uacf5\uc18c\uc2dc\ud6a8\uac00 \uc644\uc131\ub41c  \uacbd\uc6b0 \u3139. \uc778\ub3c4\ubc94\uc8c4\uc758 \uc804\ubd80 \ub610\ub294 \uc77c\ubd80\uac00 \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d \uc601\uc5ed\uc5d0\uc11c \ubc94\ud55c \uac83\uc778  \uacbd\uc6b0", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc870\uc57d\ubc95\uc5d0 \uad00\ud55c \ube44\uc5d4\ub098\ud611\uc57d \uc0c1 \uc870\uc57d\uc758 \ubd80\uc801\ubc95 \uc0ac\uc720\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uac00 \ub300\ud45c\uc758 \ubd80\uc815\uc744 \uc0ac\uc720\ub85c \uc870\uc57d\uc758 \ubd80\uc801\ubc95\uc744 \uc8fc\uc7a5\ud560 \uc218 \uc788\ub294  \uad6d\uac00\uac00 \uc0ac\ud6c4 \uba85\uc2dc\uc801 \ub610\ub294 \ubb35\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uc870\uc57d\uc758 \uc720\ud6a8\uc131\uc5d0 \ub3d9\uc758\ud558\ub354\ub77c\ub3c4  \uadf8 \ud558\uc790\ub294 \uce58\uc720\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uae30\ub9cc\uc744 \uc870\uc57d\uc758 \ubd80\uc801\ubc95 \uc0ac\uc720\ub85c \uc6d0\uc6a9\ud560 \uad8c\ub9ac\uac00 \uc788\ub294 \uad6d\uac00\ub294 \ud2b9\uc815  \uc870\ud56d\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub9cc \ubd80\uc801\ubc95\ud654\ub97c \uc8fc\uc7a5\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc870\uc57d\uccb4\uacb0 \ub2f9\uc2dc\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc758 \ucc29\uc624 \ub610\ub294 \ubc95\uc758 \ucc29\uc624\uac00 \uc870\uc57d\uc5d0  \ub300\ud55c \ub3d9\uc758\uc758 \ubcf8\uc9c8\uc801 \uae30\ucd08\ub97c \ud615\uc131\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \ucc29\uc624\ub294 \uc870\uc57d\uc758 \ubd80\uc801\ubc95  \uc0ac\uc720\ub85c \uc6d0\uc6a9\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\ud5cc\uc7a5 \uc5d0 \uad6c\ud604\ub41c \uad6d\uc81c\ubc95\uc758 \uc81c \uc6d0\uce59\uc744 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ud798\uc758 \uc704\ud611  \ub610\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uccb4\uacb0\ub41c \uc870\uc57d\uc740 \ubb34\ud6a8\uc774\uba70, \ubd84\uc7c1\ub2f9\uc0ac\uad6d\uc740  \uac15\ud589\uaddc\ubc94\uacfc \ucda9\ub3cc\ud558\ub294 \uc870\uc57d\uc5d0 \uad00\ud55c \ubd84\uc7c1\uc758 \uacb0\uc815\uc744 \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc5d0  \ubd80\ud0c1\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uae30\ud6c4\ubcc0\ud654 \uad00\ub828 \ud658\uacbd\ud611\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae30\ud6c4\ubcc0\ud654\uc5d0 \uad00\ud55c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uae30\ubcf8\ud611\uc57d \uc740 \uacf5\ud1b5\uc801\uc774\uba74\uc11c \ucc28\ubcc4\uc801\uc778  \ucc45\uc784\uacfc \uac01\uac01\uc758 \ub2a5\ub825\uc5d0 \ub530\ub978 \uc774\ud589 \uc6d0\uce59\uc744 \uacac\uc9c0\ud55c\ub2e4. ", " \uae30\ud6c4\ubcc0\ud654\uc5d0 \uad00\ud55c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uae30\ubcf8\ud611\uc57d\uc5d0 \ub300\ud55c \uad50\ud1a0\uc758\uc815\uc11c \ub294  \uc120\uc9c4\uad6d\uacfc \uac1c\ubc1c\ub3c4\uc0c1\uad6d\uc5d0 \uac78\uccd0 \uacf5\ud1b5\uc758 \uc628\uc2e4\uac00\uc2a4 \ubc30\ucd9c\ub7c9 \uac10\ucd95 \uc758\ubb34\ub97c  \ubd80\uacfc\ud55c\ub2e4. ", " \ud30c\ub9ac\ud611\uc815 \uc740 \ub2f9\uc0ac\uad6d\uc774 \uc628\uc2e4\uac00\uc2a4 \ubc30\ucd9c\ub7c9 \uac10\ucd95 \ubaa9\ud45c\ub97c \uc790\ubc1c\uc801\uc73c\ub85c  \uc124\uc815\ud558\uace0 \uadf8 \uc774\ud589 \uc5ec\ubd80\ub97c \uc815\uae30\uc801\uc73c\ub85c \uc810\uac80\ubc1b\ub3c4\ub85d \ud558\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uae30\ud6c4\ubcc0\ud654\uc5d0 \uad00\ud55c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uae30\ubcf8\ud611\uc57d\uc5d0 \ub300\ud55c \uad50\ud1a0\uc758\uc815\uc11c \ub294  \uc628\uc2e4\uac00\uc2a4 \ubc30\ucd9c \uac10\ucd95\ub7c9\uc744 \ud3c9\uac00\ud558\ub294 \uae30\uc900 \uc2dc\uc810\uc744 1990\ub144\uc73c\ub85c  \uc0bc\uace0,  \ud30c\ub9ac\ud611\uc815 \uc740 \ud3c9\uade0\uae30\uc628 \uc0c1\uc2b9\uc758 \uc5b5\uc81c \uc815\ub3c4\ub97c \ud3c9\uac00\ud558\ub294  \uae30\uc900 \uc2dc\uc810\uc744 \uc0b0\uc5c5\ud601\uba85 \uc774\uc804\uc73c\ub85c \uc0bc\ub294\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ud68c\uc6d0\uad6d\uc758 \uc9c0\uc704\ub97c \uacb0\uc815\ud558\ub294 \uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \u2018\uac00\uc785\u2019\uc740 \ucd1d\ud68c\uc758 \uacb0\uc815\uc774 \uc694\uad6c\ub418\uba70, \uadf8 \uacb0\uc815\uc740 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uc804\uccb4  \ud68c\uc6d0\uad6d\uc758 3\ubd84\uc758 2\uc758 \ub2e4\uc218\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \u2018\uac00\uc785\u2019\uc740 \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uc758 \uad8c\uace0\uac00 \uc694\uad6c\ub418\uba70, \uadf8 \uad8c\uace0\ub294 \uc804\uccb4  \uc774\uc0ac\uad6d\uc758 \uacfc\ubc18\uc218 \ucc2c\uc131\uc73c\ub85c \ucc44\ud0dd\ud55c\ub2e4. ", " \u2018\uad8c\ub9ac\uc640 \ud2b9\uad8c \ud589\uc0ac\uc758 \ud68c\ubcf5\u2019\uc740 \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uc758 \uad8c\uace0\uc5d0 \ub530\ub77c  \ucd1d\ud68c\uac00 \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \u2018\uc81c\uba85\u2019\uc740 \uc0c1\uc784\uc774\uc0ac\uad6d\uc758 \uac70\ubd80\uad8c\uc774 \ud589\uc0ac\ub420 \uc218 \uc788\ub294 \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uc758  \uad8c\uace0 \uc808\ucc28\ub97c \uac70\uccd0\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc870\uc57d\uacfc \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \uc870\uc57d\uacfc \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc774 \ucda9\ub3cc\ud558\uba74 \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c  \uaddc\uc815 \uc81c38\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \uaddc\uc815\ub41c \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \uc870\uc57d\uc744 \uc6b0\uc120\ud558\uc5ec \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc740 \uc131\ubb38\ubc95\uc804\ud654\ub97c \ud1b5\ud574 \uc870\uc57d\uc73c\ub85c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c0\ub354\ub77c\ub3c4 \uc18c\uba78\ud558\uc9c0  \uc54a\uace0 \uad6d\uc81c\ubc95\uc801 \ud6a8\ub825\uc744 \uacc4\uc18d \uac16\ub294\ub2e4. ", " \uc870\uc57d\uc740 \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95 \uc131\ub9bd \uc694\uac74\uc778 \uad6d\uac00\uc2e4\ud589\uc758 \uc99d\uac70\uac00 \ub418\uc5b4 \uad6d\uc81c \uad00\uc2b5\ubc95\uc758 \ud655\ub9bd\uc5d0 \uae30\uc5ec\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc870\uc57d\ubc95\uc5d0 \uad00\ud55c \ube44\uc5d4\ub098\ud611\uc57d \uc758 \uc0c1\ub2f9 \ubd80\ubd84\uc740 \uae30\uc874 \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc744  \uc131\ubb38\ubc95\uc804\ud654\ud55c \uac83\uc774\uc9c0\ub9cc, \uc77c\ubd80 \uc870\ud56d\uc740 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubc1c\uc804\uc801 \uc694\uc18c\ub97c  \uc81c\uc2dc\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uad00\ud560\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc5d0\uc11c\ub294 \uad6d\uac00\ub9cc\uc774 \uc7ac\ud310 \uc0ac\uac74\uc5d0\uc11c\uc758 \ub2f9\uc0ac\uc790\ub2a5\ub825\uc744  \uac00\uc9c0\uba70, \ubaa8\ub4e0 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ud68c\uc6d0\uad6d\uc740 \uc790\ub3d9\uc73c\ub85c \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c \uaddc\uc815 \ub2f9\uc0ac\uad6d\uc774 \ub418\uc5b4 \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c \uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c\uc758 \ub2f9\uc0ac\uc790\ub2a5\ub825\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c \ub2f9\uc0ac\uad6d\uc740 \ub3d9\uc77c\ud55c \uc758\ubb34\ub97c \uc218\ub77d\ud55c \uad6d\uac00\uc640\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0\uc11c  \uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uad00\ud560\uad8c\uc744 \ubbf8\ub9ac \uc218\ub77d\ud560 \uacbd\uc6b0 \uc720\ubcf4\ub97c \ucca8\ubd80\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud655\ub300\uad00\ud560\uad8c(forum prorogatum)\uc740  \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c \uaddc\uc815 \uc0c1  \uba85\ubb38\uc758 \uc870\ud56d\uc740 \uc5c6\uc73c\ub098 \uc0c1\uc124\uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c \uc774\ub798 \uc7ac\ud310\uc18c \uc2e4\ud589\uc744  \ud1b5\ud574 \ubc1c\uc804\ub418\uc5b4 \uc628 \uc81c\ub3c4\uc774\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \uc120\ud0dd\uc870\ud56d \uc218\ub77d\uc120\uc5b8\uc774 \uc77c\ubc29\uc801 \ud589\uc704\uc774\uc9c0\ub9cc \ub3d9\uc77c\ud55c  \uac15\uc81c\uad00\ud560\uc758\ubb34\ub97c \uc218\ub77d\ud558\ub294 \ud0c0 \uad6d\uac00\ub4e4\uacfc\uc758 \uc77c\ub828\uc758 \uc591\uc790 \uac04 \uc57d\uc18d\uc744  \uc218\ub9bd\ud55c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc758 \uc131\ub9bd \uc694\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\ub0b4\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud55c \uad6d\ub0b4\ubc95\uc6d0\uc758 \ud310\uacb0\uc740 \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc758 \uc131\ub9bd \uc694\uac74\uc778  \uad6d\uac00\uc2e4\ud589\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uae30\uad6c\uc758 \uc2e4\ud589\uc740 \uc81c\ud55c\uc5c6\uc774 \ud68c\uc6d0\uad6d\uc758 \uad6d\uac00 \ud589\uc704\ub85c \uac04\uc8fc\ub418\uc5b4  \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc758 \uc131\ub9bd \uc694\uac74\uc778 \uad6d\uac00\uc2e4\ud589\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uc0ac\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ucd1d\ud68c\uc5d0\uc11c \ucc44\ud0dd\ub41c \uacb0\uc758\ub85c\ubd80\ud130 \uc989\uac01\uc801\uc73c\ub85c  \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc774 \uc131\ub9bd\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4\uace0 \ubc1d\ud614\ub2e4. ", " \uad6d\uac00\uc758 \uc678\uad50\uacf5\ud55c\uc740 \uad6d\uc81c\uad00\uc2b5\ubc95\uc758 \uc131\ub9bd \uc694\uac74\uc778 \uad6d\uac00\uc2e4\ud589\uc774\uc790  \ubc95\uc801 \ud655\uc2e0\uc758 \uc99d\uac70\uac00 \ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\ubc95\uc0c1 \uad00\ud560\uad8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub2e4\ub978 \uad6d\uac00\uc5d0\uc11c \ucc29\uc218\ub418\uc5c8\uc73c\ub098 \uc790\uad6d\uc5d0\uc11c \uc644\uc131\ub41c \ubc94\uc8c4\ub97c \uc800\uc9c0\ub978  \uc678\uad6d\uc778\uc5d0 \ub300\ud574 \ud615\uc0ac\uad00\ud560\uad8c\uc744 \ud589\uc0ac\ud558\ub294 \uadfc\uac70\ub294 \uc8fc\uad00\uc801  \uc18d\uc9c0\uc8fc\uc758\uc774\ub2e4. \u3134. \uc678\uad6d\uc5d0\uc11c \ubc94\uc8c4\ub97c \uc800\uc9c0\ub978 \uc790\uad6d\ubbfc\uc5d0 \ub300\ud574 \ud615\uc0ac\uad00\ud560\uad8c\uc744  \ud589\uc0ac\ud558\ub294 \uadfc\uac70\ub294 \uc18d\uc778\uc8fc\uc758\uc774\ub2e4. \u3137. \ubcf5\uc218 \uad6d\uac00\uac00 \ub3d9\uc77c \ud589\uc704\ub97c \uc911\ubcf5\ud558\uc5ec \ucc98\ubc8c\ud558\ub294 \uac83\uc744 \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c  \uae08\uc9c0\ud558\ub294 \uad6d\uc81c\ubc95\uc740 \ud655\ub9bd\ub418\uc5b4 \uc788\uc9c0 \uc54a\ub2e4. \u3139. \uc870\uc57d\uc5d0 \u2018\uae30\uc18c \ub610\ub294 \uc778\ub3c4\u2019\uc758 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \uba85\uc2dc\ub41c \ubc94\uc8c4\ub97c \uc800\uc9c0\ub978  \uc0ac\ub78c\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uc5b4\ub290 \uad6d\uac00\ub77c\ub3c4 \ubcf4\ud3b8\uc801 \uad00\ud560\uad8c\uc744 \ud589\uc0ac\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uac00 \ubc0f \uadf8 \uc7ac\uc0b0\uc758 \uad00\ud560\uad8c \uba74\uc81c\uc5d0 \uad00\ud55c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ud611\uc57d \uc0c1 \uad00\ud560\uad8c  \uba74\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc120\ubc15 \uc18c\uc720 \uad6d\uac00\ub294 \uc120\ubc15\uc744 \ube44\uc0c1\uc5c5\uc801\uc774 \uc544\ub2cc \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc6b4\uc601\ud558\uc600\ub354\ub77c\ub3c4  \uadf8 \uc120\ubc15\uc758 \uc6b4\uc601\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc18c\uc1a1\uc774 \uc81c\uae30\ub41c \ud0c0\uad6d \ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c \uad00\ud560\uad8c  \uba74\uc81c\ub97c \uc6d0\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud0c0\uad6d\uc758 \uc7ac\ud310\uad00\ud560\uad8c\uc5d0 \ub300\ud55c \ub3d9\uc758\ub294 \ud310\uacb0\uc5d0 \ub530\ub978 \uac15\uc81c\uc9d1\ud589\uc5d0 \ub300\ud55c  \ub3d9\uc758\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\uac00 \ub300\ud45c\uac00 \ud0c0\uad6d\uc758 \ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c \uc99d\uc778\uc73c\ub85c \ucd9c\uc11d\ud558\ub294 \uac83\uc740 \uad6d\uac00\uba74\uc81c\uc758  \ud3ec\uae30\ub85c \ud574\uc11d\ub41c\ub2e4. ", " \uc0c1\uc5c5\uc801 \uac70\ub798\uc778\uc9c0\uc758 \ud310\ub2e8\uc740 \uc6b0\uc120\uc801\uc73c\ub85c \ud589\uc704\uc758 \uc131\uaca9\uc744 \uace0\ub824\ud574\uc57c  \ud558\uace0 \uad00\ub828\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud589\uc704\uc758 \ubaa9\uc801\uc744 \uace0\ub824\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\ubd84\uc7c1\uc758 \ud574\uacb0\uc744 \uc704\ud55c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ucd1d\ud68c\uc640 \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uc758 \ud65c\ub3d9\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd1d\ud68c\ub294 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\ud5cc\uc7a5 \uc758 \ubc94\uc704 \uc548\uc5d0 \uc788\uac70\ub098 \ud5cc\uc7a5\uc5d0 \uaddc\uc815\ub41c \uae30\uad00\uc758  \uad8c\ud55c \ubc0f \uc784\ubb34\uc5d0 \uad00\ud55c \uc5b4\ub5a0\ud55c \ubb38\uc81c\ub098 \uc0ac\ud56d\ub3c4 \ud1a0\uc758\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ucd1d\ud68c\ub294 \uad6d\uc81c\ud3c9\ud654\uc640 \uc548\uc804\uc758 \uc720\uc9c0\uc640 \uad00\ub828\ub418\uace0 \uc870\uce58\ub97c \ud544\uc694\ub85c \ud558\ub294  \ubb38\uc81c\ub97c \ud1a0\uc758\uc758 \uc804 \ub610\ub294 \ud6c4\uc5d0 \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uc5d0 \ud68c\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uc5d0 \ubc18\ub4dc\uc2dc \ud68c\ubd80\ub418\uc5b4\uc57c \ud560 \uc870\uce58\ub294 \ud5cc\uc7a5 \uc81c6\uc7a5\uc5d0  \ub530\ub978 \ubd84\uc7c1\uc758 \ud3c9\ud654\uc801 \ud574\uacb0\uacfc \uc81c7\uc7a5\uc5d0 \ub530\ub978 \uad6c\uc18d\ub825 \uc788\ub294 \uac15\uc81c\uc870\uce58\ub97c  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \ucd1d\ud68c\ub294 \uc548\uc804\ubcf4\uc7a5\uc774\uc0ac\ud68c\uac00 \uad6d\uc81c\ud3c9\ud654\uc640 \uc548\uc804\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \uacb0\uc815\ud558\uac70\ub098 \ucde8\ud55c \uc870\uce58\uc758 \uc124\uba85\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c \uc5f0\ub840\ubcf4\uace0\uc640 \ud2b9\ubcc4\ubcf4\uace0\ub97c  \ubc1b\uc544 \uc2ec\uc758\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc870\uc57d\ubc95\uc5d0 \uad00\ud55c \ube44\uc5d4\ub098\ud611\uc57d \uc0c1 \uc870\uc57d \ud574\uc11d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc870\uc57d\uc740 \uc870\uc57d\ubb38\uc758 \ubb38\ub9e5 \ubc0f \uc870\uc57d\uc758 \ub300\uc0c1\uacfc \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ubcf4\uc544 \uadf8 \uc870\uc57d\uc758  \ubb38\uc5b8\uc5d0 \ubd80\uc5ec\ub418\ub294 \ud1b5\uc0c1\uc801 \uc758\ubbf8\uc5d0 \ub530\ub77c \uc131\uc2e4\ud558\uac8c \ud574\uc11d\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc870\uc57d \ubb38\uc5b8\uc758 \uc758\ubbf8\uac00 \ubaa8\ud638\ud574\uc9c0\uac70\ub098 \uc560\ub9e4\ud558\uac8c \ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \ub610\ub294  \uba85\ubc31\ud788 \ubd88\ud22c\uba85\ud558\uac70\ub098 \ubd88\ud569\ub9ac\ud55c \uacb0\uacfc\ub97c \ucd08\ub798\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud574\uc11d\uc758  \ubcf4\ucda9\uc801 \uc218\ub2e8\uc5d0 \uc758\uc874\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc870\uc57d \ubb38\uc5b8\uc758 \uc758\ubbf8\ub97c \uacb0\uc815\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc870\uc57d\uc758 \ud574\uc11d \ub610\ub294 \uc870\uc57d\uaddc\uc815\uc758  \uc801\uc6a9\uc5d0 \uad00\ud55c \ubaa8\ub4e0 \ub2f9\uc0ac\uad6d \uac04\uc758 \ucd94\ud6c4\uc758 \ud569\uc758\ub97c \ud574\uc11d\uc758 \ubcf4\ucda9\uc801  \uc218\ub2e8\uc73c\ub85c \uc774\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc5ec\ub7ec \uc5b8\uc5b4\ub85c \uc791\uc131\ub41c \uc870\uc57d\uc758 \uc815\ubcf8\ub4e4\uc740 \ub2ec\ub9ac \ud569\uc758\ud558\uac70\ub098 \uaddc\uc815\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \ud55c \ub3d9\ub4f1\ud55c \ud6a8\ub825\uc744 \uac16\ub294\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad00\uc138\uc640 \ubb34\uc5ed\uc5d0 \uad00\ud55c \uc77c\ubc18\ud611\uc815 (GATT) \uc81c11\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uc218\ub7c9\uc81c\ud55c\uc758  \uc608\uc678\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0b0\ud488\uc758 \uad6d\ub0b4\uc0dd\uc0b0\uc774 \ube44\uad50\uc801 \uadfc\uc18c\ud558\uc5ec \uc0dd\uc0b0\uc758 \ub300\ubd80\ubd84\uc744 \uc218\uc785\uc0b0\ud488\uc5d0  \uc9c1\uc811\uc801\uc73c\ub85c \uc758\uc874\ud558\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc131 \uc0b0\ud488\uc758 \uc0dd\uc0b0\ud5c8\uc6a9\ub7c9\uc744 \uc81c\ud55c\ud558\uae30 \uc704\ud574  \uc815\ubd80\uc758 \uc2dc\uc7a5\uc548\uc815\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc73c\ub85c \ubd80\uacfc\ub418\ub294 \ucffc\ud130 ", " \uc790\uad6d\uc758 \ud1b5\ud654\uc900\ube44\uc758 \ud604\uc800\ud55c \uac10\uc18c\ub77c\ub294 \uae09\ubc15\ud55c \uc704\ud611\uc744 \uc800\uc9c0\ud560 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c  \uad6d\uc81c\uc218\uc9c0\ub97c \ubcf4\ud638\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc218\uc785\uc81c\ud55c\uc870\uce58\ub85c\uc11c \ubd80\uacfc\ub418\ub294 \ucffc\ud130 ", " \uc2dd\ub8cc\ud488\uc758 \uc704\uae09\ud55c \ubd80\uc871\uc744 \ubc29\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc77c\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uc801\uc6a9\ud55c \uc218\ucd9c \uc81c\ud55c\uc870\uce58\ub85c\uc11c \ubd80\uacfc\ub418\ub294 \ucffc\ud130 ", " \ub364\ud551 \ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud574 \ud2b9\uc815\uac00\uaca9 \uc774\ud558\uc758 \uc218\ucd9c\uc744 \uc81c\ud55c\ud558\ub294 \uc815\ubd80\uc758  \uc218\ucd9c\ud5c8\uac00\uc81c\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \ubd80\uacfc\ub418\ub294 \ucffc\ud130 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\ubc95\uc0c1 \uc12c\uc758 \uc9c0\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc778\uac04\uc774 \uac70\uc8fc\ud560 \uc218 \uc5c6\uac70\ub098 \ub3c5\uc790\uc801\uc778 \uacbd\uc81c\ud65c\ub3d9\uc744 \uc720\uc9c0\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294  \uc554\uc11d\uc740 \ubc30\ud0c0\uc801\uacbd\uc81c\uc218\uc5ed\uc774\ub098 \ub300\ub959\ubd95\uc744 \uac00\uc9c0\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uac04\ucd9c\uc9c0\uac00 \ubcf8\ud1a0 \ub610\ub294 \uc12c\uc758 \uc601\ud574 \uc548\uc5d0 \uc704\uce58\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uac04\ucd9c\uc9c0\uc758  \uc800\uc870\uc120\uc740 \uc601\ud574 \uce21\uc815\uc758 \uae30\uc120\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " South China Sea Arbitration \uc0ac\uac74\uc5d0\uc11c \uc911\uc7ac\uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \uc778\uac04\uc5d0  \uc758\ud55c \ubcc0\ud615\uc744 \ud1b5\ud574 \ud574\uc800\uac00 \uac04\ucd9c\uc9c0\ub85c \ubc14\ub00c\uac70\ub098 \uac04\ucd9c\uc9c0\uac00 \uc12c\uc73c\ub85c  \ubc14\ub014 \uc218 \uc5c6\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \uc12c\uc774\ub77c \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ub300\ub959\ubd95\uacfc \ubc30\ud0c0\uc801\uacbd\uc81c\uc218\uc5ed \uacbd\uacc4 \ud68d\uc815\uc5d0\uc11c \uace0\ub824\ub418\uc9c0 \uc54a\uac70\ub098 \uc81c\ud55c\uc801 \ud6a8\uacfc\ub9cc \uc778\uc815\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4\uace0  \ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\uc704\ubc95\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uad6d\uac00\ucc45\uc784 \ucd08\uc548 \uc0c1 \uc704\ubc95\uc131 \uc870\uac01\uc0ac\uc720\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc81c\uc758\ubb34\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \uad6d\uac00\ub294 \uc704\ubc95\uc131 \uc870\uac01\uc0ac\uc720\uac00 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc190\uc2e4\uc5d0  \ub300\ud55c \ubcf4\uc0c1 \uc758\ubb34\uac00 \uba74\uc81c\ub41c\ub2e4. ", " \uae34\uae09\ud53c\ub09c \ud589\uc704\ub294 \uadf8 \uad6d\uac00\uc5d0\uac8c \uc788\uc5b4\uc11c \uc911\ub300\ud558\uace0 \uae09\ubc15\ud55c \uc704\ud5d8\uc73c\ub85c\ubd80\ud130  \ubcf8\uc9c8\uc801 \uc774\uc775\uc744 \ubcf4\ud638\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc720\uc77c\ud55c \uc218\ub2e8\uc774\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uadf8 \ud589\uc704\uac00  \uadf8 \uc758\ubb34\uc0c1\ub300\uad6d \ub610\ub294 \uad6d\uc81c\uacf5\ub3d9\uccb4 \uc804\uccb4\uc758 \ubcf8\uc9c8\uc801 \uc774\uc775\uc744 \uc911\ub300\ud558\uac8c  \uce68\ud574\ud558\uc9c0 \uc54a\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\uac00\ud589\uc704\uac00  \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\ud5cc\uc7a5 \uc5d0 \ub530\ub978 \uc801\ubc95\ud55c \uc790\uc704\uc870\uce58\uc778 \uacbd\uc6b0  \uadf8 \ud589\uc704\uc758 \uc704\ubc95\uc131\uc774 \uc870\uac01\ub41c\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\ubc95\uc0c1 \uac15\ud589\uaddc\ubc94\uc744 \uc704\ubc18\ud55c \uad6d\uac00\ud589\uc704\ub294 \uc704\ubc95\uc131 \uc870\uac01\uc0ac\uc720\uc5d0  \uc758\ud574\uc11c\ub3c4 \uc815\ub2f9\ud654\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\ubc95\uc0c1 \uad6d\uac00\uc2b9\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uac00\uc2b9\uc778\uc740 \uc2b9\uc778\uad6d\uc758 \uc7ac\ub7c9\uc5d0 \ub530\ub978 \uc77c\ubc29\uc801 \uc758\uc0ac\ud45c\uc2dc\uc774\ub2e4. ", " \uc601\uc0ac\uc778\uac00\uc7a5\uc758 \ubd80\uc5ec\ub294 \ubb35\uc2dc\uc801\uc778 \uad6d\uac00\uc2b9\uc778\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " 1992\ub144 \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc774 \uc911\ud654\uc778\ubbfc\uacf5\ud654\uad6d\uacfc \uc678\uad50 \uad00\uacc4\ub97c \uc218\ub9bd\ud55c \uac83\uc740  \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc5d0 \uc758\ud55c \ubb35\uc2dc\uc801 \uad6d\uac00\uc2b9\uc778\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ud68c\uc6d0\uad6d\uc73c\ub85c\uc758 \uac00\uc785\uc740 \uae30\uc874 \ud68c\uc6d0\uad6d\ub4e4\uc758 \uc9d1\ub2e8\uc801 \uad6d\uac00 \uc2b9\uc778\uc73c\ub85c \uac04\uc8fc\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc138\uacc4\ubb34\uc5ed\uae30\uad6c(WTO) \ubd84\uc7c1\ud574\uacb0\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud328\ub110 \ub610\ub294 \uc0c1\uc18c \ubcf4\uace0\uc11c\uac00 \ucc44\ud0dd\ub41c \ub0a0\ub85c\ubd80\ud130 30\uc77c\uc774\ub0b4\uc5d0 \uad00\ub828  \ud68c\uc6d0\uad6d\uc740 \ubd84\uc7c1\ud574\uacb0\uae30\uad6c\uc758 \uad8c\uace0 \ubc0f \ud310\uc815\uc758 \uc774\ud589\uc5d0 \ub300\ud55c \uc785\uc7a5\uc744  \ubd84\uc7c1\ud574\uacb0\uae30\uad6c\uc5d0 \ud1b5\ubcf4\ud55c\ub2e4. ", " \uad00\ub828 \ud68c\uc6d0\uad6d\uc740 \uad8c\uace0 \ub610\ub294 \ud310\uc815\uc774 \ucc44\ud0dd\ub41c \ud6c4 \uadf8 \uc774\ud589\ubb38\uc81c\ub97c \ubd84\uc7c1 \ud574\uacb0\uae30\uad6c\uc5d0 \uc81c\uae30\ud560 \ubc30\ud0c0\uc801 \uad8c\ud55c\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \ud569\ub9ac\uc801 \uae30\uac04\uc774 \uc885\ub8cc\ub41c \ub0a0\ub85c\ubd80\ud130 20\uc77c\uc774\ub0b4\uc5d0 \ub9cc\uc871\ud560 \ub9cc\ud55c \ubcf4\uc0c1\uc5d0  \ub300\ud574 \ud569\uc758\uac00 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c0\uc9c0 \uc54a\uc744 \uacbd\uc6b0, \ubd84\uc7c1\ud574\uacb0\uc808\ucc28\uc5d0 \ud638\uc18c\ud55c  \ubd84\uc7c1\ub2f9\uc0ac\uc790\ub294 \ub300\uc0c1\ud611\uc815\uc5d0 \ub530\ub978 \uc591\ud5c8 \ub610\ub294 \uadf8\ubc16\uc758 \uc758\ubb34\ub97c \uad00\ub828  \ud68c\uc6d0\uad6d\uc5d0 \ub300\ud574 \uc801\uc6a9\uc744 \uc815\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc2b9\uc778\uc744 \ubd84\uc7c1\ud574\uacb0\uae30\uad6c\uc5d0  \uc694\uccad\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubd84\uc7c1\ud574\uacb0\uae30\uad6c\uac00 \uc2b9\uc778\ud558\ub294 \uc591\ud5c8 \ub610\ub294 \uadf8\ubc16\uc758 \uc758\ubb34\uc758 \uc815\uc9c0\uc758 \uc218\uc900\uc740  \ubb34\ud6a8\ud654 \ub610\ub294 \uce68\ud574\uc758 \uc218\uc900\uc5d0 \uc0c1\uc751\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc678\uad6d\uc120\ubc15\uc5d0 \ub300\ud55c \uc5f0\uc548\uad6d\uc758 \uad00\ud560\uad8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" A \uad6d\uc5d0\uc11c \uc8c4\ub97c \uc800\uc9c0\ub978 \ubc94\uc8c4\uc778\uc774 B \uad6d \uc0c1\uc120\uc744 \ud0c0\uace0 C \uad6d \ub0b4\uc218\uc5d0  \ub4e4\uc5b4\uc628 \uacbd\uc6b0, C \uad6d\uc740 A \uad6d\uc758 \ubc94\uc8c4\uc778\uc778\ub3c4 \uc694\uccad\uc774 \uc788\ub2e4\uba74 B \uad6d  \uc0c1\uc120\uc5d0 \uc9c4\uc785\ud558\uc5ec \ubc94\uc8c4\uc778\uc744 \uccb4\ud3ec\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc5f0\uc548\uad6d\uc740 \ub0b4\uc218 \ub0b4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc678\uad6d\uc0c1\uc120\uc5d0 \ub300\ud574 \uc790\uad6d\uc758 \uad00\ud560\uad8c\uc744  \uc644\uc804\ud558\uac8c \ud589\uc0ac\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c, \uc5f0\uc548\uad6d\uc758 \uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \ud0c0\uad6d\uc778 D \uad6d  \uc120\ubc15\ud68c\uc0ac\uc758 \uc81c\uc18c\uc5d0 \ub530\ub77c \ub0b4\uc218 \ub0b4\uc5d0 \uc788\ub294 \ub610\ub2e4\ub978 \ud0c0\uad6d\uc778 E \uad6d\uc758  \uc120\ubc15\uc744 \uc5b5\ub958\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uacf5\ud574\uc0c1\uc5d0\uc11c \uad6d\uc81c\ubc95\uc0c1 \uae08\uc9c0\ub41c \ubc30\ucd9c\ud589\uc704\ub97c \ud55c \uc678\uad6d\uc120\ubc15\uc774 \uc785\ud56d\ud55c  \uacbd\uc6b0, \ud56d\ub9cc\uad6d\uc740 \uc790\uad6d\uc5d0 \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \ud53c\ud574\uac00 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\ub77c\ub3c4 \uc774\ub97c  \uc870\uc0ac\ud558\uace0 \uc790\uad6d \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc18c\uc1a1\uc744 \uc81c\uae30\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc5f0\uc548\uad6d\uc758 \ub0b4\uc218\ub97c \ub5a0\ub098 \uc601\ud574\ub97c \ud1b5\ud56d\uc911\uc778 \uc678\uad6d\uc120\ubc15\ub0b4\uc5d0\uc11c \ubc94\uc8c4\uac00  \ubc1c\uc0dd\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc5f0\uc548\uad6d\uc740 \ud615\uc0ac\uad00\ud560\uad8c\uc758 \ud589\uc0ac\ub97c \uc704\ud55c \uc5b4\ub5a0\ud55c \uc870\uce58\ub3c4  \ucde8\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uad6d\uc81c\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\uc758 \ud2b9\uad8c\uacfc \uba74\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\uc758 \uc7ac\uc0b0\uacfc \uc790\uc0b0\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc18c\uc7ac\ud558\ub4e0 \ub204\uac00 \ubcf4\uc720\ud558\ub4e0 \ud589\uc815 \uc870\uce58\ub97c \ud1b5\ud55c \uc9d5\ubc1c\uc774\ub098 \uc218\uc6a9\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uba74\uc81c\ub41c\ub2e4. ", " \uc9c1\uae09\uacfc \uad00\uacc4\uc5c6\uc774 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uc9c1\uc6d0\uacfc \uadf8 \uac00\uc871\ub4e4\uc740 \uc678\uad50\uc0ac\uc808\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294  \ud2b9\uad8c\uacfc \uba74\uc81c, \uba74\ucc45\uacfc \ud3b8\uc758\uac00 \ubd80\uc5ec\ub41c\ub2e4. ", " \ud55c\uc815\uc801 \uc784\ubb34\ub97c \uc218\ud589\ud558\ub294 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \uc804\ubb38\uac00\ub294 \uacf5\uc801 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c \ud589\ud55c  \ubaa8\ub4e0 \ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud574 \uc784\uae30 \uc911\uc5d0\ub9cc \ud2b9\uad8c\uacfc \uba74\uc81c\ub97c \ubd80\uc5ec\ubc1b\ub294\ub2e4. ", " \ud68c\uc6d0\uad6d \ub300\ud45c\uc5d0 \ub300\ud55c \ud2b9\uad8c\uacfc \uba74\uc81c\ub294 \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\uc774 \uc18c\uc9d1\ud558\ub294 \ud68c\uc758\uc5d0  \uc77c\ud68c\uc801\uc73c\ub85c \ucc38\uc11d\ud560 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uccb4\ub958\ud558\ub294 \ub300\ud45c\uc5d0\uac8c \ubd80\uc5ec\ub418\uc9c0 \uc54a\uace0  \uae30\uad6c \uc18c\uc7ac\uc9c0\uc5d0 \uc0c1\uc8fc\ud558\ub294 \ub300\ud45c\uc5d0\uac8c \ubd80\uc5ec\ub41c\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4 \uc2dc \uc801\uc6a9\ub418\ub294 \uae30\ud558\uacf5\ucc28 \uc911 \ubaa8\uc591\uacf5\ucc28(form tolerance)\uac00  \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c1\uac01\ub3c4 ", " \ud3c9\uba74\ub3c4 ", " \uc9c4\uc9c1\ub3c4 ", " \uc6d0\ud1b5\ub3c4 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ubbf8\ub044\ub7fc\ubca0\uc5b4\ub9c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6c\ub984\ubca0\uc5b4\ub9c1\uc5d0 \ube44\ud574 \uae30\ub3d9\ub9c8\ucc30\uc774 \uc791\ub2e4. ", " \uad6c\ub984\ubca0\uc5b4\ub9c1\uc5d0 \ube44\ud574 \uace0\uc18d\ud68c\uc804\uc5d0 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. ", " \uc815\uc555 \ubbf8\ub044\ub7fc\ubca0\uc5b4\ub9c1\uc774 \ub3d9\uc555 \ubbf8\ub044\ub7fc\ubca0\uc5b4\ub9c1\ubcf4\ub2e4 \uc124\uce58\ube44\uc6a9\uc774 \uc801\ub2e4. ", " \uae09\uc720\uac00 \uc6a9\uc774\ud55c \uacf3\uc5d0\uc11c\ub294 \uc8fc\ub85c \uc624\uc77c\ub9ac\uc2a4(oilless) \ubca0\uc5b4\ub9c1\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uc720\uc5f0\uc131 \ucee4\ud50c\ub9c1(flexible coupling)\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uae30\uc5b4 \ucee4\ud50c\ub9c1 ", " \uadf8\ub9ac\ub4dc \ucee4\ud50c\ub9c1 ", " \ub864\ub7ec\uccb4\uc778 \ucee4\ud50c\ub9c1 ", " \ubd84\ud560\uc6d0\ud1b5 \ucee4\ud50c\ub9c1 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ub2e8\uc2dd \ube14\ub85d \ube0c\ub808\uc774\ud06c\uc5d0\uc11c \ub808\ubc84\uc5d0 \ud798 \ue005 \uff1d105 N\uc774 \uc791\uc6a9\ud560  \ub54c, \uc81c\ub3d9\ud1a0\ud06c[N\u318dmm]\ub294? (\ub2e8, \ue003 \uff1d 200 mm, \ue0f0\ue034 \uff1d 1,000 mm,  \ue0f0\ue035 \uff1d 200 mm, \ue0f0\ue036 \uff1d 50 mm, \ub9c8\ucc30\uacc4\uc218 \ue0a8 \uff1d 0.2\uc774\ub2e4)", "choices": [" 1,000 ", " 2,000 ", " 10,000 ", " 20,000 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ubc14\uae65\uc9c0\ub984\uc774 8 cm\uc778 \uc911\uacf5\ucd95\uc5d0 \ucd95\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c 8,400 N\uc758 \ud558\uc911\uc744 \uac00\ud558\uc5ec  4 MPa\uc758 \uc555\ucd95\uc751\ub825\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \ub54c, \uc548\uc9c0\ub984[cm]\uc740? (\ub2e8, \ue0ac \uff1d3\uc774\ub2e4)", "choices": [" 4 ", " 5 ", " 6 ", " 7 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ubcfc\ud2b8\uc5d0 \ucd95\ud558\uc911 \ue010 \uac00 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c \ubcfc\ud2b8 \uba38\ub9ac\ubd80\uc758 \uc804\ub2e8\uc751\ub825\uc740  \ubcfc\ud2b8\ucd95 \uc778\uc7a5\uc751\ub825\uc758 \ue06d\ue035 \ue034 \uc774\ub2e4. \uc774\ub54c \ubcfc\ud2b8 \uba38\ub9ac\ubd80\uc758 \ub192\uc774(\ue007 )\uc640 \ubcfc\ud2b8  \uc9c0\ub984(\ue0e8)\uc758 \ube44\ue044\ue06d\ue0e8 \ue007 \ue045\ub294?", "choices": [" \ue06d\ue036 \ue034 ", " \ue06d\ue035 \ue034 ", " \ue06d\ue036 \ue035 ", " \ue06d\ue037 \ue036 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ub450\uaed8 5 mm, \ubc14\uae65\uc9c0\ub984 305 mm\uc778 \uc6d0\ud1b5\ud615 \uc555\ub825\uc6a9\uae30\uc758 \uc6d0\uc8fc\ubc29\ud5a5  \ud5c8\uc6a9\uc751\ub825\uc774 90 MPa\uc77c \ub54c, \uc6a9\uae30 \ub0b4 \ucd5c\ub300\ud5c8\uc6a9\uc555\ub825[MPa]\uc5d0 \uac00\uc7a5  \uac00\uae4c\uc6b4 \uac12\uc740? (\ub2e8, \ubc15\ud310 \uc6a9\uae30\ub85c \uac00\uc815\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 1.5 ", " 3.0 ", " 4.5 ", " 6.0 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uae30\uacc4\ub3c4\uba74\uc5d0\uc11c \ub370\uc774\ud140\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub370\uc774\ud140 \uc0bc\uac01\uae30\ud638\ub294 \uc9c1\uac01\uc774\ub4f1\ubcc0 \uc0bc\uac01\ud615\uc73c\ub85c \ud45c\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uacf5\ucc28 \uc601\uc5ed\uc744 \uaddc\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc124\uc815\ud55c \uc774\ub860\uc801\uc73c\ub85c \uc815\ud655\ud55c \uae30\ud558\ud559\uc801  \uae30\uc900\uc774\ub2e4. ", " \uacf5\ud1b5 \ucd95\uc9c1\uc120 \ub610\ub294 \uc911\uc2ec\ud3c9\uba74\uc774 \ub370\uc774\ud140\uc778 \uacbd\uc6b0 \uc911\uc2ec\uc120\uc5d0 \ub370\uc774\ud140  \uc0bc\uac01\uae30\ud638\ub97c \ubd99\uc778\ub2e4. ", " \ub370\uc774\ud140\uc758 \uc6b0\uc120\uc21c\uc704\ub97c \uc9c0\uc815\ud560 \ub54c\ub294 \ub370\uc774\ud140\uc744 \uc9c0\uc2dc\ud558\ub294 \ubb38\uc790\ub97c  \uc6b0\uc120\uc21c\uc704\uac00 \ub192\uc740 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \uac19\uc740 \uad6c\ud68d\uc5d0 \uae30\uc785\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "KS \uc7ac\ub8cc \uaddc\uaca9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" GC150: \ud68c\uc8fc\ucca0\ud488\uc73c\ub85c \ucd5c\uc800\uc778\uc7a5\uac15\ub3c4\uac00 150 N/mm2\uc774\ub2e4. ", " SF340A: \ud0c4\uc18c\uac15 \ub2e8\uac15\ud488\uc73c\ub85c \ucd5c\uc800\uc778\uc7a5\uac15\ub3c4\uac00 340 N/mm2\uc774\ub2e4. ", " SS400: \uc77c\ubc18 \uad6c\uc870\uc6a9 \uc555\uc5f0 \uac15\uc7ac\ub85c \ucd5c\uc800\uc778\uc7a5\uac15\ub3c4\uac00 400 N/mm2\uc774\ub2e4. ", " SM20C: \uae30\uacc4\uad6c\uc870\uc6a9 \ud0c4\uc18c \uac15\uc7ac\ub85c \ucd5c\uc800\uc778\uc7a5\uac15\ub3c4\uac00 20 N/mm2\uc774\ub2e4. "], "answer": "3, 4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ubca0\uc5b4\ub9c1 \uc704\uc5d0 \uc124\uce58\ud55c \uc724\ud65c\uc720 \ud0f1\ud06c\ub85c\ubd80\ud130 \ubca0\uc5b4\ub9c1\uc5d0 \uae09\uc720\ud558\uace0, \uc774\ub54c  \ud758\ub7ec\ub098\uc628 \uc724\ud65c\uc720\ub294 \ud38c\ud504\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \ud0f1\ud06c\ub85c \uc21c\ud658\uc2dc\ud0a4\ub294 \ubc29\uc2dd\uc758  \uc724\ud65c\ubc95\uc740?", "choices": [" \ub9c1 \uc724\ud65c\ubc95 ", " \uc801\ud558 \uc724\ud65c\ubc95 ", " \uc911\ub825 \uc724\ud65c\ubc95 ", " \uadf8\ub9ac\uc2a4 \uc724\ud65c\ubc95 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uae30\uacc4\uc124\uacc4 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube44\ud2c0\ub9bc \ubaa8\uba58\ud2b8\ub9cc\uc744 \ubc1b\ub294 \uc6d0\ud615 \uc911\uc2e4\ucd95\uc758 \uc911\uc2ec\uc5d0\uc11c \uc804\ub2e8\uc751\ub825\uc740 \uc5c6\ub2e4. ", " \ubc14\ud750(Bach)\uc758 \ucd95 \uc124\uacc4\uc870\uac74\uc740 \uad7d\ud798\ubaa8\uba58\ud2b8\ub97c \ubc1b\ub294 \ucd95\uc758 \uac15\ub3c4\uc124\uacc4\uc5d0  \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ucd95\uc5d0 \ubb3b\ud798\ud0a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \ucd95\uc5d0 \ud30c\uc5ec\uc9c4 \ud0a4\ud648\uc758 \uc601\ud5a5\uc73c\ub85c \ucd95\uc758  \uac15\ub3c4\uac00 \uc800\ud558\ub41c\ub2e4. ", " \uac19\uc740 \ud06c\uae30\uc758 \ud1a0\ud06c\ub97c \uc804\ub2ec\ud560 \ub54c, \uc911\uacf5\ucd95\uc774 \uc911\uc2e4\ucd95\uc5d0 \ube44\ud574 \ubb34\uac8c\ub97c  \uac00\ubccd\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uc548\uc9c0\ub984 200 mm\uc778 \uad00 \uc18d\uc744 \ud750\ub974\ub294 \uc720\uccb4\uc758 \ud3c9\uade0\uc720\ub7c9\uc774 0.3 m3/s\uc77c \ub54c,  \uc720\uccb4\uc758 \ud3c9\uade0\uc720\uc18d[m/s]\uc740? (\ub2e8, \ue0ac \uff1d 3\uc774\ub2e4)", "choices": [" 5 ", " 10 ", " 15 ", " 20 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ubcfc\ub098\uc0ac(ball screw)\uc758 \ud2b9\uc9d5\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uace0\uc18d \uad6c\ub3d9 \uc2dc \uc18c\uc74c\uc774 \uc791\ub2e4. \u3134. \uac00\uaca9\uc774 \uc800\ub834\ud558\uace0 \uac00\uacf5\ud558\uae30 \uc27d\ub2e4. \u3137. \ub098\uc0ac\ud6a8\uc728\uc774 \ub192\uace0 \ubc31\ub798\uc2dc\uac00 \uc791\ub2e4. \u3139. NC \uacf5\uc791\uae30\uacc4, \uc790\ub3d9\ucc28\uc758 \uc870\ud5a5\uc7a5\uce58\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "choose_all", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uc678\uc811\ud558\ub294 \ub450 \ud3c9\uae30\uc5b4(spur gear)\uc758 \uac01\uc18d\ub3c4 \ube44\uac00 1 : 3, \uc787\uc218 \ud569\uc774 80\uac1c,  \ubaa8\ub4c8\uc774 5 mm\uc77c \ub54c, \ub450 \uae30\uc5b4 \uc0ac\uc774\uc758 \uc911\uc2ec\uac70\ub9ac[mm]\ub294?", "choices": [" 200 ", " 250 ", " 300 ", " 350 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ubca8\ud2b8\uc804\ub3d9\uacfc \uccb4\uc778\uc804\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubca8\ud2b8\uc804\ub3d9\uc740 \ud53c\ub3d9\ucd95\uc5d0 \uacfc\ubd80\ud558\uac00 \uac78\ub838\uc744 \ub54c \ucda9\uaca9\uc744 \ud761\uc218\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubca8\ud2b8\uc804\ub3d9\uc740 \ucd08\uae30 \uc7a5\ub825\uc774 \ud544\uc694 \uc5c6\ub294 \ubc18\uba74 \uccb4\uc778\uc804\ub3d9\uc740 \ucd08\uae30 \uc7a5\ub825\uc774  \ud544\uc694\ud558\ub2e4. ", " \ubca8\ud2b8\uc804\ub3d9\uc740 \ub9c8\ucc30\uc5d0 \uc758\ud55c \uc804\ub3d9\uc774\uba70 \uccb4\uc778\uc804\ub3d9\uc740 \ub9de\ubb3c\ub9bc\uc5d0 \uc758\ud55c  \uc804\ub3d9\uc774\ub2e4. ", " \uccb4\uc778\uc804\ub3d9\uc740 \ubbf8\ub044\ub7fc\uc774 \uc5c6\uc5b4 \uc77c\uc815\ud55c \uc18d\ub3c4\ube44\ub97c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uc9c8\ub7c9\uad00\uc131\ubaa8\uba58\ud2b8\uac00 4 kg\u318dm2\uc778 \ud50c\ub77c\uc774\ud720\uc774 \ubd80\ucc29\ub41c \uc804\ub2e8\uae30\uac00 \uac15\ud310\uc744  \uc808\ub2e8\ud558\uc5ec \ud68c\uc804\uc18d\ub3c4\uac00 2,400/\ue0ac rpm\uc5d0\uc11c 1,200/\ue0ac rpm\uc73c\ub85c \uac10\uc18c\ud558\uc600\uc744  \uacbd\uc6b0 \uc804\ub2e8\uae30\uac00 \ud55c \uc77c[kJ]\uc740?", "choices": [" 2.4 ", " 4.8 ", " 9.6 ", " 19.2 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ub450\uaed8\uac00 10 mm\uc778 \ud3c9\ubca8\ud2b8\ub85c \uc5f0\uacb0\ub41c \uc6d0\ub3d9\ucd95 \ud480\ub9ac\uc640 \uc885\ub3d9\ucd95 \ud480\ub9ac\ub97c \uac01\uac01  300 rpm, 200 rpm\uc73c\ub85c \ud68c\uc804\uc2dc\ud0a4\ub824\uace0 \ud560 \ub54c, \uc885\ub3d9\ucd95 \ud480\ub9ac\uc758  \uc9c0\ub984[mm]\uc740? (\ub2e8, \uc6d0\ub3d9\ucd95 \ud480\ub9ac\uc758 \uc9c0\ub984\uc740 600 mm\uc774\uace0 \ubca8\ud2b8 \ub450\uaed8\ub97c  \uace0\ub824\ud558\uba70 \ubca8\ud2b8\uc640 \ud480\ub9ac \uc0ac\uc774\uc5d0 \ubbf8\ub044\ub7fc\uc740 \uc5c6\ub2e4)", "choices": [" 895 ", " 900 ", " 905 ", " 910 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc9c8\ub7c9\uad00\uc131\ubaa8\uba58\ud2b8\uac00 \ue009 [kg\u318dm2]\uc778 \uac15\uccb4 \uc6d0\ud310\uc774 \uc124\uce58\ub41c  \ucd95\uc5d0 \uc8fc\uae30\uc801\uc778 \ud1a0\ud06c \ue013 [N\u318dm]\uac00 \uc791\uc6a9\ud558\uc5ec \ube44\ud2c0\ub9bc \uc9c4\ub3d9\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud560 \ub54c,  \uc704\ud5d8\uc18d\ub3c4[rpm]\ub294? (\ub2e8, \ucd95\uc758 \uae38\uc774\ub294 \ue0f0[m], \uc9c0\ub984\uc740 \ue0e8[m], \uc804\ub2e8\ud0c4\uc131 \uacc4\uc218\ub294 \ue006 [N/m2]\uc774\uace0, \ucd95\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue035\ue0ac \ue034\ue038\ue0e8\ue035 \ue05c\ue06d \ue06d \ue035\ue009 \ue0f0 \ue0ac\ue006 ", " \ue06d \ue035\ue0ac \ue034\ue038\ue0e8\ue035 \ue05c\ue06d \ue06d \ue006 \ue0ac\ue009 \ue0f0 ", " \ue06d \ue0ac \ue036\ue03d\ue0e8\ue035 \ue05c\ue06d \ue06d \ue0ac\ue009 \ue0f0 \ue006 ", " \ue06d \ue0ac \ue036\ue03d\ue0e8\ue035 \ue05c\ue06d \ue06d \ue006 \ue0ac\ue009 \ue0f0 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\ub0b4\uc811\uc6d0\ud1b5\ub9c8\ucc30\ucc28\uc5d0\uc11c \ucd95\uac04\uac70\ub9ac\uac00 600 mm, \uc6d0\ub3d9\ucc28\uc758 \ud68c\uc804\uc18d\ub3c4\uac00  1,000 rpm, \uc885\ub3d9\ucc28\uc758 \ud68c\uc804\uc18d\ub3c4\uac00 250 rpm, \ub9c8\ucc30\ucc28\ub97c \ubc00\uc5b4\ubd99\uc774\ub294  \ud798\uc774 600 N\uc77c \ub54c, \ucd5c\ub300\uc804\ub2ec\ub3d9\ub825[W]\uc740? (\ub2e8, \ub9c8\ucc30\uacc4\uc218 \ue0a8 \uff1d 0.2\uc774\ub2e4)", "choices": [" 600\ue0ac ", " 800\ue0ac ", " 1,200\ue0ac ", " 1,600\ue0ac "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc124\uacc4", "question": "\uc640\uc774\uc5b4 \ub85c\ud504\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucca0 \ub610\ub294 \uac15\ucca0\uc758 \ucca0\uc0ac\ub97c \uaf2c\uc544\uc11c \ub9cc\ub4e0\ub2e4. ", " \uc708\uce58, \uae30\uc911\uae30 \ub4f1\uc5d0\uc11c \ub3d9\ub825\uc744 \uc804\ub2ec\ud560 \ub54c \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uc640\uc774\uc5b4 \ub85c\ud504\ub97c \uac70\ub294 \ubc29\ubc95\uc5d0\ub294 \uc5f0\uc18d\uc2dd\uacfc \ubcd1\ub82c\uc2dd\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \uc2a4\ud2b8\ub79c\ub4dc\uc758 \uaf2c\uc784\uacfc \uc18c\uc120\uc758 \uaf2c\uc784\uc774 \ubc18\ub300 \ubc29\ud5a5\uc778 \uaf2c\uc784 \ubc29\uc2dd\uc740  \ub7ad\uaf2c\uc784\uc774\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\ubaa8\uc7ac\uc758 \ud55c\ucabd\uc5d0 \uad6c\uba4d\uc744 \ub6ab\uace0 \uc774\ub97c \uc6a9\uac00\uc7ac\ub85c \ucc44\uc6cc, \ub2e4\ub978 \ucabd \ubaa8\uc7ac\uc640  \uc811\ud569\ud558\ub294 \uc6a9\uc811\ubd80\uc758 \uc885\ub958\ub294?", "choices": [" \ube44\ub4dc\uc6a9\uc811(bead weld) ", " \ud50c\ub7ec\uadf8\uc6a9\uc811(plug weld) ", " \uadf8\ub8e8\ube0c\uc6a9\uc811(groove weld) ", " \ub367\uc0b4\uc62c\ub9bc\uc6a9\uc811(build-up weld) "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uae30\uc5b4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud5ec\ub9ac\uceec\uae30\uc5b4\ub294 \ud3c9\ud589\ud55c \ub450 \ucd95 \uc0ac\uc774\uc5d0\uc11c \ub3d9\ub825\uc744 \uc804\ub2ec\ud55c\ub2e4. ", " \uc2a4\ud37c\uae30\uc5b4\uc5d0\uc11c \ubaa8\ub4c8\uc740 \uae30\uc5b4\uc758 \uc787\uc218\ub97c \ud53c\uce58\uc6d0 \uc9c0\ub984\uc73c\ub85c \ub098\ub208 \uac12\uc774\ub2e4. ", " \ud558\uc774\ud3ec\uc774\ub4dc\uae30\uc5b4\ub294 \ub450 \ucd95\uc774 \uc218\uc9c1\uc774\uace0 \ucd95 \uc911\uc2ec\uc774 \uc11c\ub85c \uad50\ucc28\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uae30\uc5b4\uc774\ub2e4. ", " \uc0ac\uc774\ud074\ub85c\uc774\ub4dc \uce58\ud615\uc740 \uc6d0\ud1b5\uc5d0 \uac10\uae34 \uc2e4\uc744 \ud33d\ud33d\ud558\uac8c \uc7a1\uc544\ub2f9\uae30\uba74\uc11c  \ud480\uc5b4 \ub098\uac08 \ub54c \uc2e4\uc758 \ud55c \uc810\uc774 \uadf8\ub9ac\ub294 \uada4\uc801\uacfc \uac19\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "M20 \u00d7 2 \uc0bc\uac01\ub098\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubbf8\ud130\ub098\uc0ac\uc774\ub2e4. ", " \ud53c\uce58\ub294 2 mm\uc774\ub2e4. ", " \ub9ac\ub4dc\ub294 2 mm\uc774\ub2e4. ", " \uc720\ud6a8\uc9c0\ub984\uc740 20 mm\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\ud38c\ud504 \uc6b4\uc804 \uc911\uc5d0 \ud1a0\ucd9c\ub7c9\uc758 \ubcc0\ub3d9\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc5ec \ud761\uc785 \ubc0f \ud1a0\ucd9c \ubc30\uad00\uc5d0\uc11c  \uc8fc\uae30\uc801\uc778 \uc9c4\ub3d9\uacfc \uc18c\uc74c\uc774 \uc218\ubc18\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc740?", "choices": [" \uc11c\uc9d5(surging) ", " \uacf5\ub3d9\ud604\uc0c1(cavitation) ", " \uc624\uc77c\ud3ec\ubc0d(oil foaming) ", " \ucd95\ucd94\ub825\ud604\uc0c1(axial thrust force) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \ud569\uae08\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc8fc\ubb3c\uc6a9 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \ud569\uae08\uc778 \uc2e4\ub8e8\ubbfc(silumin)\uc740 \uc808\uc0ad\uc131\uc774 \uc88b\ub2e4. ", " \ub0b4\uc2dd\uc6a9 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \ud569\uae08\uc740 Al\uc5d0 Cu, Ni, Fe \ub4f1\uc744 \ucca8\uac00\ud558\uc5ec \ub0b4\uc2dd\uc131\uc744  \ub192\uc778 \uac83\uc774\ub2e4. ", " Al\uc5d0 Cu, Si \ub4f1\uc744 \ucca8\uac00\ud55c \ub2e4\uc774\uce90\uc2a4\ud305\uc6a9 \ud569\uae08\uc73c\ub85c\ub294 \uc54c\ud074\ub798\ub4dc (alclad)\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \ucd08\ub450\ub784\ub8e8\ubbfc(super duralumin)\uc740 \uc2dc\ud6a8\uacbd\ud654(age hardening)\ub97c \ud1b5\ud574  \uac15\ub3c4\ub97c \ub192\uc778 \uac83\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc12c\uc720\uac15\ud654\ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc720\ub9ac, \ud0c4\uc18c\ub97c \uc12c\uc720\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud3f4\ub9ac\uc5d0\uc2a4\ud14c\ub974, \uc5d0\ud3ed\uc2dc\ub97c \uae30\uc9c0\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc12c\uc720\ub97c \ud55c \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc815\ub82c\ud558\uba74 \uc18c\uc7ac\uc758 \uc774\ubc29\uc131\uc774 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \uc12c\uc720\ub97c \uc561\uccb4 \uae30\uc9c0\uc5d0 \ub123\uc740 \ud6c4 \ub2e4\uc774\ub97c \ud1b5\uacfc\uc2dc\ucf1c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ubc29\ubc95\uc744  \ud384\ud2b8\ub8e8\uc804\ubc95(pultrusion)\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc9c4\uc751\ub825(\ue0ae)\uacfc \uc9c4\ubcc0\ud615\ub960(\ue0a1)\uc758 \uad00\uacc4\uac00 \ue0ae \uff1d \ue00a\ue0a1\ue0f2(\ue00a : \uac15\ub3c4\uacc4\uc218, \ue0f2: \ubcc0\ud615 \uacbd\ud654\uc9c0\uc218)\uc778 \uae08\uc18d\uc7ac\ub8cc\ub97c \uc9c4\ubcc0\ud615\ub960\uc774 0\ubd80\ud130 \ue0a1\ue034\uc774 \ub420 \ub54c\uae4c\uc9c0 \ubcc0\ud654\uc2dc\ucf30\uc744  \ub54c, \uc18c\uc694\ub41c \ub2e8\uc704 \ubd80\ud53c\ub2f9 \uc5d0\ub108\uc9c0\ub97c \uad6c\ud558\uba74? (\ub2e8, \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc2dd\uc740 \ud0c4\uc131\uc601\uc5ed  \ubc0f \uc18c\uc131\uc601\uc5ed\uc5d0 \ubaa8\ub450 \uc801\uc6a9\ub418\uace0 \uc5d0\ub108\uc9c0 \uc190\uc2e4\uc740 \uc5c6\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue0f2 \ue00a\ue0a1\ue034 \ue0f2 ", " \ue06d \ue0f2 \ue00a\ue0a1\ue034 \ue0f2\ue048\ue034 ", " \ue06d \ue0f2 \ue048\ue034 \ue00a\ue0a1\ue034 \ue0f2 ", " \ue06d \ue0f2 \ue048\ue034 \ue00a\ue0a1\ue034 \ue0f2\ue048\ue034 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc8fc\ud615 \uc548\uc5d0\uc11c \ub450 \uc904\uae30\uc758 \uc6a9\ud0d5\uc774 \ud55c \uc810\uc5d0\uc11c \ub9cc\ub0a0 \ub54c \uc644\uc804\ud788 \uc735\ud569\ub418\uc9c0  \uc54a\uc544 \uacbd\uacc4\uac00 \uc0dd\uae30\ub294 \uc8fc\ubb3c\uacb0\ud568\uc740?", "choices": [" \uae30\uacf5(blow hole) ", " \uac1c\uc7ac\ubb3c(inclusion) ", " \ucf5c\ub4dc\uc167(cold shut) ", " \ud3b8\uc11d(segregation) "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc13c\ud130\ub9ac\uc2a4 \uc5f0\uc0ad\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ud615 \uacf5\uc791\ubb3c\uc740 \uc5f0\uc0ad\ud558\uae30 \uc5b4\ub835\ub2e4. ", " \uace0\ub3c4\ub85c \uc219\ub828\ub41c \uc791\uc5c5\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. ", " \uc13c\ud130\ub098 \ucc99(chuck) \uc5c6\uc774 \uacf5\uc791\ubb3c\uc744 \uc5f0\uc0ad\ud55c\ub2e4. ", " \uc6d0\ud1b5\uc678\uba74\uc744 \uc5f0\uc18d\uc801\uc73c\ub85c \uc5f0\uc0ad\ud558\uba74 \uc0dd\uc0b0\uc18d\ub3c4\uac00 \ub192\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \ud0c4\uc18c 0.6 %\ub97c \ud568\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uac15\uc744 \uc900\ud3c9\ud615\uc0c1\ud0dc \uc870\uac74\uc5d0\uc11c  \uc0c1\uc628\ubd80\ud130 \uc11c\uc11c\ud788 \uac00\uc5f4\ud560 \ub54c, \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc870\uc9c1\uc758 \ubcc0\ud654\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac83\uc774\ub2e4.  (\uac00), (\ub098), (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc9dd \uc9c0\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \ud0c4\uc18c\ub294  Fe3C\ub85c \uc874\uc7ac\ud55c\ub2e4) \ue09d \uff0b \uc2dc\uba58\ud0c0\uc774\ud2b8 \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 \uc561\uc0c1 (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \ue09d \uff0b \ue09f \ue09f \ue0a0 \uff0b \uc561\uc0c1 ", " \ue09d \uff0b \ue09f  \ue09f \ue09f \uff0b \uc561\uc0c1 ", " \ue09f \uff0b \uc2dc\uba58\ud0c0\uc774\ud2b8 \ue09f \ue09f \uff0b \uc561\uc0c1 ", " \ue09f \uff0b \uc2dc\uba58\ud0c0\uc774\ud2b8 \ue0a0 \ue0a0 \uff0b \uc561\uc0c1 "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc99d\uae30\ub3d9\ub825\uc7a5\uce58\uc758 \uc774\uc0c1\uc801\uc778 \uc0ac\uc774\ud074\uc740?", "choices": [" \ub514\uc824\uc0ac\uc774\ud074 ", " \ub7ad\ud0a8\uc0ac\uc774\ud074 ", " \uc624\ud1a0\uc0ac\uc774\ud074 ", " \ube0c\ub808\uc774\ud2bc\uc0ac\uc774\ud074 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc6a9\uc735 \ud569\uae08\uc744 \uae09\uc18d \ub0c9\uac01\uc2dc\ucf1c \uc6d0\uc790\ubc30\uc5f4\uc774 \ubb34\uc9c8\uc11c\ud558\uba70 \ub192\uc740 \ud22c\uc790\uc728\uc774\ub098  \ub9e4\uc6b0 \ub0ae\uc740 \uc790\uae30\uc774\ub825\uc190\uc2e4(magnetic hysteresis loss) \ub4f1\uc758 \ud2b9\uc131\uc744  \uac00\uc9c4 \ud569\uae08\uc740?", "choices": [" \ube44\uc815\uc9c8\ud569\uae08 ", " \ucd08\uc18c\uc131\ud569\uae08 ", " \ucd08\ub0b4\uc5f4\ud569\uae08 ", " \ud615\uc0c1\uae30\uc5b5\ud569\uae08 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uae30\uacc4\uc77c\ubc18 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uae30\uacc4\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud074\ub7ec\uce58\ub294 \uc6b4\uc804 \uc911 \ud544\uc694\uc5d0 \ub530\ub77c \ud0c8\ucc29\uc774 \uac00\ub2a5\ud55c \ucd95\uc774\uc74c\uc774\ub2e4. ", " \ucf54\ud130\ub294 \ud68c\uc804\ucd95\uc5d0 \uae30\uc5b4, \ud480\ub9ac \ub4f1\uc744 \uace0\uc815\ud558\uc5ec \ud68c\uc804\ub825\uc744 \uc804\ub2ec\ud558\ub294  \uac83\uc774\ub2e4. ", " \ub098\uc0ac\ub294 \ubd80\ud488\uc744 \uacb0\ud569\ud558\uac70\ub098 \uc704\uce58\ub97c \uc870\uc815\ud558\uba70, \ud798\uc744 \uc804\ub2ec\ud558\uae30 \uc704\ud574  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \ub9ac\ubcb3\uc774\uc74c\uc740 \ubbf8\ub9ac \uad6c\uba4d\uc774 \ub6ab\ub824\uc788\ub294 \uac15\ud310\uc5d0 \ub9ac\ubcb3\uc744 \ub07c\uc6b0\uace0 \uba38\ub9ac\ub97c  \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \uacb0\ud569\uc2dc\ud0a4\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\ubc00\ub9c1\uba38\uc2e0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc218\uc9c1\ud615 \ubc00\ub9c1\uba38\uc2e0\uc740 \ud648\uac00\uacf5\uc774 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \uc8fc\ucd95\uc758 \ubc29\ud5a5\uc5d0 \ub530\ub77c \uc218\uc9c1\ud615\uacfc \uc218\ud3c9\ud615\uc73c\ub85c \ub098\ub20c \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc218\ud3c9\ud615 \ubc00\ub9c1\uba38\uc2e0\uc740 \ud55c \uac1c\uc758 \ub0a0\uc744 \uac00\uc9c4 \ucee4\ud130\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\uc9c1\ud615 \ubc00\ub9c1\uba38\uc2e0\uc740 \uc808\uc0ad\uacf5\uad6c\ub85c \uc5d4\ub4dc\ubc00\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc5f0\uc0ad\uc22b\ub3cc\uc758 \ub208\uba54\uc6c0(loading) \ud604\uc0c1\uc774 \uc77c\uc5b4\ub098\ub294 \uc77c\ubc18\uc801\uc778 \uc6d0\uc778\uc774 \uc544\ub2cc  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5f0\uc0ad\uc22b\ub3cc\uc758 \uc870\uc9c1\uc774 \uce58\ubc00\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \uc5f0\uc0ad\uc22b\ub3cc \uc785\ub3c4 \ubc88\ud638\uac00 \uc791\uc740 \uacbd\uc6b0 ", " \uc5f0\uc0ad\uc791\uc5c5 \uc2dc \uc5f0\uc0ad \uae4a\uc774\uac00 \ud070 \uacbd\uc6b0 ", " \uc5f0\uc0ad\uc22b\ub3cc\uc758 \uc6d0\uc8fc\uc18d\ub3c4\uac00 \ub290\ub9b0 \uacbd\uc6b0 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc0b0\uc18c \uff0d \uc544\uc138\ud2f8\ub80c \uc6a9\uc811 \uc791\uc5c5 \uc2dc \uc548\uc804\uc218\uce59\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5ed\ud654\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \ub54c\ub294 \uc0b0\uc18c \ubc38\ube0c\ub97c \ub2eb\ub294\ub2e4. ", " \uc0b0\uc18c \ud638\uc2a4\uc640 \uc544\uc138\ud2f8\ub80c \ud638\uc2a4\ub294 \uc0c9\uae54\ub85c \uad6c\ubd84\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc791\uc5c5 \uc644\ub8cc \ud6c4\uc5d0\ub294 \uc0b0\uc18c \ubc38\ube0c\ub97c \uba3c\uc800 \ub2eb\uace0 \uc544\uc138\ud2f8\ub80c \ubc38\ube0c\ub97c \ub2eb\ub294\ub2e4. ", " \ud1a0\uce58 \uc810\ud654 \uc2dc, \uc870\uc815\uae30\uc758 \uc555\ub825\uc744 \uc870\uc815\ud558\uace0 \ub098\uc11c \uc0b0\uc18c \ubc38\ube0c\ub97c \uc5f4\uace0  \uc810\ud654\ud55c \ud6c4 \uc544\uc138\ud2f8\ub80c \ubc38\ube0c\ub97c \uc5f0\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uae09\uc18d\uadc0\ud658\uae30\uad6c(quick return mechanism)\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc170\uc774\ud37c(shaper)\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc808\uc0ad\ud589\uc815\uacfc \uadc0\ud658\ud589\uc815\uc758 \uae38\uc774\uac00 \uac19\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uacf5\uc791\ubb3c\uc740 \ubc14\uc774\uc2a4\uc5d0 \uace0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\ud3c9\uac00\uacf5, \uac01\ub3c4\uac00\uacf5, \ud648\uac00\uacf5 \ub4f1\uc744 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubc14\uc774\ud2b8\uc758 \uc774\ub3d9\ubc29\ud5a5\uc5d0 \ud3c9\ud589\ud558\uac8c \uacf5\uc791\ubb3c\uc774 \uc774\ub3d9\ud558\uc5ec \uac00\uacf5\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc808\uc0ad\uacf5\uad6c\uc218\uba85\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc808\uc0ad\uc18d\ub3c4\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uacf5\uad6c\uc218\uba85\uc774 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \uc774\uc1a1\uc18d\ub3c4\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uacf5\uad6c\uc218\uba85\uc774 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \uc808\uc0ad\uc628\ub3c4\uac00 \ub192\uc544\uc9c0\uba74 \uacf5\uad6c\uc218\uba85\uc774 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc791\ubb3c\uc758 \ubbf8\uc138\uc870\uc9c1\uc740 \uacf5\uad6c\uc218\uba85\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \uc900\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\ubd84\ub9d0\uae08\uc18d \uc131\ud615\uacf5\uc815\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc5f4\uac04\ub4f1\uc555\uc131\ud615(HIP: hot isostatic  pressing)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd08\uacbd\uacf5\uad6c\uc758 \uce58\ubc00\ud654\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uac00\uc555 \ub9e4\uac1c\uccb4\ub85c\ub294 \uc8fc\ub85c \ubb3c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uade0\uc77c\ud55c \uacb0\uc815\ub9bd \uad6c\uc870\uc758 \uc555\ucd95\uc0dd\ud615(green compact)\uc744 \uc81c\uc870\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \ub0c9\uac04\ub4f1\uc555\uc131\ud615(CIP: cold isostatic pressing)\uc5d0 \ube44\ud574  \ub0ae\uc740 \uc555\ub825\ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uae30\uacc4\uc77c\ubc18", "question": "\uc218\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc18\ub3d9\uc218\ucc28\uc5d0\ub294 \ud504\ub780\uc2dc\uc2a4\uc218\ucc28, \ud504\ub85c\ud3a0\ub7ec\uc218\ucc28\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \ud3a0\ud1a4\uc218\ucc28\ub294 \ud070 \ub099\ucc28\uc640 \ub178\uc990\ubd84\uc0ac\uc5d0 \uc758\ud55c \ucda9\ub3d9\ub825\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\ub825\ud6a8\uc728\uc740 \ud68c\uc804\ucc28\ub97c \uc9c0\ub098\ub294 \uc720\ub7c9\uc744 \uc218\ucc28\uc5d0 \uacf5\uae09\ub418\ub294 \uc720\ub7c9\uc73c\ub85c  \ub098\ub208 \uac12\uc774\ub2e4. ", " \uc218\ucc28\uc758 \uc774\ub860\uc801\uc778 \ucd9c\ub825\uc740 \uc720\uccb4\uc758 \ube44\uc911\ub7c9[N/m3], \uc720\ud6a8\ub099\ucc28[m],  \uc720\ub7c9[m3/s]\uc758 \uacf1\uc73c\ub85c \ud45c\ud604\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4."], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc740? \u25cb \uc778\ud130\ub137 \ud658\uacbd\uc5d0\uc11c \uc624\ub958\uc5d0 \uad00\ud55c \ucc98\ub9ac\ub97c \uc9c0\uc6d0\ud55c\ub2e4. \u25cb \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \uacc4\uce35\uc758 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\ub85c, \uc624\ub958\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud55c IP \ud328\ud0b7\uc5d0  \ub300\ud558\uc5ec \uadf8 \uc6d0\uc778\uc744 \uc1a1\uc2e0 \ud638\uc2a4\ud2b8\uc5d0 \uc804\ub2ec\ud55c\ub2e4. \u25cb \uc804\uc1a1\uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ubb38\uc81c\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\uba74 \ud544\uc694\ud560 \uacbd\uc6b0 \ub77c\uc6b0\ud130\uc5d0 \uc758\ud574  \uc774 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c \uba54\uc2dc\uc9c0\uac00 \uc790\ub3d9\uc73c\ub85c \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4.", "choices": [" ICMP ", " IGMP ", " ARP ", " FTP "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "HTTPS\uc5d0 \uc758\ud574 \uc554\ud638\ud654\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud1b5\uc2e0 \uc694\uc18c\ub294?", "choices": [" \uc694\uccad \ubb38\uc11c URL ", " \ubb38\uc11c\uc758 \ub0b4\uc6a9 ", " \ud3ec\ud2b8 \ubc88\ud638 ", " HTTP \ud5e4\ub354\uc758 \ub0b4\uc6a9 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ucee4\ubc84\ub85c\uc2a4(Kerberos) \ubc84\uc8044\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" MIT\uc5d0\uc11c \uac1c\ubc1c\ub418\uc5b4 \uacf5\uacf5 \ubc0f \uc0c1\uc5c5 \uc601\uc5ed\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uc2e0\ub8b0\ud558\ub294 \uc81c3\uc790 \uc778\uc99d \uc11c\ube44\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8, \uc751\uc6a9 \uc11c\ubc84, \ucee4\ubc84\ub85c\uc2a4 \uc11c\ubc84(\ud0a4\ubd84\ubc30\uc13c\ud130)\ub85c \uad6c\uc131\ub41c\ub2e4. ", " \uc6d0\uaca9 \uc778\uc99d\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\uc5d0\ub294 \ubd80\uc801\uc808\ud558\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\uc2a4\ub2c8\ud551(sniffing) \uacf5\uaca9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \ud2b8\ub798\ud53d\uc5d0\uc11c \ub370\uc774\ud130\ub97c \ub3c4\uccad\ud558\ub294 \uc218\ub3d9\uc801 \uacf5\uaca9\uc774\ub2e4. ", " \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \uc7a5\ube44\uc5d0 \ub300\ub7c9\uc758 \ud2b8\ub798\ud53d\uc744 \uc804\uc1a1\ud558\uc5ec \uc11c\ube44\uc2a4\ub97c \uc911\ub2e8\uc2dc\ud0a4\ub294  \uacf5\uaca9\uc774\ub2e4. ", " \uacf5\uaca9\uc790\uac00 \ub2e4\ub978 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 IP \uc8fc\uc18c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\uc5d0 \uc811\uadfc\ud558\ub294  \uacf5\uaca9\uc774\ub2e4. ", " \uacf5\uaca9\uc790\uac00 \ud2b9\uc815 \uac12\uc744 \ucc3e\uc544\ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \ubaa8\ub4e0 \uc870\ud569\uc744 \uc2dc\ub3c4\ud558\ub294 \uacf5\uaca9\uc774\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uae30\uc220\uc740? \ud2b8\ub798\ud53d\uc758 \uacbd\ub85c\ub97c \uc9c0\uc815\ud558\ub294 \uc81c\uc5b4 \ud3c9\uba74\uacfc \ud2b8\ub798\ud53d \uc804\uc1a1\uc744 \uc218\ud589\ud558\ub294  \ub370\uc774\ud130 \ud3c9\uba74\uc744 \ubd84\ub9ac\ud558\uc5ec, OpenFlow \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c \ub4f1\uc744 \ud1b5\ud574  \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ub97c \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" BSS(Business Support System) ", " OSS(Operation Support System) ", " SDN(Software Defined Networking) ", " MPLS(Multi-Protocol Label Switching) "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "SSL/TLS\uc5d0 \ub300\ud55c \uacf5\uaca9\uc720\ud615\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" ESP \uacf5\uaca9 ", " PKI \uacf5\uaca9 ", " \ub808\ucf54\ub4dc\uc640 \uc751\uc6a9 \ub370\uc774\ud130 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c \uacf5\uaca9 ", " \ud578\ub4dc\uc170\uc774\ud06c \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c \uacf5\uaca9 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "POP3\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" POP3\ub294 \uc11c\ubc84\ub85c\ubd80\ud130 \uba54\uc77c\uc744 \ub2e4\uc6b4\ub85c\ub4dc\ud558\ub294 \uae30\ub2a5\uc744 \uc81c\uacf5\ud55c\ub2e4. ", " POP3 \uc11c\ubc84\uc758 well-known \ud3ec\ud2b8\ub294 25\ubc88\uc774\ub2e4. ", " \uff0bOK \uc751\ub2f5\uc740 \uc694\uad6c\ud55c \uba85\ub839\uc744 \uc131\uacf5\uc801\uc73c\ub85c \ucc98\ub9ac\ud588\uc74c\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " POP3 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc640 \uc11c\ubc84\ub294 \uba85\ub839\uacfc \uc751\ub2f5\uc73c\ub85c \ub3d9\uc791\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "IPv4 \ub370\uc774\ud130\uadf8\ub7a8 \ud615\uc2dd\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \u2018Flags\u2019\ub294 \ub2e8\ud3b8\ud654(fragmentation)\uc640 \uad00\ub828\uc774 \uc788\ub294 \ud544\ub4dc\uc774\ub2e4. ", " \u2018Time To Live\u2019\ub294 \ub370\uc774\ud130\uadf8\ub7a8\uc774 \ubc29\ubb38\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ucd5c\ub300 \ub77c\uc6b0\ud130\uc758  \uc218\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \ud544\ub4dc\uc774\ub2e4. ", " \u2018Total Length\u2019\ub294 \ud5e4\ub354\ub97c \uc81c\uc678\ud55c IP \ub370\uc774\ud130\uadf8\ub7a8\uc758 \uae38\uc774\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294  \ud544\ub4dc\uc774\ub2e4. ", " \u2018Protocol\u2019\uc740 IP \uacc4\uce35\uc758 \uc11c\ube44\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc0c1\uc704 \uacc4\uce35 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc744  \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \ud544\ub4dc\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \uad00\ub9ac \uae30\ub2a5\uc740? \u25cb \uac00\ub2a5\ud55c \ud55c \ud6a8\uacfc\uc801\uc778 \uc2e4\ud589\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ub97c  \uac10\uc2dc\ud558\uace0 \uc81c\uc5b4\ud55c\ub2e4. \u25cb \ud1b5\uacc4 \uc815\ubcf4\ub97c \uc218\uc9d1\ud558\uace0, \uc2dc\uc2a4\ud15c \uc0c1\ud0dc \uc774\ub825 \uae30\ub85d\uc744 \uc720\uc9c0\u318d\uac80\uc0ac \ud558\uba70, \uc2dc\uc2a4\ud15c \uc131\ub2a5\uc744 \uce21\uc815\ud558\uace0, \uc9c0\uc5f0 \uc2dc\uac04\uacfc \ub300\uc5ed\ud3ed \uc0ac\uc6a9\ub960,  \ud328\ud0b7 \ucc98\ub9ac\uc728 \ub4f1\uc744 \ub2e8\uacc4\ubcc4 \ub610\ub294 \uc2dc\uac04\ubcc4\ub85c \uad00\ub9ac\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uc7a5\uc560 \uad00\ub9ac ", " \uad6c\uc131 \uad00\ub9ac ", " \uc131\ub2a5 \uad00\ub9ac ", " \ubcf4\uc548 \uad00\ub9ac "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\uacf5\uac1c\ud0a4 \uae30\ubc18 \uad6c\uc870 X.509(PKIX) \ubaa8\ub378\uc5d0\uc11c \uc885\ub2e8 \uac1c\uccb4(end entity)\uc640  \uc778\uc99d \uae30\uad00(certificate authority) \uac04\uc758 \uad00\ub9ac \uae30\ub2a5\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294  \uac83\uc740?", "choices": [" \ub4f1\ub85d(registration) ", " \ud0a4 \uc30d \ubcf5\uad6c(key pair recovery) ", " \ud0a4 \uc30d \uac31\uc2e0(key pair update) ", " \uad50\ucc28 \uc778\uc99d(cross-certification) 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \ubcf4\uc548 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "SMS\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub41c URL\uc744 \ud074\ub9ad\ud558\uba74 \uc545\uc131 \uc571\uc774 \uc124\uce58\ub418\ub294 \uc2a4\ubbf8\uc2f1\uc744  \uc608\ubc29\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf4\ud638\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ubb34\uc120 \uacf5\uc720\uae30\uc758 \uc0ac\uc6a9\uc744 \uae08\uc9c0\ud55c\ub2e4. ", " \uc2a4\ub9c8\ud2b8\ud3f0 \ud658\uacbd \uc124\uc815\uc5d0\uc11c \uc54c \uc218 \uc5c6\ub294 \ucd9c\ucc98 \uc571 \uc124\uce58 \uae30\ub2a5\uc744 \ud5c8\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ubaa8\ubc14\uc77c \ubc31\uc2e0\uc744 \uc124\uce58\ud558\uc5ec \uc2a4\ub9c8\ud2b8\ud3f0\uc758 \ubcf4\uc548 \uc0c1\ud0dc\ub97c \uc8fc\uae30\uc801\uc73c\ub85c  \uc810\uac80\ud55c\ub2e4. ", " \uc2a4\ub9c8\ud2b8\ud3f0 \uc6b4\uc601\uccb4\uc81c\ub97c \ud56d\uc0c1 \ucd5c\uc2e0 \ubc84\uc804\uc73c\ub85c \uc5c5\ub370\uc774\ud2b8\ud558\uc5ec \ubcf4\uc548\uc0c1  \ucde8\uc57d\uc810\uc774 \uc5c6\ub3c4\ub85d \uad00\ub9ac\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \ubcf4\uc548 \uae30\uc220\uc740? \u25cb \uc0ac\uc804\uc5d0 \uc218\ub9bd\ud55c \uaddc\uce59\uc5d0 \ub530\ub77c \ud328\ud0b7\uc744 \ucc28\ub2e8 \ub610\ub294 \ud5c8\uc6a9\ud55c\ub2e4. \u25cb \uc811\uadfc \uc81c\uc5b4\uac00 \uac00\uc7a5 \uae30\ubcf8\uc801\uc774\uace0 \uc911\uc694\ud55c \uae30\ub2a5\uc774\ub2e4. \u25cb \uad6c\ud604 \ubc29\uc2dd\uc5d0 \ub530\ub77c \ud328\ud0b7 \ud544\ud130\ub9c1\uacfc \ud504\ub85d\uc2dc \ubc29\uc2dd \ub4f1\uc774 \uc788\ub2e4.", "choices": [" SSO ", " VLAN ", " DLP ", " Firewall "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0 \uae30\uc220\ub41c IEEE 802.11i RSN\uc758 \ub3d9\uc791 \ub2e8\uacc4\ub97c \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ub098\uc5f4\ud55c  \uac83\uc740? (\uac00) \uc778\uc99d(authentication) (\ub098) \ud0d0\uc0c9(discovery) (\ub2e4) \uc548\uc804 \ub370\uc774\ud130 \uc804\uc1a1(protected data transfer) (\ub77c) \ud0a4 \uc0dd\uc131 \ubc0f \ubd84\ubc30(key generation and distribution)", "choices": [" (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) ", " (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) ", " (\ub098) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) ", " (\ub098) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub2e4) "], "answer": "3", "question_type": "list", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "SNMP\uc5d0\uc11c \uad00\ub9ac \ub300\uc0c1 \uc7a5\uce58 \ub0b4\ubd80 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc815\ubcf4 \uc800\uc7a5\uc18c\ub97c  \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uc6a9\uc5b4\ub294?", "choices": [" MIB ", " Community ", " PDU ", " Agent "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \uacc4\uce35\uc5d0\uc11c \uc2a4\ub2c8\ud551 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978  \ub77c\uc6b0\ud130\ub77c\uace0 \uc54c\ub9bc\uc73c\ub85c\uc368 \ud328\ud0b7\uc758 \ud750\ub984\uc744 \ubc14\uafb8\ub294 \uacf5\uaca9\uc740?", "choices": [" DNS \uc2a4\ud478\ud551 \uacf5\uaca9 ", " E-mail \uc2a4\ud478\ud551 \uacf5\uaca9 ", " IP \uc2a4\ud478\ud551 \uacf5\uaca9 ", " ICMP \ub9ac\ub2e4\uc774\ub809\ud2b8 \uacf5\uaca9 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc774 \uac01 \ubb38\uc790\uc5d0 \uc22b\uc790\ub97c \ubc30\uc815\ud560 \ub54c, \uc2dc\uc800 \uc554\ud638 \uce58\ud658\uc2dd  C \uff1d (P \uff0b 3) mod 26\uc744 \ud65c\uc6a9\ud558\uc5ec \ud3c9\ubb38 STUDY\ub97c \uc554\ud638\ud654\ud55c \uac83\uc740?  (\ub2e8, \uce58\ud658\uc2dd\uc5d0\uc11c C\ub294 \uc554\ud638\ubb38, P\ub294 \ud3c9\ubb38\uc774\ub2e4)", "choices": [" VWXGB ", " UVWFA ", " TUVEZ ", " VWXFN "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "SSL Handshake \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc758 2\ub2e8\uacc4 \u2018\uc11c\ubc84 \uc778\uc99d\uacfc \ud0a4 \uad50\ud658(server  authentication and key exchange)\u2019\uc5d0\uc11c \uc778\uc99d\uc11c(certificate) \uba54\uc2dc\uc9c0\uac00  \uc0ac\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uae30\ubc95\uc740?", "choices": [" RSA \uae30\ubc95 ", " Anonymous DH \uae30\ubc95 ", " Ephermeral DH \uae30\ubc95 ", " Fixed DH \uae30\ubc95 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "\uc804\uc790 \uc11c\uba85(digital signature)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc11c\uba85\ub41c \ubb38\uc11c\ub294 \uae30\ubc00\uc131\uc774 \ubcf4\uc7a5\ub41c\ub2e4. ", " \uc11c\uba85\ub41c \ubb38\uc11c\ub294 \ub370\uc774\ud130\uac00 \ubcc0\uc870\ub418\uc9c0 \uc54a\uc558\uc74c\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\ub294 \ubb34\uacb0\uc131\uc744  \ub9cc\uc871\ud55c\ub2e4. ", " \ud55c \ubc88 \uc0dd\uc131\ub41c \uc11c\uba85\uc744 \ub2e4\ub978 \ubb38\uc11c\uc758 \uc11c\uba85\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc804\uc790 \uc11c\uba85\uacfc \uad00\ub828\ub41c \ud45c\uc900\uc73c\ub85c DSS\uac00 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "NAC(Network Access Control) \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" ARP \ubc29\uc2dd\uc740 \ucc28\ub2e8\ud558\ub824\ub294 \ub2e8\ub9d0\uc5d0 ARP \uc2a4\ud478\ud551 \ud328\ud0b7\uc744 \ubcf4\ub0b4 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c  \uc811\uadfc\uc744 \uc81c\uc5b4\ud55c\ub2e4. ", " 802.1x \ubc29\uc2dd\uc740 802.1x RADIUS \uc11c\ubc84\uc640 802.1x\ub97c \uc9c0\uc6d0\ud558\ub294  \uc2a4\uc704\uce58\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. ", " \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \uc5d0\uc774\uc804\ud2b8 \uc124\uce58 \ubc29\uc2dd\uc740 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\uc5d0 \uc811\uc18d\ud558\ub824\ub294 \ubaa8\ub4e0  \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc5d0 \uc5d0\uc774\uc804\ud2b8\ub97c \uc124\uce58\ud560 \ud544\uc694\ub294 \uc5c6\ub2e4. ", " VLAN \ubc29\uc2dd\uc740 \uc778\uac00\ubc1b\uc9c0 \uc54a\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \uc778\uac00\ub41c \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc640\ub294  \ub2e4\ub978 \ubcc4\ub3c4\uc758 VLAN\uc73c\ub85c \uaca9\ub9ac\ub41c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ubcf4\uc548", "question": "IPSec\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \uacc4\uce35\uc5d0\uc11c \ub3d9\uc791\ud558\ub294 \ubcf4\uc548 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc774\ub2e4. ", " \ud2b8\ub798\ud53d\uc744 \uc554\ud638\ud654\ud558\uace0, \ubb34\uacb0\uc131\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uba70, \uc778\uc99d\uc744 \uc81c\uacf5\ud55c\ub2e4. ", " \uc804\uc1a1 \ubaa8\ub4dc\uc640 \ud130\ub110 \ubaa8\ub4dc\uac00 \uc788\ub2e4. ", " IPSec\uc5d0\uc11c AH \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc740 \ud398\uc774\ub85c\ub4dc \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc554\ud638\ud654\ud55c\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95\ub839\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc0ac\uace0\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \uc5b4\ub5a0\ud55c \uc774\uc720\ub85c\ub3c4 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c  \ud3ed\ud589\uc744 \ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " \uc0c1\uc2dc 4\uba85 \uc774\ud558\uc758 \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc0ac\uc5c5 \ub610\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc7a5\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4  \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uadfc\ub85c\uacc4\uc57d \ubd88\uc774\ud589\uc5d0 \ub300\ud55c \uc190\ud574\ubc30\uc0c1\uc561\uc744 \uc608\uc815\ud558\ub294 \uacc4\uc57d\uc744  \uccb4\uacb0\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " \u201c\uc784\uae08\u201d\uc774\ub780 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\uc758 \ub300\uac00\ub85c \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \uc784\uae08, \ubd09\uae09,  \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc5b4\ub5a0\ud55c \uba85\uce6d\uc73c\ub85c\ub4e0\uc9c0 \uc9c0\uae09\ud558\ub294 \ubaa8\ub4e0 \uae08\ud488\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uadfc\ub85c\uacc4\uc57d\uc5d0 \ub367\ubd99\uc5ec \uac15\uc81c \uc800\ucd95 \ub610\ub294 \uc800\ucd95\uae08\uc758 \uad00\ub9ac\ub97c  \uaddc\uc815\ud558\ub294 \uacc4\uc57d\uc744 \uccb4\uacb0\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\uba70 \uc5b4\ub5a0\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uadfc\ub85c\uc790\uc758  \uc704\ud0c1\uc73c\ub85c \uc800\ucd95\uc744 \uad00\ub9ac\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uacf5\ubb34\uc6d0\ub3c4 \uc784\uae08\uc744 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uadfc\ub85c\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc18c\uc815\uc758  \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \ucde8\uc5c5\ud560 \uc758\uc0ac\ub97c \uac00\uc84c\uc73c\ub098 \uc2e4\uc5c5(\u5931\u696d) \uc911\uc778 \uc790\ub294  \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc18c\uc815\uc758 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294\uc9c0 \uc5ec\ubd80\ub294 \uacc4\uc57d \ud615\uc2dd\uc774 \uace0\uc6a9 \uacc4\uc57d\uc778\uc9c0 \ub3c4\uae09\uacc4\uc57d\uc778\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \uadf8 \uc2e4\uc9c8\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uadfc\ub85c\uc790\uac00 \uc0ac\uc5c5 \ub610\ub294  \uc0ac\uc5c5\uc7a5\uc5d0 \uc784\uae08\uc744 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc885\uc18d\uc801\uc778 \uad00\uacc4\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c \uadfc\ub85c\ub97c  \uc81c\uacf5\ud558\uc600\ub294\uc9c0 \uc5ec\ubd80\uc5d0 \ub530\ub77c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\ud68c\ubcf4\uc7a5\uc81c\ub3c4\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc5d0\uc11c \uadfc\ub85c\uc790\ub85c\uc11c \uc9c0\uc704\ub97c \uc778\uc815\ubc1b\ub294\uc9c0\uc758  \uc0ac\uc815\uc740 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uacbd\uc81c\uc801\uc73c\ub85c \uc6b0\uc6d4\ud55c \uc9c0\uc704\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc784\uc758\ub85c \uc815\ud560  \uc5ec\uc9c0\uac00 \ud06c\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uadfc\ub85c\uc790\uc131 \ud310\ub2e8\uc758 \uc694\uc18c\ub85c  \uc0bc\uc544\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798\uc758 \uae08\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798 \ubc1c\uc0dd \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc778\uc9c0\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc9c0\uccb4  \uc5c6\uc774 \ub2f9\uc0ac\uc790 \ub4f1\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \uadf8 \uc0ac\uc2e4 \ud655\uc778\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uac1d\uad00\uc801\uc73c\ub85c  \uc870\uc0ac\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798\uc5d0 \ub300\ud55c \uc870\uc0ac \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798\uacfc  \uad00\ub828\ud558\uc5ec \ud53c\ud574\ub97c \uc785\uc740 \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \ubcf4\ud638\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \uacbd\uc6b0  \ud574\ub2f9 \ud53c\ud574\uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uadfc\ubb34\uc7a5\uc18c\uc758 \ubcc0\uacbd, \uc720\uae09\ud734\uac00 \uba85\ub839 \ub4f1  \uc801\uc808\ud55c \uc870\uce58\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \ud53c\ud574\uadfc\ub85c\uc790\uc758  \uc758\uc0ac\uc5d0 \ubc18\ud558\ub294 \uc870\uce58\ub97c \ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc870\uc0ac \uacb0\uacfc \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798 \ubc1c\uc0dd \uc0ac\uc2e4\uc774 \ud655\uc778\ub41c \ub54c\uc5d0\ub294  \uc9c0\uccb4 \uc5c6\uc774 \ud589\uc704\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc9d5\uacc4, \uadfc\ubb34\uc7a5\uc18c\uc758 \ubcc0\uacbd \ub4f1 \ud544\uc694\ud55c  \uc870\uce58\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc9d5\uacc4 \ub4f1\uc758 \uc870\uce58\ub97c \ud558\uae30  \uc804\uc5d0 \uadf8 \uc870\uce58\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ud53c\ud574\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uc758\uacac\uc744 \ub4e4\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798 \ubc1c\uc0dd \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc870\uc0ac\ud55c \uc0ac\ub78c, \uc870\uc0ac \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubcf4\uace0\ubc1b\uc740  \uc0ac\ub78c \ubc0f \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc870\uc0ac \uacfc\uc815\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ud574\ub2f9 \uc870\uc0ac\uc640 \uad00\ub828\ub41c  \ub0b4\uc6a9\uc744 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c \ubcf4\uace0\ud574\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04 \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc57c\uac04\uadfc\ub85c\ub780 \uc624\ud6c4 10\uc2dc\ubd80\ud130 \ub2e4\uc74c \ub0a0 \uc624\uc804 6\uc2dc \uc0ac\uc774\uc758 \uadfc\ub85c\ub97c  \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc120\ud0dd\uc801 \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uc81c\ub294 \uc784\uc2e0 \uc911\uc778 \uc5ec\uc131\uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \uc801\uc6a9\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \ud1b5\uacc4\ubc95 \uc81c22\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \ud1b5\uacc4\uccad\uc7a5\uc774 \uace0\uc2dc\ud558\ub294 \uc0b0\uc5c5\uc5d0 \uad00\ud55c  \ud45c\uc900\uc758 \uc911\ubd84\ub958 \ub610\ub294 \uc18c\ubd84\ub958 \uc911 \ubcf4\uac74\uc5c5\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\uc790\ub300\ud45c\uc640 \uc11c\uba74 \ud569\uc758\ud558\uc5ec \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc81c53\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0  \ub530\ub978 \uc8fc(\u9031) 12\uc2dc\uac04\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\uc5ec \uc5f0\uc7a5\uadfc\ub85c\ub97c \ud558\uac8c \ud55c \uacbd\uc6b0, \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294  \uadfc\ub85c\uc77c \uc885\ub8cc \ud6c4 \ub2e4\uc74c \uadfc\ub85c\uc77c \uac1c\uc2dc \uc804\uae4c\uc9c0 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \uc5f0\uc18d\ud558\uc5ec  11\uc2dc\uac04 \uc774\uc0c1\uc758 \ud734\uc2dd \uc2dc\uac04\uc744 \uc8fc\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \ud0c4\ub825\uc801 \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uc81c\uc5d0 \ub530\ub978 \ub2e8\uc704\uae30\uac04 \uc911 \uadfc\ub85c\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\ud55c  \uae30\uac04\uc774 \uadf8 \ub2e8\uc704\uae30\uac04\ubcf4\ub2e4 \uc9e7\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \ub2e8\uc704\uae30\uac04 \uc911 \ud574\ub2f9  \uadfc\ub85c\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\ud55c \uae30\uac04\uc744 \ud3c9\uade0\ud558\uc5ec 1\uc8fc\uac04\uc5d0 40\uc2dc\uac04\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\uc5ec  \uadfc\ub85c\ud55c \uc2dc\uac04 \uc804\ubd80\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc81c56\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978  \uac00\uc0b0\uc784\uae08\uc744 \uc9c0\uae09\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \ubc8c\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc81c36\uc870(\uae08\ud488 \uccad\uc0b0)\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ud53c\ud574\uc790\uc758  \uba85\uc2dc\uc801\uc778 \uc758\uc0ac\uc640 \ub2e4\ub974\uac8c \uacf5\uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc81c43\uc870(\uc784\uae08 \uc9c0\uae09)\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ud53c\ud574\uc790\uc758  \uba85\uc2dc\uc801\uc778 \uc758\uc0ac\uc640 \ub2e4\ub974\uac8c \uacf5\uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc790\uac00 \ud1f4\uc9c1\ud55c \uacbd\uc6b0 \uadf8 \ud1f4\uc9c1\ud55c \ub54c\ubd80\ud130 14\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \uc784\uae08\uc744  \uc9c0\uae09\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uc0ac\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c\ub294 \uacfc\ud0dc\ub8cc\ub97c \ubd80\uacfc\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \uc9c1\uc7a5 \ub0b4 \uad34\ub86d\ud798\uc744 \ud55c \uacbd\uc6b0 1\ucc9c\ub9cc\uc6d0 \uc774\ud558\uc758  \ubc8c\uae08\uc5d0 \ucc98\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uc5ec\uc131\uc758 \uadfc\ub85c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 18\uc138 \uc774\uc0c1\uc758 \uc5ec\uc131\uc744 \ud734\uc77c\uc5d0 \uadfc\ub85c\uc2dc\ud0a4\ub824\uba74 \uadf8 \uadfc\ub85c\uc790\uc758  \ub3d9\uc758\ub97c \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc0b0\ud6c4 1\ub144\uc774 \uc9c0\ub098\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uc5ec\uc131\uc774 \ub3d9\uc758\ud55c \uacbd\uc6b0 \uace0\uc6a9 \ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc758 \uc778\uac00\ub97c \ubc1b\uc73c\uba74 \ud734\uc77c\uc5d0 \uadfc\ub85c\uc2dc\ud0ac \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc0b0\ud6c4 1\ub144\uc774 \uc9c0\ub098\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uc5ec\uc131\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc774  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\ub77c\ub3c4 1\uc77c\uc5d0 2\uc2dc\uac04\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\ub294 \uc2dc\uac04\uc678\uadfc\ub85c\ub97c \uc2dc\ud0a4\uc9c0  \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc784\uc2e0 \ud6c4 35\uc8fc\uc5d0 \uc788\ub294 \uc5ec\uc131 \uadfc\ub85c\uc790\uac00 1\uc77c 2\uc2dc\uac04\uc758  \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04 \ub2e8\ucd95\uc744 \uc2e0\uccad\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc774\ub97c \ud5c8\uc6a9\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.  "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \u2018\ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc5c5\ubb34\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740? \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc740 \u201c\uc5c5\ubb34\uc758 \uc131\uc9c8\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \uc5c5\ubb34 \uc218\ud589 \ubc29\ubc95\uc744  \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uc7ac\ub7c9\uc5d0 \uc704\uc784\ud560 \ud544\uc694\uac00 \uc788\ub294 \uc5c5\ubb34\ub85c\uc11c \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c  \uc815\ud558\ub294 \uc5c5\ubb34\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\uc790\ub300\ud45c\uc640 \uc11c\uba74 \ud569\uc758\ub85c \uc815\ud55c \uc2dc\uac04\uc744  \uadfc\ub85c\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4.\u201d\ub77c\uace0 \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \uac74\uc124\uc5c5\uc5d0\uc11c\uc758 \uad00\ub9ac\u318d\uac10\ub3c5 \uc5c5\ubb34 ", " \ucd9c\ud310 \uc0ac\uc5c5\uc5d0\uc11c\uc758 \ud3b8\uc9d1 \uc5c5\ubb34 ", " \uc815\ubcf4\ucc98\ub9ac\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ubd84\uc11d \uc5c5\ubb34 ", " \uc778\ubb38\uc0ac\ud68c\uacfc\ud559\ubd84\uc57c\uc758 \uc5f0\uad6c \uc5c5\ubb34 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95\ub839\uc0c1 \uc784\uae08\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74?   (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568) \u3131. \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \ub3c4\uae09\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc774\uc5d0 \uc900\ud558\ub294 \uc81c\ub3c4\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294  \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \uadfc\ub85c\uc131\uacfc\uc5d0 \ub530\ub77c \uc77c\uc815\uc561\uc758 \uc784\uae08\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3134. \uc784\uae08\uc740 \ub9e4\uc6d4 1\ud68c \uc774\uc0c1 \uc77c\uc815\ud55c \ub0a0\uc9dc\ub97c \uc815\ud558\uc5ec \uc9c0\uae09\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, 1\uac1c\uc6d4\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\ub294 \uae30\uac04\uc5d0 \uac78\uce5c \uc0ac\uc720\uc5d0 \ub530\ub77c  \uc0b0\uc815\ub418\ub294 \ub2a5\ub960\uc218\ub2f9\uc740 \uadf8\ub7ec\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub2e4. \u3137. \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \uccb4\ubd88\uc0ac\uc5c5\uc8fc\uac00 \uba85\ub2e8 \uacf5\uac1c \uae30\uc900\uc77c \uc774\uc804 3\ub144  \uc774\ub0b4 \uc784\uae08\ub4f1\uc744 \uccb4\ubd88\ud558\uc5ec 2\ud68c \uc774\uc0c1 \uc720\uc8c4\uac00 \ud655\uc815\ub41c \uc790\ub85c\uc11c  \uba85\ub2e8 \uacf5\uac1c \uae30\uc900\uc77c \uc774\uc804 1\ub144 \uc774\ub0b4 \uc784\uae08\ub4f1\uc758 \uccb4\ubd88\ucd1d\uc561\uc774  2\ucc9c\ub9cc\uc6d0 \uc774\uc0c1\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uccb4\ubd88\uc0ac\uc5c5\uc8fc\uac00 \uc0ac\ub9dd\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4  \uadf8 \uc778\uc801\uc0ac\ud56d \ub4f1\uc744 \uacf5\uac1c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3139. \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc774\ub098 \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59 \ub4f1\uc5d0 \ud734\uc9c1\uc790\ub098 \ubcf5\uc9c1\uc790 \ub610\ub294 \uc9d5\uacc4 \ub300\uc0c1\uc790 \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ud2b9\uc815 \uc784\uae08\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c0\uae09 \uc81c\ud55c\uc0ac\uc720\ub97c  \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4, \uadf8\ub7ec\ud55c \uc0ac\uc815\uc744 \ub4e4\uc5b4 \uc815\uc0c1\uc801\uc778  \uadfc\ub85c\uad00\uacc4\ub97c \uc720\uc9c0\ud558\ub294 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uadf8 \uc784\uae08 \uc9c0\uae09\uc758  \uc77c\ub960\uc131\uc744 \ubd80\uc815\ud560 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74?  (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568) \u3131. \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc744 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \ubd88\ub9ac\ud558\uac8c \ubcc0\uacbd\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0,  \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uacfc\ubc18\uc218\ub85c \uc870\uc9c1\ub41c \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uc774 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uacfc\ubc18\uc218\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294 \uc790\uc758 \ub3d9\uc758\ub97c \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3134. \uc5ec\ub7ec \uadfc\ub85c\uc790 \uc9d1\ub2e8\uc774 \ud558\ub098\uc758 \uadfc\ub85c\uc870\uac74 \uccb4\uacc4 \ub0b4\uc5d0 \uc788\uc5b4 \ube44\ub85d  \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc758 \ubd88\uc774\uc775\ubcc0\uacbd \uc2dc\uc810\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub290 \uadfc\ub85c\uc790 \uc9d1\ub2e8\ub9cc\uc774  \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \ubd88\uc774\uc775\uc744 \ubc1b\ub354\ub77c\ub3c4 \ub2e4\ub978 \uadfc\ub85c\uc790 \uc9d1\ub2e8\uc5d0\uac8c\ub3c4 \ubcc0\uacbd\ub41c  \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc758 \uc801\uc6a9\uc774 \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc77c\ubd80 \uadfc\ub85c\uc790\uc9d1\ub2e8\uc740  \ubb3c\ub860 \uc7a5\ub798 \ubcc0\uacbd\ub41c \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59 \uaddc\uc815\uc758 \uc801\uc6a9\uc774 \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uadfc\ub85c\uc790  \uc9d1\ub2e8\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c \uadfc\ub85c\uc790 \uc9d1\ub2e8\uc774 \ub3d9\uc758\uc8fc\uccb4\uac00 \ub41c\ub2e4. \u3137. \ubcc0\uacbd\ub41c \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59 \uc911 \uc77c\ubd80\uac00 \uc885\uc804\uc758 \uadfc\ub85c\uc870\uac74\uc744 \ubd88\uc774\uc775\ud558\uac8c  \ubcc0\uacbd\ud558\uc600\uace0 \uc774\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc885\uc804 \uadfc\ub85c\uc870\uac74 \ub610\ub294 \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc758  \uc801\uc6a9\uc744 \ubc1b\uace0 \uc788\ub358 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uc9d1\ub2e8\uc801 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\ubc29\ubc95\uc5d0 \uc758\ud55c  \ub3d9\uc758\ub97c \uc5bb\uc9c0 \ubabb\ud558\uc5ec \uadf8 \ubcc0\uacbd\uc758 \ud6a8\ub825\uc774 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\ub77c\uba74, \ube44\ub85d  \uc774\uc640 \ub300\uac00\uad00\uacc4\ub098 \uc5f0\uacc4\uc131\uc774 \uc5c6\ub294 \ubcc0\uacbd\ub41c \ub2e4\ub978 \ubd80\ubd84\uc758 \uacbd\uc6b0  \uc885\uc804\uc758 \uadfc\ub85c\uc870\uac74\uc744 \ubd88\uc774\uc775\ud558\uac8c \ubcc0\uacbd\ud55c \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \ud558\ub354\ub77c\ub3c4  \uadf8 \ubcc0\uacbd\uc740 \ubb34\ud6a8\ub85c \ubcf4\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3139. \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uc774 \uadfc\ub85c\uc870\uac74\uc744 \uacb0\uc815\ud558\ub294 \uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uc18c\uae09\uc801\uc73c\ub85c  \ub3d9\uc758\ud558\uac70\ub098 \uc774\ub97c \uc2b9\uc778\ud558\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc744 \uccb4\uacb0\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0  \uadf8 \ub3d9\uc758\ub098 \uc2b9\uc778\uc758 \ud6a8\ub825\uc740 \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc774 \uc2dc\ud589\ub41c \uc774\ud6c4\uc5d0 \uadf8  \uc0ac\uc5c5\uccb4\uc5d0 \uc885\uc0ac\ud558\uba70 \uadf8 \ud611\uc57d\uc758 \uc801\uc6a9\uc744 \ubc1b\uac8c \ub420 \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uc6d0\uc774\ub098  \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc0dd\uae34\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uae30\uc219\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uae30\uc219\uc0ac \uc0dd\ud65c\uc758 \uc790\uce58\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc784\uc6d0 \uc120\uac70\uc5d0 \uac04\uc12d\ud558\uc9c0  \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " \ubd80\uc18d \uae30\uc219\uc0ac\uc5d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \uae30\uc219\uc2dc\ud0a4\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uae30\uc219\uc0ac\uaddc\uce59\uc744  \uc791\uc131\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uace0, \uc791\uc131\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uae30\uc219\uc0ac\uc5d0 \uae30\uc219\ud558\ub294 \uadfc\ub85c\uc790\uc758  \uacfc\ubc18\uc218\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294 \uc790\uc758 \uc758\uacac\uc744 \ub4e4\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \ubd80\uc18d \uae30\uc219\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uac74\uac15 \uc720\uc9c0, \uc0ac\uc0dd\ud65c  \ubcf4\ud638 \ub4f1\uc744 \uc704\ud55c \uc870\uce58\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uac10\ub3c5\uad00\uc740 \uae30\uc219\uc0ac\ub97c \ud604\uc7a5\uc870\uc0ac\ud558\uace0 \uc7a5\ubd80\uc640 \uc11c\ub958\uc758 \uc81c\ucd9c\uc744  \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc640 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc2ec\ubb38(\u5c0b\u554f)\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9\uc870\ud569 \ubc0f \ub178\ub3d9\uad00\uacc4\uc870\uc815\ubc95\ub839\uc0c1 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d \ubc0f \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \ubd84\ub9ac\ub41c \uad50\uc12d\ub2e8\uc704\ub97c \ud1b5\ud569\ud558\ub294 \uacb0\uc815\uc758 \uc2e0\uccad\uc744 \ubc1b\uc740  \ub0a0\ubd80\ud130 30\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \ubd84\ub9ac\ub41c \uad50\uc12d\ub2e8\uc704\ub97c \ud1b5\ud569\ud558\ub294 \uacb0\uc815\uc744 \ud558\uace0  \ud574\ub2f9 \uc0ac\uc5c5 \ub610\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc7a5\uc758 \ubaa8\ub4e0 \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uacfc \uc0ac\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c \ud1b5\uc9c0\ud574\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\uac00 \ubc0f \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\ub294 \uae30\uc5c5\u318d\uc0b0\uc5c5\u318d\uc9c0\uc5ed\ubcc4 \uad50\uc12d \ub4f1 \ub2e4\uc591\ud55c  \uad50\uc12d\ubc29\uc2dd\uc744 \ub178\ub3d9\uad00\uacc4 \ub2f9\uc0ac\uc790\uac00 \uc790\uc728\uc801\uc73c\ub85c \uc120\ud0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d  \uc9c0\uc6d0\ud558\uace0 \uc774\uc5d0 \ub530\ub978 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc774 \ud65c\uc131\ud654\ub420 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ub178\ub825\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \ub178\ub3d9\uc870\ud569 \ub610\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uad50\uc12d\ub2e8\uc704\ub97c \ubd84\ub9ac\ud558\uc5ec \uad50\uc12d\ud558\ub824\ub294 \uacbd\uc6b0,  \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uad50\uc12d\uc694\uad6c \uc0ac\uc2e4\uc744 \uacf5\uace0\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad50\uc12d\ub300\ud45c\ub178\ub3d9\uc870\ud569\uc774  \uacb0\uc815\ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uad50\uc12d\ub2e8\uc704\ub97c \ubd84\ub9ac\ud558\ub294 \uacb0\uc815\uc744 \uc2e0\uccad \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc758 \uc720\ud6a8\uae30\uac04\uc740 3\ub144\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c \ub178\uc0ac\uac00  \ud569\uc758\ud558\uc5ec \uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9\uc870\ud569 \ubc0f \ub178\ub3d9\uad00\uacc4\uc870\uc815\ubc95 \uc0c1 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\uc6d0\uc778 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub178\ub3d9\uc870\uac74 \uae30\ud0c0 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub300\uc6b0\uc5d0  \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ucc98\ubd84\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc0ac\ud56d\uc740 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc758  \ub300\uc0c1\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc815\ub9ac\ud574\uace0\ub098 \uc0ac\uc5c5\uc870\uc9c1\uc758 \ud1b5\ud3d0\ud569 \ub4f1 \uae30\uc5c5\uc758 \uad6c\uc870\uc870\uc815\uc758 \uc2e4\uc2dc \uc5ec\ubd80\ub294  \uacbd\uc601\uc8fc\uccb4\uc5d0 \uc758\ud55c \uace0\ub3c4\uc758 \uacbd\uc601\uc0c1 \uacb0\ub2e8\uc5d0 \uc18d\ud558\ub294 \uc0ac\ud56d\uc73c\ub85c\uc11c \uc774\ub294  \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud30c\uc5c5 \uc911\uc774\ub77c\ub294 \uc0ac\uc815\uc740 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc744 \uac70\ubd80\ud560 \ub9cc\ud55c \uc815\ub2f9\ud55c  \uc774\uc720\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uacfc\uc758 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc744 \uc815\ub2f9\ud55c \uc774\uc720 \uc5c6\uc774 \uac70\ubd80\ud558\ub2e4\uac00  \ubc95\uc6d0\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uacfc\uc758 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc744 \uac70\ubd80\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4\ub294  \ucde8\uc9c0\uc758 \uc9d1\ud589\ub825 \uc788\ub294 \ud310\uacb0\uc774\ub098 \uac00\ucc98\ubd84\uacb0\uc815\uc744 \ubc1b\uace0\uc11c\ub3c4 \uc774\ub97c \uc704\ubc18\ud558\uc5ec  \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uacfc\uc758 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d\uc744 \uac70\ubd80\ud558\uc600\ub2e4\uba74, \uadf8 \ub2e8\uccb4\uad50\uc12d \uac70\ubd80\ud589\uc704\ub294  \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ubd88\ubc95\ud589\uc704\ub97c \uad6c\uc131\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9\uc870\ud569 \ubc0f \ub178\ub3d9\uad00\uacc4\uc870\uc815\ubc95 \uc0c1 \uc7c1\uc758\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uc7c1\uc758\ud589\uc704 \uae30\uac04\uc911 \uadf8 \uc7c1\uc758\ud589\uc704\ub85c \uc911\ub2e8\ub41c \uc5c5\ubb34\uc758 \uc218\ud589\uc744  \uc704\ud558\uc5ec \ub2f9\ud574 \uc0ac\uc5c5\uacfc \uad00\uacc4\uc5c6\ub294 \uc790\ub97c \ucc44\uc6a9 \ub610\ub294 \ub300\uccb4\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc7c1\uc758\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc870\ud569\uc6d0 \ucc2c\ubc18\ud22c\ud45c\uac00 \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc870\uc815\uc808\ucc28\ub97c  \uac70\uce58\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc2e4\uc2dc\ub418\uc5c8\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc815\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294 \uadf8 \uc7c1\uc758\ud589\uc704\uc758 \uc815\ub2f9\uc131\uc774  \uc0c1\uc2e4\ub41c\ub2e4\uace0 \ubcf4\uae30 \uc5b4\ub835\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc870\uac74\uc5d0 \uad00\ud55c \ub178\ub3d9\uad00\uacc4 \ub2f9\uc0ac\uc790 \uac04 \uc8fc\uc7a5\uc758 \ubd88\uc77c\uce58\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc774 \uc870\uc815\uc804\uce58\uc808\ucc28 \ubc0f \ucc2c\ubc18\ud22c\ud45c\uc808\ucc28\ub97c \uac70\uccd0 \uc815\ub2f9\ud55c \uc7c1\uc758 \ud589\uc704\ub97c \uac1c\uc2dc\ud55c \ud6c4 \uc7c1\uc758\uc0ac\ud56d\uacfc \ubc00\uc811\ud558\uac8c \uad00\ub828\ub41c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc7c1\uc758\uc0ac\ud56d\uc774  \ubd80\uac00\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294, \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc774 \uc0c8\ub85c\uc774 \ubd80\uac00\ub41c \uc0ac\ud56d\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \uc7c1\uc758\ud589\uc704\ub97c \uc704\ud55c \ubcc4\ub3c4\uc758 \uc870\uc815\uc808\ucc28 \ubc0f \ucc2c\ubc18\ud22c\ud45c\uc808\ucc28\ub97c \uac70\uccd0\uc57c \ud560  \uc758\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud544\uc218\uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uc758 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub77c \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc7c1\uc758\ud589\uc704\uae30\uac04\uc911 \uadf8 \uc7c1\uc758\ud589\uc704\ub85c  \uc911\ub2e8\ub41c \uc5c5\ubb34\ub97c \ub3c4\uae09 \ub610\ub294 \ud558\ub3c4\uae09 \uc904 \uc218 \uc5c6\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \ud574\uace0 \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \ud574\uace0\ud558\ub824\uba74 \ud574\uace0\uc0ac\uc720\uc640 \ud574\uace0\uc2dc\uae30\ub97c \uc11c\uba74\uc73c\ub85c  \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud574\uace0 \ub300\uc0c1\uc790\uac00 \ud574\uace0\uc0ac\uc720\uac00 \ubb34\uc5c7\uc778\uc9c0 \uc54c\uace0 \uc788\uace0 \uadf8\uc5d0 \ub300\ud574 \ub300\uc751\ud560  \uc218 \uc788\ub294 \uc0c1\ud669\uc774\uc5c8\ub2e4\uace0 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4, \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ud574\uace0\ub97c \uc11c\uba74\uc73c\ub85c \ud1b5\uc9c0 \ud558\uba74\uc11c \ud574\uace0\uc0ac\uc720\ub97c \uc804\ud600 \uae30\uc7ac\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4\uba74 \uc774\ub294 \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc81c27\uc870(\ud574\uace0\uc0ac\uc720 \ub4f1\uc758 \uc11c\uba74\ud1b5\uc9c0)\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \ud574\uace0\ud1b5\uc9c0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4\uace0  \ubcf4\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud574\uace0 \ub300\uc0c1\uc790\uac00 \uc774\ubbf8 \ud574\uace0\uc0ac\uc720\uac00 \ubb34\uc5c7\uc778\uc9c0 \uad6c\uccb4\uc801\uc73c\ub85c \uc54c\uace0 \uc788\uace0  \uadf8\uc5d0 \ub300\ud574 \ucda9\ubd84\ud788 \ub300\uc751\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc0c1\ud669\uc774\uc5c8\ub2e4\uba74 \ud574\uace0\ud1b5\uc9c0\uc11c\uc5d0  \ud574\uace0\uc0ac\uc720\ub97c \uc0c1\uc138\ud558\uac8c \uae30\uc7ac\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub354\ub77c\ub3c4 \uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc81c27\uc870 (\ud574\uace0\uc0ac\uc720 \ub4f1\uc758 \uc11c\uba74\ud1b5\uc9c0)\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \uac83\uc774\ub77c\uace0 \ubcfc \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc2dc\uc6a9\uadfc\ub85c\uad00\uacc4\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ud574\ub2f9 \uadfc\ub85c\uc790\uc640 \ubcf8 \uadfc\ub85c\uacc4\uc57d\uc758 \uccb4\uacb0\uc744  \uac70\ubd80\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud574\ub2f9 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \uac70\ubd80\uc0ac\uc720\ub97c \uc11c\uba74\uc73c\ub85c \ud1b5\uc9c0\ud560  \ud544\uc694\ub294 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uadfc\ub85c\uae30\uc900\ubc95 \uc0c1 \uc9d5\uacc4 \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e4\ud23c\uc774  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud568)", "choices": [" \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc774\ub098 \uc778\uc0ac\uad00\ub9ac\uaddc\uc815\uc5d0 \ub300\uae30\ubc1c\ub839\uc774 \uc9d5\uacc4\ucc98\ubd84\uc758 \ud558\ub098\ub85c  \uaddc\uc815\ub418\uc5b4 \uc788\uc9c0 \uc54a\ub354\ub77c\ub3c4 \ub300\uae30\ubc1c\ub839\uc744 \ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \ud574\ub2f9\uc790\uc5d0\uac8c  \ubcc0\uba85\uc758 \uae30\ud68c\ub97c \ubd80\uc5ec\ud558\ub294 \ub4f1\uc758 \uc9d5\uacc4\uc808\ucc28\ub97c \uac70\uccd0\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \ud574\uace0\ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \ud574\uace0\uc0ac\uc720 \ubc0f \ud574\uace0\uc808\ucc28\ub97c \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc5d0  \uc758\ud558\ub3c4\ub85d \uba85\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\uac70\ub098 \ub3d9\uc77c\ud55c \uc9d5\uacc4\uc0ac\uc720\ub098 \uc9d5\uacc4 \uc808\ucc28\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc0c1\uc758 \uaddc\uc815\uacfc \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59 \ub4f1\uc758 \uaddc\uc815\uc774 \uc0c1\ud638  \uc800\ucd09\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2cc \ud55c, \uc0ac\uc6a9\uc790\ub294 \ucde8\uc5c5\uaddc\uce59\uc5d0\uc11c \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d \uc18c\uc815\uc758  \ud574\uace0\uc0ac\uc720\uc640\ub294 \uad00\ub828\uc774 \uc5c6\ub294 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud574\uace0\uc0ac\uc720\ub97c \uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc5ec\ub7ec \uac1c\uc758 \uc9d5\uacc4\uc0ac\uc720 \uc911 \uc77c\ubd80\uac00 \uc778\uc815\ub418\uc9c0 \uc54a\ub354\ub77c\ub3c4, \uc778\uc815\ub418\ub294 \ub2e4\ub978  \uc77c\ubd80 \uc9d5\uacc4\uc0ac\uc720\ub9cc\uc73c\ub85c\ub3c4 \ud574\ub2f9 \uc9d5\uacc4\ucc98\ubd84\uc758 \ud0c0\ub2f9\uc131\uc744 \uc778\uc815\ud558\uae30\uc5d0  \ucda9\ubd84\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc9d5\uacc4\ucc98\ubd84\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uc5ec\ub3c4 \uc704\ubc95\ud558\uc9c0 \uc54a\ub2e4. ", " \ub2e8\uccb4\ud611\uc57d\uc5d0\uc11c \ub2f9\uc0ac\uc790\uc5d0\uac8c \uc9d5\uacc4\uc0ac\uc720\uc640 \uad00\ub828\ud55c \uc18c\uba85\uae30\ud68c\ub97c \uc8fc\ub3c4\ub85d  \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \ub300\uc0c1\uc790\uc5d0\uac8c \uadf8 \uae30\ud68c\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uba74 \ub418\ub294  \uac83\uc774\uace0 \uc18c\uba85 \uadf8 \uc790\uccb4\uac00 \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc774\ub8e8\uc5b4\uc838\uc57c \ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ucd5c\uc800\uc784\uae08\ubc95\ub839\uc0c1 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 2\uba85\uc758 \uc0c1\uc784\uc704\uc6d0\uc744 \ub450\uba70, \uc0c1\uc784\uc704\uc6d0\uc740 \ucd5c\uc800\uc784\uae08 \uc704\uc6d0\ud68c \uc704\uc6d0\uc7a5\uc758 \uc81c\uccad\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uc784\uba85\ud55c\ub2e4. ", " \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc5d0 \uad00\ud55c \uc2ec\uc758\uc640 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc5d0 \uad00\ud55c \uc911\uc694 \uc0ac\ud56d\uc744  \uc2ec\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc5d0 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. ", " \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc774 \uad90\uc704\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad90\uc704\ub41c \ub0a0\ubd80\ud130 30\uc77c  \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud6c4\uc784\uc790\ub97c \uc704\ucd09\ud558\uac70\ub098 \uc784\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uc9c0\ub9cc, \uc804\uc784\uc790\uc758 \ub0a8\uc740  \uc784\uae30\uac00 1\ub144 \ubbf8\ub9cc\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc704\ucd09\ud558\uac70\ub098 \uc784\uba85\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uc704\uc6d0\uc7a5\uacfc \ubd80\uc704\uc6d0\uc7a5 \uac01 1\uba85\uc744 \ub450\uba70, \uc704\uc6d0\uc7a5\uacfc  \ubd80\uc704\uc6d0\uc7a5\uc740 \uacf5\uc775\uc704\uc6d0 \uc911\uc5d0\uc11c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \uc120\ucd9c\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ucd5c\uc800\uc784\uae08\ubc95 \uc0c1 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc758 \uacb0\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \uc2ec\uc758\ud558\uc5ec \uc81c\ucd9c\ud55c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc548\uc5d0  \ub530\ub77c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc744 \uacb0\uc815\ud558\uae30 \uc5b4\ub835\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\uba74 \uc7ac\uc2ec\uc758\ub97c \uc694\uccad\ud560 \uc218  \uc788\uace0, \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \uc7ac\uc2ec\uc758\uc5d0\uc11c \uc7ac\uc801\uc704\uc6d0  \uacfc\ubc18\uc218\uc758 \ucd9c\uc11d\uacfc \ucd9c\uc11d\uc704\uc6d0 \uacfc\ubc18\uc218\uc758 \ucc2c\uc131\uc73c\ub85c \ub2f9\ucd08\uc758 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc548\uc744  \uc7ac\uc758\uacb0\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8\uc5d0 \ub530\ub77c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc744 \uacb0\uc815\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294 \uc790\ub098 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294 \uc790\ub294 \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc774  \uace0\uc2dc\ud55c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc548\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc774\uc758\uac00 \uc788\uc73c\uba74 \uace0\uc2dc\ub41c \ub0a0\ubd80\ud130 10\uc77c  \uc774\ub0b4\uc5d0 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc14\uc5d0 \ub530\ub77c \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc5d0\uac8c \uc774\uc758\ub97c  \uc81c\uae30\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc740 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uc0dd\uacc4\ube44, \uc720\uc0ac \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uc784\uae08, \ub178\ub3d9\uc0dd\uc0b0\uc131 \ubc0f  \uc18c\ub4dd\ubd84\ubc30\uc728 \ub4f1\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uc815\ud558\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc0ac\uc5c5\uc758 \uc885\ub958\ubcc4\ub85c  \uad6c\ubd84\ud558\uc5ec \uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \uace0\uc2dc\ud55c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc740 \ub2e4\uc74c \uc5f0\ub3c4 1\uc6d4 1\uc77c\ubd80\ud130  \ud6a8\ub825\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0\ub9cc, \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \uc0ac\uc5c5\uc758 \uc885\ub958\ubcc4\ub85c \uc784\uae08 \uad50\uc12d\uc2dc\uae30 \ub4f1\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud558\uba74 \ud6a8\ub825\ubc1c\uc0dd \uc2dc\uae30\ub97c  \ub530\ub85c \uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ucd5c\uc800\uc784\uae08\ubc95\ub839\uc0c1 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc758 \uc801\uc6a9\uc744 \ubc1b\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uadfc\ub85c\uc790\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc9c0 \uc2dc\ucf1c\uc57c \ud560 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc801\uc6a9\uc744 \ubc1b\ub294 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc561 ", " \ud574\ub2f9 \uc5f0\ub3c4 \uc2dc\uac04\uae09 \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc561\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc0b0\uc815\ub41c \uc6d4 \ud658\uc0b0\uc561 ", " \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc5d0 \uc0b0\uc785\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \uc784\uae08 ", " \ud574\ub2f9 \uc0ac\uc5c5\uc5d0\uc11c \ucd5c\uc800\uc784\uae08\uc758 \uc801\uc6a9\uc744 \uc81c\uc678\ud560 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ubc94\uc704 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9\uc870\ud569 \ubc0f \ub178\ub3d9\uad00\uacc4\uc870\uc815\ubc95\ub839\uc0c1 \ub178\ub3d9\uc7c1\uc758\uc758 \uc870\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uad00\uacc4 \ub2f9\uc0ac\uc790\uc758 \uc77c\ubc29\uc774 \ub178\ub3d9\uc7c1\uc758\uc758 \uc870\uc815\uc744 \uc2e0\uccad\ud55c  \ub54c\uc5d0\ub294 \uc9c0\uccb4\uc5c6\uc774 \uc870\uc815\uc744 \uac1c\uc2dc\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uba70 \uad00\uacc4 \ub2f9\uc0ac\uc790 \uc30d\ubc29\uc740  \uc774\uc5d0 \uc131\uc2e4\ud788 \uc784\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc870\uc815\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc870\uc815\uc704\uc6d0\uc740 \ub2f9\ud574 \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc7a5\uc774 \uc9c0\uba85\ud558\ub418,  \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294 \uc870\uc815\uc704\uc6d0\uc740 \ub178\ub3d9\uc870\ud569\uc774, \uc0ac\uc6a9\uc790\ub97c \ub300\ud45c\ud558\ub294  \uc870\uc815\uc704\uc6d0\uc740 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uac01\uac01 \ucd94\ucc9c\ud558\ub294 \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc911\uc5d0\uc11c  \uc9c0\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub178\ub3d9\uc7c1\uc758 \uc870\uc815 \ub610\ub294 \uc911\uc7ac\uc758 \uc2e0\uccad\uc744 \ubc1b\uc740 \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uadf8 \uc2e0\uccad \ub0b4\uc6a9\uc774 \uc870\uc815 \ub610\ub294 \uc911\uc7ac\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c\uace0 \uc778\uc815\ud560 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8  \uc0ac\uc720\uc640 \ub2e4\ub978 \ud574\uacb0\ubc29\ubc95\uc744 \uc54c\ub824\uc8fc\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uad00\uacc4 \ub2f9\uc0ac\uc790 \uc30d\ubc29\uc758 \uc2e0\uccad\uc774 \uc788\uac70\ub098 \uad00\uacc4 \ub2f9\uc0ac\uc790  \uc30d\ubc29\uc758 \ub3d9\uc758\ub97c \uc5bb\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc870\uc815\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uac08\uc74c\ud558\uc5ec \ub2e8\ub3c5 \uc870\uc815\uc778\uc5d0\uac8c \uc870\uc815\uc744 \ud589\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub178\ub3d9\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub178\ub3d9\uc870\ud569 \ubc0f \ub178\ub3d9\uad00\uacc4\uc870\uc815\ubc95\ub839\uc0c1 \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uba74\uc81c\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uba74\uc81c\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04 \uba74\uc81c \ud55c\ub3c4\ub97c \uc815\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uba74\uc81c\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uacbd\uc81c\uc0ac\ud68c\ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub454\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uba74\uc81c\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uacf5\uc775\uc744 \ub300\ud45c\ud558\ub294 \uc704\uc6d0\uc740 \uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80 \uc7a5\uad00\uc774 \ucd94\ucc9c\ud55c 15\uba85 \uc911\uc5d0\uc11c \ub178\ub3d9\ub2e8\uccb4\uc640 \uacbd\uc601\uc790\ub2e8\uccb4\uac00 \uc21c\ucc28\uc801\uc73c\ub85c  \ubc30\uc81c\ud558\uace0 \ub0a8\uc740 \uc0ac\ub78c\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uba74\uc81c\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04 \uba74\uc81c \ud55c\ub3c4\ub97c \uc2ec\uc758\u318d\uc758\uacb0\ud558\uace0,  3\ub144\ub9c8\ub2e4 \uadf8 \uc801\uc815\uc131 \uc5ec\ubd80\ub97c \uc7ac\uc2ec\uc758\ud558\uc5ec \uc758\uacb0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04\uba74\uc81c\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c\ub294 \uacbd\uc81c\uc0ac\ud68c\ub178\ub3d9\uc704\uc6d0\ud68c \uc704\uc6d0\uc7a5\uc73c\ub85c\ubd80\ud130  \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04 \uba74\uc81c \ud55c\ub3c4\ub97c \uc815\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc2ec\uc758 \uc694\uccad\uc744 \ubc1b\uc740 \ub54c\uc5d0\ub294  \uadf8 \uc2ec\uc758 \uc694\uccad\uc744 \ubc1b\uc740 \ub0a0\ubd80\ud130 60\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \uc2ec\uc758\u318d\uc758\uacb0\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \ub370\uc774\ud130 \ub9c8\uc774\ub2dd \ubd84\uc11d \uae30\ubc95\uc740? \u25cb \uc7a5\ubc14\uad6c\ub2c8 \ubd84\uc11d\uc774\ub77c\uace0\ub3c4 \ud55c\ub2e4. \u25cb \ub370\uc774\ud130 \uac04\uc758 \ubc1c\uc0dd \ube48\ub3c4\ub97c \ubd84\uc11d\ud558\uc5ec \uadf8 \uc18d\uc5d0 \uc228\uaca8\uc9c4 \uaddc\uce59\uc744  \ud30c\uc545\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c, \uc0c1\ud488\uc774\ub098 \uc11c\ube44\uc2a4 \uac04\uc758 \uad00\uacc4\ub97c \ubd84\uc11d\ud558\uc5ec  \ub9c8\ucf00\ud305\uc5d0 \uc8fc\ub85c \ud65c\uc6a9\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ubd84\ub958 \ubd84\uc11d ", " \uad70\uc9d1 \ubd84\uc11d ", " \uc5f0\uad00 \ubd84\uc11d ", " \ud68c\uadc0 \ubd84\uc11d "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\uc2dc\uc2a4\ud15c \uce74\ud0c8\ub85c\uadf8\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub370\uc774\ud130 \uc0ac\uc804(data dictionary)\uc774\ub77c\uace0\ub3c4 \ud55c\ub2e4. ", " \uac01 \ub9b4\ub808\uc774\uc158\uc758 \ud29c\ud50c \uc218\uc640 \ube14\ub85d \uc218\uac00 \uc800\uc7a5\ub41c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub3c4 \uc2dc\uc2a4\ud15c \uce74\ud0c8\ub85c\uadf8\uc5d0 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ucd94\uac00\ud558\uac70\ub098 \uc218\uc815\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " RDBMS\ub9c8\ub2e4 \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ud615\ud0dc\ub85c \uc2dc\uc2a4\ud15c \uce74\ud0c8\ub85c\uadf8\ub97c \uc81c\uacf5\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4 \ubb34\uacb0\uc131 \uc81c\uc57d\uc870\uac74(integrity  constraint)\uc740? \u25cb \uae30\ubcf8\ud0a4 \uc81c\uc57d(primary key constraint)\uc774\ub77c\uace0\ub3c4 \ud55c\ub2e4. \u25cb \uae30\ubcf8\ud0a4\ub294 \ub110(NULL) \uac12\uc744 \uac00\uc838\uc11c\ub294 \uc548\ub418\uba70 \ub9b4\ub808\uc774\uc158 \ub0b4\uc5d0  \uc624\uc9c1 \ud558\ub098\uc758 \uac12\ub9cc \uc874\uc7ac\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uac1c\uccb4 \ubb34\uacb0\uc131 \uc81c\uc57d\uc870\uac74 ", " \uace0\uc720 \ubb34\uacb0\uc131 \uc81c\uc57d\uc870\uac74 ", " \ub3c4\uba54\uc778 \ubb34\uacb0\uc131 \uc81c\uc57d\uc870\uac74 ", " \ucc38\uc870 \ubb34\uacb0\uc131 \uc81c\uc57d\uc870\uac74 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4 \ubaa8\ub378\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ud0a4(key)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \ud6c4\ubcf4\ud0a4(candidate key)\ub294 \uc720\uc77c\uc131\uacfc \ucd5c\uc18c\uc131\uc758 \ud2b9\uc131\uc744 \ub9cc\uc871\ud558\ub294  \uc18d\uc131 \ub610\ub294 \uc18d\uc131\ub4e4\uc758 \uc9d1\ud569\uc774\ub2e4. ", " \uc288\ud37c\ud0a4(super key)\ub294 \uc720\uc77c\uc131\uc758 \ud2b9\uc131\uc744 \ub9cc\uc871\ud558\ub294 \uc18d\uc131 \ub610\ub294  \uc18d\uc131\ub4e4\uc758 \uc9d1\ud569\uc774\ub2e4. ", " \ub300\uccb4\ud0a4(alternate key)\ub294 \uae30\ubcf8\ud0a4(primary key)\ub85c \uc120\ud0dd\ub418\uc9c0 \ubabb\ud55c  \uc678\ub798\ud0a4(foreign key)\ub4e4\uc774\ub2e4. ", " \ub110(NULL) \uac12\uc744 \uac00\uc9c8 \uc218 \uc788\ub294 \uc18d\uc131\uc774 \ud3ec\ud568\ub41c \ud6c4\ubcf4\ud0a4\ub294 \uae30\ubcf8\ud0a4\ub85c  \ubd80\uc801\ud569\ud558\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub9b4\ub808\uc774\uc158 R1, R2, R3\uc758 \uc2a4\ud0a4\ub9c8\ub294 R1(A, B, C), R2(C, D, E),  R3(E, F)\uc774\uace0, \uae30\ubcf8\ud0a4\ub294 \uac01\uac01 A, C, E\uc774\ub2e4. \ud29c\ud50c\uc758 \uc218\uac00 R1\uc740  100\uac1c, R2\ub294 150\uac1c, R3\uc740 75\uac1c\ub77c\uace0 \ud560 \ub54c, R1 \u22c8N R2 \u22c8N R3\uc758  \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. R1 \u22c8N (R2 \u22c8N R3)\uc758 \uacb0\uacfc\uc640 \ub3d9\uc77c\ud558\ub2e4. \u3134. \uacb0\uacfc \ub9b4\ub808\uc774\uc158\uc758 \ud29c\ud50c\uc740 \ucd5c\ub300 100\uac1c\uc774\ub2e4. \u3137. \uacb0\uacfc \ub9b4\ub808\uc774\uc158\uc758 \uc18d\uc131\uc740 8\uac1c\uc774\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3134 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uc758 \uc2a4\ud0a4\ub9c8\uc640 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c  \uac83\uc740? \u3131. \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uc758 \ub17c\ub9ac\uc801, \ubb3c\ub9ac\uc801 \uad6c\uc870 \uc815\uc758 \u3134. \ud2b9\uc815 \uc2dc\uc810\uc5d0 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \uc2e4\uc81c \uac12 \u3137. DML(Data Manipulation Language)\uc744 \ud65c\uc6a9\ud558\uc5ec \uc0dd\uc131 \ubc0f  \ubcc0\ud658 \u3139. DDL(Data Definition Language)\uc744 \ud65c\uc6a9\ud558\uc5ec \uc0dd\uc131 \ubc0f \ubcc0\ud658 \uc2a4\ud0a4\ub9c8 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4", "choices": [" \u3131, \u3134 \u3137, \u3139 ", " \u3131, \u3139 \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137 \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3139 \u3131, \u3137 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4 \ud68c\ubcf5(recovery) \uae30\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc774 \uac31\uc2e0\ud55c \uce90\uc2dc \ubc84\ud37c \ud398\uc774\uc9c0\ub97c \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc774 \uc644\ub8cc\ub418\uae30 \uc804\uc5d0  \ub514\uc2a4\ud06c\uc5d0 \uae30\ub85d\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\uc2dd\uc744 steal\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc774 \uac31\uc2e0\ud55c \ubaa8\ub4e0 \ud398\uc774\uc9c0\uac00 \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc774 \uc644\ub8cc\ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \uc989\uc2dc  \ub514\uc2a4\ud06c\uc5d0 \ubc18\uc601\ub418\ub294 \uac83\uc744 no-force \ubc29\uc2dd\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\uc5f0\uac31\uc2e0\uc744 \uae30\ubc18\uc73c\ub85c \ud558\ub294 \ud68c\ubcf5 \uae30\ubc95\uc5d0\uc11c \ub85c\uadf8 \ub808\ucf54\ub4dc\ub294  <\ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158 ID, \ub370\uc774\ud130 \uc544\uc774\ud15c, \ubcc0\uacbd \uc774\uc804 \uac12>\uc758 \ud615\uc2dd\uc744 \uac16\ub294\ub2e4. ", " \uc989\uc2dc\uac31\uc2e0\uc5d0 \uae30\ubc18\uc744 \ub454 \ud68c\ubcf5 \uae30\ubc95\uc740 NO-UNDO/REDO\uc5d0 \uc758\ud574  \uc218\ud589\ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "SQL\uc5d0\uc11c \ub2e4\uc74c \uc0c1\ud488 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \ub300\ud55c ANY\uc640 ALL \uc5f0\uc0b0\uc758 \uacb0\uacfc\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \uc0c1\ud488 \uc0c1\ud488\ubc88\ud638 \uac00\uaca9 1 25000 2 30000 3 40000", "choices": [" \u201840000 = ANY (SELECT \uac00\uaca9 FROM \uc0c1\ud488)\u2019\uc740 \ucc38\uc774\ub2e4. ", " \u201840000 <> ANY (SELECT \uac00\uaca9 FROM \uc0c1\ud488)\u2019\uc740 \ucc38\uc774\ub2e4. ", " \u201830000 <> ALL (SELECT \uac00\uaca9 FROM \uc0c1\ud488)\u2019\uc740 \ucc38\uc774\ub2e4. ", " \u201830000 > ALL (SELECT \uac00\uaca9 FROM \uc0c1\ud488)\u2019\uc740 \uac70\uc9d3\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "SQL \uba85\ub839\uc5b4 \uc911\uc5d0\uc11c \ub370\uc774\ud130 \uc81c\uc5b4\uc5b4(DCL)\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. CREATE \u3134. GRANT \u3137. DROP \u3139. REVOKE", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\uc5ed\uc815\uaddc\ud654(denormalization)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc911\ubcf5\ub41c \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc77c\uad00\uc131 \uc788\uac8c \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud55c \ucd94\uac00\uc801\uc778 \uc791\uc5c5\uc774  \ud544\uc694\ud558\ub2e4. ", " \uac31\uc2e0 \uc2dc\uac04\uc774 \uc911\uc694\ud55c(time critical) \uc5f0\uc0b0\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ub354 \ub192\uc740 \uc815\uaddc\ud615 \ub9b4\ub808\uc774\uc158\ub4e4\uc744 \uc870\uc778\ud55c \uacb0\uacfc\ub97c \uc800\uc7a5\ud558\uc5ec \ub354 \ub0ae\uc740  \uc815\uaddc\ud615\uc73c\ub85c \ub418\ub3cc\uc544\uac00\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub2e4. ", " \uc5ec\ub7ec \ud14c\uc774\ube14\uc744 \uacb0\ud569\ud558\ub294 \ub370 \uc2dc\uac04\uc774 \uc624\ub798 \uac78\ub9ac\ub294 \uacbd\uc6b0, \uc5ed\uc815\uaddc\ud654\ub97c  \ud1b5\ud574 \uac80\uc0c9 \uc2dc\uac04\uc744 \ub2e8\ucd95\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 CLUB \ud14c\uc774\ube14\uacfc MEETING \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \ub300\ud55c SQL\ubb38\uc774\ub2e4. \uc2e4\ud589  \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? CLUB CID \uc774\ub984 \ub3c4\uc2dc \ud68c\ube44 10 Tennis Atlanta 50 12 Music New York 30 13 Art Atlanta 40 15 Book Dallas 10 17 Audio Macon 20 MEETING CID \ub0a0\uc9dc \ucc38\uc11d\uc218 10 2023-02-10 2 10 2023-04-10 1 13 2023-01-21 3 13 2023-02-21 4 15 2023-09-30 2 (SELECT CID FROM CLUB WHERE \ud68c\ube44<30) UNION (SELECT CID FROM MEETING WHERE \ucc38\uc11d\uc218>=3);", "choices": [" \u2018\ud68c\ube44<30\u2019\uc640 \u2018\ucc38\uc11d\uc218>=3\u2019\ub97c \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ub9cc\uc871\ud558\ub294 \u2018\ud68c\ube44\u2019\uc640 \u2018\ucc38\uc11d\uc218\u2019\uac00  \uac80\uc0c9\ub41c\ub2e4. ", " \u2018\ud68c\ube44<30\u2019\uc640 \u2018\ucc38\uc11d\uc218>=3\u2019\ub97c \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ub9cc\uc871\ud558\ub294 \u2018CID\u2019\uac00 \uac80\uc0c9\ub41c\ub2e4. ", " \uacb0\uacfc \ud14c\uc774\ube14\uc758 \ub808\ucf54\ub4dc \uc218\ub294 \ucd1d 4\uac1c\uc774\ub2e4. ", " \uac80\uc0c9\ub41c \ub808\ucf54\ub4dc\uc758 \ud569\uc740 45\uc774\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ub9b4\ub808\uc774\uc158 \uace0\uac1d\uacfc \uc8fc\ubb38\uc5d0 \ub300\ud55c \uc644\uc804\uc678\ubd80\uc870\uc778(full outer join)  \uc5f0\uc0b0\uc758 \uacb0\uacfc\ub85c (\uac00), (\ub77c)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc740? \uace0\uac1d \uace0\uac1dID \uace0\uac1d\uc774\ub984 \uc8fc\uc18c ok \ud64d\uae38\ub3d9 \uc11c\uc6b8 pk \uac15\uac10\ucc2c \uacbd\uae30 \uc8fc\ubb38 \uc8fc\ubb38\ubc88\ud638 \uace0\uac1dID \uc8fc\ubb38\uc81c\ud488 100 ok \uc6b4\ub3d9\ud654 101 ak \uc7a5\uac11 [\uc644\uc804\uc678\ubd80\uc870\uc778 \uc5f0\uc0b0 \uacb0\uacfc] \uace0\uac1dID \uace0\uac1d\uc774\ub984 \uc8fc\uc18c \uc8fc\ubb38\ubc88\ud638 \uc8fc\ubb38\uc81c\ud488 (\uac00) \ud64d\uae38\ub3d9 \uc11c\uc6b8 100 \uc6b4\ub3d9\ud654 (\ub098) \uac15\uac10\ucc2c \uacbd\uae30 (\ub77c) (\ub77c) (\ub2e4) (\ub77c) (\ub77c) 101 \uc7a5\uac11 (\uac00) (\ub77c)", "choices": [" ak 0 ", " ak NULL ", " ok 0 ", " ok NULL "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ubd84\uc0b0 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucef4\ud4e8\ud130 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\ub97c \ud1b5\ud574\uc11c \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4 \ub178\ub4dc\ub4e4\uc774 \uc5f0\uacb0\ub41c\ub2e4. ", " \uc218\ud3c9\uc801 \ub2e8\ud3b8\ud654\ub294 \ub9b4\ub808\uc774\uc158\uc744 \uc18d\uc131 \ub2e8\uc704\ub85c \ub098\ub208\ub2e4. ", " \ub2e4\uc591\ud55c \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4 \ub178\ub4dc \ub0b4\uc758 \uc815\ubcf4\ub294 \ub17c\ub9ac\uc801\uc73c\ub85c \uc5f0\uad00\ub41c\ub2e4. ", " \uac01 \ub178\ub4dc\ub4e4\uc740 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \ub3d9\uc791\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc790\uce58\uc131\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc778\ub371\uc2a4\uc5d0 \uad00\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc774\ub2e4. (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u25cb (\uac00) \ub294/\uc740 \ub9ce\uc740 \uc218\uc758 \ud589\uc744 \uac00\uc9c4 \ub9b4\ub808\uc774\uc158\uc744 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294  \uae30\ubc95\uc73c\ub85c, \ud558\ub098 \uc774\uc0c1\uc758 \uc5f4\uc5d0 \ub300\ud574 \uc778\ub371\uc2a4\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\uba70 \uc801\uc740 \uc218\uc758  \uc720\uc77c\ud55c \uac12\ub4e4\uc744 \uac16\ub294 \uc5f4\ub4e4\uc5d0 \uc801\ud569\ud558\ub2e4. \u25cb (\ub098) \ub294/\uc740 \ub514\ub809\ud130\ub9ac(directory)\uc640 \ubc84\ud0b7(bucket) \uc9d1\ud569\uc744  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uae30\ubc95\uc73c\ub85c, \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uace0 \ucd95\uc18c\ub418\ub294 \ubcc0\ud654\uc5d0  \uc720\uc5f0\ud558\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uadf8\ub9ac\ub4dc \ud30c\uc77c \ube44\ud2b8\ub9f5 \uc778\ub371\uc2a4 ", " \uadf8\ub9ac\ub4dc \ud30c\uc77c \ud655\uc7a5\uc131 \ud574\uc2f1 ", " \ube44\ud2b8\ub9f5 \uc778\ub371\uc2a4 \uadf8\ub9ac\ub4dc \ud30c\uc77c ", " \ube44\ud2b8\ub9f5 \uc778\ub371\uc2a4 \ud655\uc7a5\uc131 \ud574\uc2f1 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \ub300\ud55c SQL\ubb38\uc744 \uc218\ud589\ud558\uc600\uc744 \ub54c, \uacb0\uacfc \ud14c\uc774\ube14\uc758  \ud29c\ud50c \uc218\ub294? \ub3c4\uc11c \ub3c4\uc11c\ubc88\ud638 \ub3c4\uc11c\uba85 \uc800\uc790\uba85 \ucd9c\ud310\uc0ac 1 \uad6d\uc5b4 \uae30\ucd08 Anderson Blue 2 \uad6d\uc5b4 \uc2ec\ud654 Bella White 3 \uad6d\uc5b4 \uc2ec\ud654 Anderson White 4 \uc601\uc5b4 \uae30\ucd08 Anderson White 5 \uc601\uc5b4 \uc2ec\ud654 Cooper Green 6 \uc601\uc5b4 \uc2ec\ud654 Cooper Green 7 \uc218\ud559 \uae30\ucd08 Anderson Green 8 \uc218\ud559 \uae30\ucd08 Frank White 9 \uc218\ud559 \uc2ec\ud654 Davis Blue 10 \uc218\ud559 \uc2ec\ud654 Frank Red SELECT DISTINCT \ucd9c\ud310\uc0ac  FROM \ub3c4\uc11c  WHERE \uc800\uc790\uba85 = \u2018Anderson\u2019;", "choices": [" 1 ", " 2 ", " 3 ", " 4 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ub9b4\ub808\uc774\uc158 R1\uacfc R2\uc5d0 \ub300\ud55c \ub514\ube44\uc804 \uc5f0\uc0b0(R1 \u00f7 R2)\uc758 \uacb0\uacfc\ub294? R1 A1 A2 A3 s1 t1 u1 s1 t2 u1 s2 t1 u1 s2 t1 u2 s2 t2 u2 s3 t1 u1 s3 t1 u2 s4 t1 u1 s5 t2 t2   R2 A2 A3 t1 u1 t1 u2", "choices": [" A1 s1 ", " A1 s2 s3 ", " A1 s2 s4 s5 ", " A1 s1 s2 s3 s4 s5 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 4\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 5\uac1c \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc758 \ucda9\ub3cc \uc9c1\ub82c\uac00\ub2a5(conflict serializable) \uc2a4\ucf00\uc904\uc5d0  \ub300\ud55c \uc6b0\uc120\uc21c\uc704 \uadf8\ub798\ud504\uc774\ub2e4. \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450  \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub3d9\ub4f1\ud55c \uc9c1\ub82c \uc2a4\ucf00\uc904\uc740 6\uac1c\uc774\ub2e4. \u3134. \ubaa8\ub4e0 \ub3d9\ub4f1\ud55c \uc9c1\ub82c \uc2a4\ucf00\uc904\uc740 T1\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc791\ud558\uace0 T5\uc5d0\uc11c  \uc885\ub8cc\ud55c\ub2e4. \u3137. T2\uc640 T3\uc740 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uc218\ud589\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc, T5\ub294 T4\uac00 \uc218\ud589\ub41c  \ud6c4\uc5d0 \uc218\ud589\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3139. T2\uc640 T5\ub294 \uac19\uc740 \ub370\uc774\ud130 \ud56d\ubaa9\uc5d0 \ub300\ud55c write \uc5f0\uc0b0\uc774 \uc5c6\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c SQL\ubb38\uc744 \ud1b5\ud574 \uc0dd\uc131\ub41c \ud559\uc0dd \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc18d\uc131\uc73c\ub85c \u2018\ub098\uc774\u2019\ub97c  \ucd94\uac00\ud558\uace0\uc790 \ud55c\ub2e4. \uc774\ub97c \uc704\ud55c SQL\ubb38\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \u2018\ub098\uc774\u2019\uc758  \ub370\uc774\ud130 \ud0c0\uc785\uc740 CHAR(3)\uc774\ub2e4) CREATE TABLE \ud559\uc0dd (    \ud559\ubc88      CHAR(10)   PRIMARY KEY,    \uc774\ub984      CHAR(20),    \uc8fc\uc18c      CHAR(50),    \uc804\ud654\ubc88\ud638  CHAR(13)  );", "choices": [" INSERT INTO \ud559\uc0dd VALUES \ub098\uc774 CHAR(3); ", " ALTER TABLE \ud559\uc0dd INSERT \ub098\uc774 CHAR(3); ", " ALTER TABLE \ud559\uc0dd ADD CONSTRAINT \ub098\uc774 CHAR(3); ", " ALTER TABLE \ud559\uc0dd ADD \ub098\uc774 CHAR(3); "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub3c4\uc11c\uad00 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uc758 \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc774 \u2018\ub3c4\uc11cID\u2019, \u2018\ub3c4\uc11c\uba85\u2019, \u2018\ub300\ucd9c\ud69f\uc218\u2019\ub97c  \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ucd1d 30\uac1c\uc758 \uc18d\uc131\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4. 100\ubc88 \uc774\uc0c1 \ub300\ucd9c\ub41c  \ub3c4\uc11c\ub9cc\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubcc4\ub3c4\uc758 \uc11c\ube44\uc2a4\ub97c \uc900\ube44\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc774  \u2018\uc778\uae30\ub3c4\uc11c\u2019 \ubdf0\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\uc600\uc744 \ub54c \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?  (\ub2e8, \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc758 \uae30\ubcf8\ud0a4\ub294 \u2018\ub3c4\uc11cID\u2019\uc774\uba70, \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \u2018\ub3c4\uc11cID\u2019\uac00  123\uc778 \ub808\ucf54\ub4dc\ub294 \uc800\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\uc9c0 \uc54a\ub2e4) CREATE VIEW \uc778\uae30\ub3c4\uc11c AS SELECT \ub3c4\uc11cID, \ub3c4\uc11c\uba85, \ub300\ucd9c\ud69f\uc218 FROM \ub3c4\uc11c WHERE \ub300\ucd9c\ud69f\uc218 >= 100 WITH CHECK OPTION;", "choices": [" \u2018\uc778\uae30\ub3c4\uc11c\u2019 \ubdf0\ub97c \uc815\uc758\ud560 \ub54c \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c \ubcf4\uc548\uc774 \ud544\uc694\ud55c \uc18d\uc131\ub4e4\uc740  \uc81c\uc678\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \ubcf4\uc548\uc131\uc744 \ub192\uc77c \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \u2018\uc778\uae30\ub3c4\uc11c\u2019 \ubdf0\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc740 \uc0ad\uc81c\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \u2018SELECT \ub3c4\uc11c\uba85 FROM \uc778\uae30\ub3c4\uc11c WHERE \ub300\ucd9c\ud69f\uc218 <= 500;\u2019\uc744  \uc218\ud589\ud558\uba74 100\ubc88 \uc774\uc0c1 500\ubc88 \uc774\ud558 \ub300\ucd9c\ub41c \ub3c4\uc11c\uc758 \u2018\ub3c4\uc11c\uba85\u2019\uc774  \uac80\uc0c9\ub41c\ub2e4. ", " \u2018INSERT INTO \uc778\uae30\ub3c4\uc11c VALUES(123, \u2018\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\u2019, 5);\u2019\ub97c  \uc218\ud589\ud558\uba74 \ub3c4\uc11c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \ub808\ucf54\ub4dc\uac00 \ucd94\uac00\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 A\uace0\uac1d\uc758 \ud3ec\uc778\ud2b8 1000\uc810\uc744 B\uace0\uac1d\uc5d0\uac8c \uc804\uc1a1\ud558\ub294 SQL\ubb38\uc774\ub2e4.  \uc774 SQL\ubb38\uc744 \ud558\ub098\uc758 \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc73c\ub85c \ucc98\ub9ac\ud560 \ub54c \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, A\uace0\uac1d\uacfc B\uace0\uac1d\uc758 \u2018ID\u2019\ub294 \uac01\uac01 123\uacfc 456\uc774\uba70,  \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158 \uc218\ud589 \uc804 \u2018\ud3ec\uc778\ud2b8\u2019\ub294 \uac01\uac01 5000\uacfc 200\uc774\ub2e4) UPDATE \uace0\uac1d  SET \ud3ec\uc778\ud2b8 = \ud3ec\uc778\ud2b8 - 1000  WHERE ID = 123;    \u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7  (\uac00) UPDATE \uace0\uac1d  SET \ud3ec\uc778\ud2b8 = \ud3ec\uc778\ud2b8 + 1000  WHERE ID = 456;    \u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7\u00b7  (\ub098)", "choices": [" \ub3d9\uc2dc \uacf5\uc720\ub77c\ub294 \ub370\uc774\ud130\ubca0\uc774\uc2a4\uc758 \ud2b9\uc131\uc73c\ub85c \uc778\ud574 (\uac00)\uae4c\uc9c0 \uc218\ud589\ub41c  \uacb0\uacfc\ub97c \ub2e4\ub978 \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc5d0\uc11c \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ud5c8\uc6a9\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " (\uac00)\uae4c\uc9c0 \uc218\ud589\ud55c \uc9c1\ud6c4 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc774 \ub2e4\uc6b4\ub418\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc774 \uc7ac\uac00\ub3d9\ub41c  \ud6c4\uc5d0 \uace0\uac1d \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c A\uace0\uac1d\uc758 \ud3ec\uc778\ud2b8\ub294 5000\uc810\uc73c\ub85c \ub418\ub3cc\ub824\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc774 (\ub098)\uae4c\uc9c0 \uc131\uacf5\uc801\uc73c\ub85c \uc218\ud589\ub41c \ud6c4\uc5d0 \uace0\uac1d \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c  A\uace0\uac1d\uacfc B\uace0\uac1d\uc758 \ud3ec\uc778\ud2b8 \ud569\uc740 5200\uc810\uc774\ub2e4. ", " \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc774 (\ub098)\uae4c\uc9c0 \uc131\uacf5\uc801\uc73c\ub85c \uc644\ub8cc\ub418\uba74 A\uace0\uac1d\uacfc B\uace0\uac1d\uc758  \ud3ec\uc778\ud2b8 \ubcc0\uacbd \uacb0\uacfc\ub294 \uc7a5\uc560\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc190\uc2e4\ub418\uc9c0 \uc54a\ub3c4\ub85d  \ubcf4\uc7a5\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc100\ub10c(Shannon)\uc758 \ucc44\ub110 \uc6a9\ub7c9 \uacf5\uc2dd\uc744 \ub530\ub97c \ub54c, \ub3d9\uc77c\ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 \uac00\uc7a5  \ub9ce\uc740 \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc804\uc1a1\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubb34\uc120\ud1b5\uc2e0 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740? \ub300\uc5ed\ud3ed[MHz] \uc2e0\ud638\ub300\uc7a1\uc74c\ube44", "choices": [" 500 63 ", " 600 31 ", " 400 127 ", " 800 15 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc804\ud30c\uc758 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud30c\uc7a5\uc774\ub780 \uc8fc\uae30\uc801\uc73c\ub85c \ubcc0\ud654\ud558\ub294 \uc5d0\ub108\uc9c0 \ub808\ubca8\uc774 \ud55c \uc8fc\uae30 \ub3d9\uc548  \uc9c4\ud589\ud55c \uac70\ub9ac\uc774\ub2e4.  ", " \ud68c\uc808\uc774\ub780 \uacbd\uacc4\uba74\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud55c \uc804\ud30c\uac00 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud30c\uc6d0\uc774 \ub418\uc5b4 \uc9c4\ud589\ud558\ub294  \ud604\uc0c1\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc804\ud30c\uc758 \uc9c1\uc9c4\uacfc \ubc18\uc0ac\uc758 \ud2b9\uc131\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c \uac83\uc73c\ub85c\ub294 \ub808\uc774\ub354\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \uc804\ud30c\uc758 \uc8fc\ud30c\uc218\uac00 \ub192\uc744\uc218\ub85d \ud68c\uc808\uc774 \uc798\ub418\uace0 \ub0ae\uc744\uc218\ub85d \uc9c1\uc9c4\uc131\uc774  \uc88b\uc544\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "OFDM(orthogonal frequency division multiplexing)\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294  \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2e4\uc218 \uac1c\uc758 \ubd80\ubc18\uc1a1\ud30c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc804\uc1a1\ud55c\ub2e4. ", " \uc2ec\ubc8c \uac04 \uac04\uc12d\uc744 \uc644\ud654\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubcf4\ud638\uad6c\uac04\uc744 \uc0bd\uc785\ud55c\ub2e4. ", " \ub2e8\uc77c\ubc18\uc1a1\ud30c \uc804\uc1a1 \ubc29\uc2dd\uc5d0 \ube44\ud574 \ucd5c\ub300\uc804\ub825 \ub300 \ud3c9\uade0\uc804\ub825\ube44(peak-to- average power ratio)\uac00 \ub0ae\ub2e4. ", " \uace0\uc18d \ud478\ub9ac\uc5d0 \uc5ed\ubcc0\ud658(IFFT)\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec OFDM \ubcc0\uc870 \uae30\ub2a5\uc744  \uad6c\ud604\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc704\uc131\ud1b5\uc2e0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc704\uc131\uacfc \uc9c0\uad6c\uad6d\uc758 \uc559\uac01\uc774 \uc99d\uac00\ud560\uc218\ub85d \uc655\ubcf5\uc9c0\uc5f0\uc2dc\uac04\uc774 \uc9e7\uc544\uc9c4\ub2e4. ", " \uc800\uada4\ub3c4 \uc704\uc131\ud1b5\uc2e0\uc740 \uc815\uc9c0\uada4\ub3c4 \uc704\uc131\ud1b5\uc2e0\ubcf4\ub2e4 \uc655\ubcf5\uc9c0\uc5f0\uc2dc\uac04\uc774 \uc9e7\uc544  \uc2e0\ud638 \uac10\ub3c4\uac00 \uc88b\ub2e4. ", " \uc704\uc131\ud1b5\uc2e0\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 C\ubc34\ub4dc\ub294 4 \uff5e 8 [GHz] \uc8fc\ud30c\uc218 \ubc94\uc704\ub97c  \uac16\ub294\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uc0c1\ud5a5\ub9c1\ud06c\ubcf4\ub2e4 \ud558\ud5a5\ub9c1\ud06c\uc5d0\uc11c \ub354 \ub192\uc740 \uc8fc\ud30c\uc218\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub514\uc9c0\ud138 \ud1b5\uc2e0\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \uc218\uc2e0 \uc2e0\ud638\uc804\ub825\uc744 \ue012 [W], \uc7a1\uc74c\uc804\ub825\uc744 \ue00d [W],  \uc804\uc1a1 \ucc44\ub110 \ub300\uc5ed\ud3ed\uc744 \ue016 [MHz], \ube44\ud2b8 \uc804\uc1a1\ub960\uc744 \ue011 [MHz]\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \ub54c,  \ube44\ud2b8\uc5d0\ub108\uc9c0 \ub300 \uc7a1\uc74c\uc804\ub825\ubc00\ub3c4 \ue06d \ue00d\ue03d \ue004\ue0e6 \uac00 \uac00\uc7a5 \ud070 \uac83\uc740?   \ue012 \ue00d \ue016 \ue011", "choices": [" 1 2 4 1 ", " 1 2 2 4 ", " 2 1 2 1 ", " 2 1 1 2 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc1a1\uc2e0\uae30\ub294 300 [MHz]\uc758 \uc8fc\ud30c\uc218\uc640 16 [W]\uc758 \uc804\ub825\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc790\uc720 \uacf5\uac04\uc73c\ub85c \uc2e0\ud638\ub97c \uc804\uc1a1\ud55c\ub2e4. \uc1a1\uc2e0\uc548\ud14c\ub098\uc640 \uc218\uc2e0\uc548\ud14c\ub098\uc758 \uc774\ub4dd\uc774  \uac01\uac01 30 [dB]\uc77c \ub54c, \uc1a1\uc2e0\uae30\ub85c\ubd80\ud130 1 [km] \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uc9c0\uc810\uc5d0 \uc218\uc2e0\ub418\ub294  \uc804\ub825[W]\uc740? (\ub2e8, \uc804\ud30c\uc18d\ub3c4\ub294 \ue036\u00d7\ue034\ue03d\ue03b [m/s]\uc774\uace0, \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc870\uac74 \uc678\uc758  \uc601\ud5a5\uc740 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue034\ue0ac\ue035 ", " \ue06d \ue0ac\ue035 \ue03b ", " \ue06d \ue0ac\ue035 \ue034\ue039 ", " \ue06d \ue0ac\ue035 \ue036\ue03d "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc8fc\ud30c\uc218\uac00 20 [kHz]\uc778 \uc815\ud604\ud30c \uc2e0\ud638\ub97c 100 [MHz]\uc758 \ubc18\uc1a1\ud30c\ub85c \uc8fc\ud30c\uc218  \ubcc0\uc870\ud558\uc5ec \ucd5c\ub300 \uc8fc\ud30c\uc218 \ud3b8\uc774\uac00 500 [kHz]\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4. \uce74\uc2a8(Carson)  \ubc95\uce59\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uad6c\ud55c \ubcc0\uc870 \uc2e0\ud638\uc758 \ub300\uc5ed\ud3ed\uacfc \ubcc0\uc870\uc9c0\uc218\ub97c \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \ub300\uc5ed\ud3ed[kHz] \ubcc0\uc870\uc9c0\uc218", "choices": [" 1040 25 ", " 1040 200 ", " 520 25 ", " 520 200 "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub514\uc9c0\ud138 \ubcc0\uc870 \ubc29\uc2dd\uc778 ASK, PSK, FSK \ubc0f QAM\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc774\uc9c4 \ubcc0\uc870\uc640 \ub3d9\uae30\uc2dd \ubcf5\uc870\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud560 \ub54c, \ub3d9\uc77c\ud55c \ube44\ud2b8\uc624\uc728\uc744 \uc5bb\uae30  \uc704\ud55c \ue004\ue0e6\ue054\ue00d\ue03d\ub294 PSK \ubc29\uc2dd\uc774 FSK \ubc29\uc2dd\uc5d0 \ube44\ud574 \uc791\ub2e4. ", " ASK\uc640 FSK\ub294 \ube44\ub3d9\uae30 \ubcf5\uc870\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ubbc0\ub85c \uc218\uc2e0\uae30\uc758 \ubcf5\uc7a1\ub3c4\ub97c  \ub0ae\ucd9c \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc784\uc758\uc758 \ue004\ue0e6\ue054\ue00d\ue03d\uc5d0\uc11c QPSK\ub294 BPSK\uc640 \ub3d9\uc77c\ud55c \ube44\ud2b8\uc624\uc728 \uc131\ub2a5\uc744  \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc \ub300\uc5ed\ud3ed \ud6a8\uc728\uc740 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " M\uc9c4 QAM\uc5d0\uc11c M\uc744 \uc99d\uac00\uc2dc\ud0ac \uacbd\uc6b0, \uc2ec\ubc8c\ub2f9 \uc804\uc1a1\ud560 \uc218 \uc788\ub294  \ube44\ud2b8 \uc218\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uc5ec \ub300\uc5ed\ud3ed \ud6a8\uc728\uc774 \uac1c\uc120\ub41c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc1a1\uc2e0\uae30\uc758 \ucd9c\ub825\ub2e8\uc740 \ud2b9\uc131\uc784\ud53c\ub358\uc2a4 50 [\u03a9]\uc778 \ubb34\uc190\uc2e4 \ub3d9\ucd95\ucf00\uc774\ube14\uacfc  \uc644\ubcbd\ud558\uac8c \uc815\ud569\ub418\uc5b4 \uc788\uace0, \ub3d9\ucd95\ucf00\uc774\ube14\uc740 \uc785\ub825\uc784\ud53c\ub358\uc2a4\uac00 30 [\u03a9]\uc778  \uc548\ud14c\ub098\uc640 \uc5f0\uacb0\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4. \uc1a1\uc2e0\uae30\uc5d0\uc11c \uc548\ud14c\ub098\ub85c 64 [W]\uc758 \uc2e0\ud638\uc804\ub825\uc744  \uc804\uc1a1\ud560 \ub54c, \uc1a1\uc2e0\uae30\ub85c \ubc18\uc0ac\ub418\ub294 \uc2e0\ud638\uc804\ub825[W]\uc740?", "choices": [" 2 ", " 4 ", " 8 ", " 10 "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc8fc\uae30 \ue013 \uac00 200 [\ue0a8s]\uc778 \uc0ac\uac01\ud30c \uc815\ubcf4\uc2e0\ud638\ub97c 1 [MHz]\uc758  \ubc18\uc1a1\ud30c\ub85c \uc9c4\ud3ed \ubcc0\uc870\ud560 \ub54c, \ubcc0\uc870\ub41c \uc2e0\ud638\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub098\uc9c0 \uc54a\ub294 \uc8fc\ud30c\uc218[kHz]\ub294?", "choices": [" 995 ", " 1005 ", " 1010 ", " 1015 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ube44\uc720\uc804\uc728 \ue0a1\ue0f6\uc774 64\uc774\uace0 \ube44\ud22c\uc790\uc728 \ue0a8\ue0f6\uc774 4\uc778 \ub9e4\uc9c8\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ud558\ub294 \uc804\ud30c  \uc774\ub3d9\uc18d\ub3c4\ub294 \uc790\uc720\uacf5\uac04\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ud558\ub294 \uc804\ud30c \uc774\ub3d9\uc18d\ub3c4\uc758 \uba87 \ubc30\uc778\uac00?", "choices": [" \ue034\ue039 ", " \ue037 ", " \ue06d\ue037 \ue034 ", " \ue06d \ue034\ue039 \ue034 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub9c8\uc774\ud06c\ub85c\ud30c \uc2e0\ud638\uc758 \ubb34\uc120 \uc804\ud30c \ud658\uacbd\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud1b5\uc2e0\uac70\ub9ac\uac00 \uc99d\uac00\ud568\uc5d0 \ub530\ub77c \uc804\ud30c\uc758 \uc138\uae30\uac00 \uac10\uc18c\ud558\ub294 \ud604\uc0c1\uc744 \uacbd\ub85c \uc190\uc2e4\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \ubc31\uc0c9\uac00\uc6b0\uc2dc\uc548 \uc7a1\uc74c\uc758 \uc8fc\uc694 \uc6d0\uc778\uc740 \ub2e4\ub978 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130 \uc1a1\uc2e0\ub418\ub294  \uc804\ud30c\uc5d0 \uc758\ud55c \ubc29\ud574\uc774\ub2e4. ", " \uac74\ubb3c, \uc9c0\ud615 \ub4f1 \uc7a5\uc560\ubb3c\uc5d0 \uc758\ud574 \uc218\uc2e0\uc2e0\ud638\uc758 \ud3c9\uade0\uc804\ub825\uc774 \ub2ec\ub77c\uc9c0\ub294  \ud604\uc0c1\uc744 \uc100\ub3c4\uc719\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \uc1a1\uc2e0 \uc2e0\ud638\uc758 \ud68c\uc808, \ubc18\uc0ac, \uc0b0\ub780 \ub4f1\uc5d0 \uc758\ud574 \ub2e4\uc911 \uacbd\ub85c\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc8fc\ub85c \ubc00\ub9ac\ubbf8\ud130\ud30c \uc751\uc6a9 \ubc0f \ub808\uc774\ub354\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ubb34\uc120 \uc8fc\ud30c\uc218 \ub300\uc5ed\uc740?", "choices": [" EHF(extremely high frequency) ", " VLF(very low frequency) ", " HF(high frequency) ", " UHF(ultra high frequency) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c0\uad6c\uad6d\uacfc 12 [GHz]\uc758 \uc8fc\ud30c\uc218\ub85c \ud1b5\uc2e0\ud558\ub294 \uc815\uc9c0\uada4\ub3c4\uc704\uc131\uc774 \ucd5c\ub300  10 [kHz]\uc758 \uc8fc\ud30c\uc218 \ud3b8\uc774\ub97c \ud5c8\uc6a9\ud560 \ub54c, \uc704\uc131\uacfc \ud1b5\uc2e0 \uc5f0\uacb0\uc744 \uc720\uc9c0\ud560 \uc218  \uc788\ub294 \uc9c0\uad6c\uad6d\uc758 \ucd5c\ub300 \uc774\ub3d9\uc18d\ub3c4[m/s]\ub294? (\ub2e8, \uc804\ud30c\uc18d\ub3c4\ub294 \ue036\u00d7\ue034\ue03d\ue03b [m/s] \uc774\ub2e4)", "choices": [" 100 ", " 150 ", " 200 ", " 250 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud384\uc2a4\ud3ed\uc774 1 [\ue0a8s]\uc774\uace0 \ud384\uc2a4 \ubc18\ubcf5 \uc8fc\ud30c\uc218\uac00 300 [Hz]\uc778 \ud384\uc2a4 \ub808\uc774\ub354\uc758  \uac70\ub9ac \ubd84\ud574\ub2a5[m]\uc740? (\ub2e8, \uc804\ud30c\uc18d\ub3c4\ub294 \ue036\u00d7\ue034\ue03d\ue03b [m/s]\uc774\ub2e4)", "choices": [" 100 ", " 150 ", " 200 ", " 250 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc740 \uc774\ub3d9\ud1b5\uc2e0 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0\uc11c \uc8fc\ud30c\uc218 \uc7ac\uc0ac\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uc778\uc811\ud55c 3\uac1c\uc758  \uc140\uc744 \ud558\ub098\uc758 \ud074\ub7ec\uc2a4\ud130\ub85c \uad6c\uc131\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. \uc140 \ubc18\uacbd\uc774 2 [km]\uc774\uace0  \uac01 \uc140\uc5d0 \uc8fc\ud30c\uc218 \ub300\uc5ed\ud3ed\uc744 \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ud560\ub2f9\ud560 \ub54c, \ub3d9\uc77c \uc8fc\ud30c\uc218 \ub300\uc5ed\uc744  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc140 \uc911\uc2ec \uac04 \ucd5c\uc18c\uac70\ub9ac[km]\ub294? (\ub2e8, \uc140\uc740 \uadf8\ub9bc\uc5d0 \ub3c4\uc2dd\ub41c  6\uac01\ud615 1\uac1c\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 6 ", " 7 ", " 8 ", " 9 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\ubcf4\uc2e0\ud638 \ue0f1\ue044\ue0f8\ue045 \ue047 \ue035\ue048\ue038sin\ue044\ue035\ue0ac\ue0f8\ue045\ub97c \ubc18\uc1a1\ud30c \uc804\uc1a1 \uc591\uce21\ud30c\ub300(DSB -TC, double sideband-transmitted carrier) \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \ubcc0\uc870\ud558\uc5ec  \ue049\ue000\ue0e7 \ue048\ue0f1\ue044\ue0f8\ue045\ue04acos\ue044\ue035\ue0ac\ue0ea\ue0e7\ue0f8\ue045 \uc2e0\ud638\ub97c \uc0dd\uc131\ud560 \ub54c, \ud3ec\ub77d\uc120 \uac80\ud30c\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ub3c4\ub85d  \ud558\ub294 \ue000\ue0e7\uc758 \ucd5c\uc19f\uac12\uc740?", "choices": [" 1 ", " 2 ", " 3 ", " 4 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubc18\uc1a1\ud30c \uc5b5\uc555 \uc591\uce21\ud30c\ub300(DSB-SC, double sideband-suppressed  carrier) \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \ubcc0\uc870\ub41c \uc2e0\ud638 \ue0f7\ue0f1\ue044\ue0f8\ue045\uc5d0 \ub300\ud55c \ubcf5\uc870\uae30 \uad6c\uc870\uac00  \uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc744 \ub54c, \uacf1\uc148\uae30 \ucd9c\ub825 \uc2e0\ud638 \ue0fd\ue044\ue0f8\ue045\uc758 \uc2a4\ud399\ud2b8\ub7fc \ue018 \ue044\ue0ea\ue045\ub294? (\ub2e8,  \ue0f7\ue0f1\ue044\ue0f8\ue045 \ue047 \ue0f1\ue044\ue0f8\ue045cos\ue044\ue035\ue0ac\ue0ea\ue0e7\ue0f8\ue045\uc774\uace0, \uc815\ubcf4\uc2e0\ud638 \ue0f1\ue044\ue0f8\ue045\uc758 \ud478\ub9ac\uc5d0 \ubcc0\ud658\uc740  \ue00c \ue044\ue0ea\ue045\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue00c \ue044\ue0ea\ue045\ue048 \ue06d\ue035 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue046\ue0ea\ue0e7\ue045\ue048 \ue06d\ue035 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue048\ue0ea\ue0e7\ue045 ", " \ue00c \ue044\ue0ea\ue045\ue048 \ue06d\ue035 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue046\ue035\ue0ea\ue0e7\ue045\ue048 \ue06d\ue035 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue048\ue035\ue0ea\ue0e7\ue045 ", " \ue06d\ue035 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea\ue045\ue048 \ue06d\ue037 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue046\ue0ea\ue0e7\ue045\ue048 \ue06d\ue037 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue048\ue0ea\ue0e7\ue045 ", " \ue06d\ue035 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea\ue045\ue048 \ue06d\ue037 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue046\ue035\ue0ea\ue0e7\ue045\ue048 \ue06d\ue037 \ue034 \ue00c \ue044\ue0ea \ue048\ue035\ue0ea\ue0e7\ue045 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub4f1\ubc29\uc131 \ubc29\uc0ac\uae30\uac00 40 [W]\uc758 \uc1a1\uc2e0\uc804\ub825\uc73c\ub85c \uc2e0\ud638\ub97c \ubc29\uc0ac\ud560 \ub54c, 1 [km]  \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uc9c0\uc810\uc5d0\uc11c\uc758 \uc804\ub825\ubc00\ub3c4[\ue0a8W/m2]\ub294?", "choices": [" \ue06d\ue0ac \ue035 ", " \ue06d\ue0ac \ue038 ", " \ue06d \ue034\ue03d\ue0ac ", " \ue06d \ue0ac \ue035\ue03d "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ubb34\uc120\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc740 \ud384\uc2a4\ubd80\ud638\ubcc0\uc870(PCM, pulse code modulation)\ub41c \uc774\uc9c4 \ub370\uc774\ud130\uc5d0  \ub300\ud574 \ucc28\ub3d9 \ubd80\ud638\ud654(differential encoding)\ub97c \uc218\ud589\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub2e4.  \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucc28\ub3d9 \ubd80\ud638\ud654\ub41c \ub370\uc774\ud130\uc5d0 \uc591\uadf9\uc131 NRZ(non-return to zero)\ub97c  \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \ub77c\uc778 \ucf54\ub529\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ucc28\ub3d9 \ubd80\ud638\ud654\ub41c \ub370\uc774\ud130\uc5d0\uc11c \ud604\uc7ac \ube44\ud2b8\uc758 \uc804\uc1a1 \uc624\ub958\ub294 \ub2e4\uc74c \ube44\ud2b8\uc758  \uac80\ucd9c\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \uc8fc\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uae30\uc900 \ube44\ud2b8\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ucc28\ub3d9 \ubd80\ud638\ud654\ub41c \ub370\uc774\ud130\ub294 XNOR \uc5f0\uc0b0\uc73c\ub85c  \uc0dd\uc131\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc218\uc2e0\uae30\uc5d0\uc11c\ub3c4 \ucc28\ub3d9 \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \ubcf5\ud638\ud654(decoding)\ub97c \uc218\ud589\ud55c\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc790\uc120\uc870\uc9c1\ud611\ud68c\uc640 \uc778\ubcf4\uad00 \uc6b4\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uc120\uc870\uc9c1\ud611\ud68c\ub294 \ube48\uace4\uc758 \uc6d0\uc778\uc744 \uac1c\uc778\uc758 \uacb0\ud568\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc558\ub2e4. ", " \uc778\ubcf4\uad00 \uc6b4\ub3d9\uc740 \ub300\ud559\uc0dd \ub4f1\uc774 \uc911\uc2ec\uc774 \ub418\uc5b4 \uc9c4\ud589\ud55c \ud65c\ub3d9\uc774\uc5c8\ub2e4. ", " \uc790\uc120\uc870\uc9c1\ud611\ud68c\uc758 \uae30\ubc18\uc774 \ub41c \uc774\ub150\uc73c\ub85c \uc0ac\ud68c\uc801 \ub2e4\uc708\uc8fc\uc758(Social  Darwinism)\ub97c \ub4e4 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc778\ubcf4\uad00 \uc6b4\ub3d9\uc740 \uc6b0\uc560\ubc29\ubb38\uc6d0\uc744 \ud65c\uc6a9\ud55c \uc0ac\ud68c\uc870\uc0ac\ub97c \ud1b5\ud574 \ud1b5\uacc4\uc790\ub8cc\ub97c  \uc0dd\uc131\ud558\uace0, \ub2e4\uc591\ud55c \uad50\uc721\uc0ac\uc5c5\uc744 \uc9c4\ud589\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud2b9\uc815 \ud604\uc0c1\uc744 \uc0ac\ud68c\ubb38\uc81c\ub85c \uaddc\uc815\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc870\uac74\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud604\uc0c1\uc758 \uc6d0\uc778\uc774 \uc0ac\ud68c\uad6c\uc870\uc801 \uc694\uc778\uc5d0\uc11c \uae30\uc778\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud604\uc0c1\uc774 \uc0ac\ud68c \uad6c\uc131\uc6d0 \ub2e4\uc218\uc5d0\uac8c \ubd80\uc815\uc801\uc778 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uccd0\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9d1\ub2e8\uc801\uc778 \uc0ac\ud68c\uc801 \ud589\ub3d9\uc744 \ud1b5\ud574\uc11c\ub3c4 \ud604\uc0c1\uc758 \uac1c\uc120\uc774 \ubd88\uac00\ub2a5\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub2e4\uc218\uc758 \uc0ac\ud68c \uad6c\uc131\uc6d0 \ub610\ub294 \uc0ac\ud68c\uc801\uc73c\ub85c \uc601\ud5a5\ub825\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774  \ud604\uc0c1\uc744 \ubb38\uc81c\ub85c \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac15\uc810\uad00\uc810(strength perspective)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450  \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uac1c\uc785\uc758 \ucd08\uc810\uc744 \ud76c\ub9dd\uacfc \uac00\ub2a5\uc131\uc5d0 \ub454\ub2e4. \u3134. \uc678\uc0c1\uc774\ub098 \uc9c8\ubcd1\uc774 \uac1c\uc778\uc744 \uac15\ud558\uac8c \ud560 \uc218\ub3c4 \uc788\ub2e4\uace0 \ubcf8\ub2e4. \u3137. \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758 \ubb38\uc81c\ub098 \ubcd1\ub9ac\uc5d0 \ucd08\uc810\uc744 \ub450\ub294 \uc758\ub8cc\ubaa8\ub378\uc5d0 \uc774\ub860\uc801  \uae30\ubc18\uc744 \ub454\ub2e4. \u3139. \ud574\uacb0\ud574\uc57c \ud560 \uacfc\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc804\ubb38\uac00\ub97c \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \uc544\ub2c8\ub77c  \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc0ac\ub85c \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3134, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub85c\uc6ec\ubc84\uadf8\uc640 \ub3cc\uace0\ud504(Loewenberg & Dolgoff)\uac00 \uc81c\uc2dc\ud55c \uc724\ub9ac\uc6d0\uce59\uc2ec\uc0ac\ud45c \uc0c1\uc758 \uc6d0\uce59\uc744 \uc6b0\uc120\uc21c\uc704\uc5d0 \ub530\ub77c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? \u3131. \uc0b6\uc758 \uc9c8\uc758 \uc6d0\uce59 \u3134. \ucd5c\uc18c \ud574\uc545\uc758 \uc6d0\uce59 \u3137. \uc790\uc728\uc131\uacfc \uc790\uc720\uc758 \uc6d0\uce59 \u3139. \uc0ac\uc0dd\ud65c \ubcf4\ud638\uc640 \ube44\ubc00 \ubcf4\uc7a5\uc758 \uc6d0\uce59", "choices": [" \u3131 \uff0d \u3137 \uff0d \u3134 \uff0d \u3139 ", " \u3131 \uff0d \u3137 \uff0d \u3139 \uff0d \u3134 ", " \u3137 \uff0d \u3131 \uff0d \u3134 \uff0d \u3139 ", " \u3137 \uff0d \u3134 \uff0d \u3131 \uff0d \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc120\ubcc4\uc8fc\uc758\uc640 \ubcf4\ud3b8\uc8fc\uc758\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? ", "choices": [" \ubcf4\ud3b8\uc8fc\uc758\ub294 \uc218\ud61c\uc790\uc5d0\uac8c \uc2a4\ud2f0\uadf8\ub9c8(stigma)\ub97c \ub0a8\uae34\ub2e4. ", " \ubcf4\ud3b8\uc8fc\uc758 \ubcf5\uc9c0\ub294 \uc120\ubcc4\uc8fc\uc758 \ubcf5\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \uc81c\ub3c4\uc801 \uc9c0\uc18d\uc131\uc774 \ub5a8\uc5b4\uc9c4\ub2e4. ", " \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc758 \uc7a5\uc560\uc218\ub2f9\uacfc \uc7a5\uc560\uc778\uc5f0\uae08\uc740 \ubaa8\ub450 \uc120\ubcc4\uc8fc\uc758\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294  \uc81c\ub3c4\uc774\ub2e4. ", " \ubcf4\ud3b8\uc8fc\uc758\ub294 \uc120\ubcc4\uc8fc\uc758\uc5d0 \ube44\ud574 \uc0ac\ud68c\uc801 \ud6a8\uacfc\uc131\ubcf4\ub2e4 \ube44\uc6a9\ud6a8\uacfc\uc131\uc744  \ub354 \uac15\uc870\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc640 \ubcf5\uc9c0\uad6d\uac00\uc5d0 \ub300\ud55c \uc8fc\uc694 \ud559\uc790\uc758 \uacac\ud574\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub85c\ub9c8\ub2c8\uc2e0(Romanyshyn)\uc740 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uac00 \uacf5\uacf5 \uc9c0\uc6d0\uc5d0\uc11c \ubbfc\uac04\uacfc  \uacf5\uacf5\uc758 \ud63c\ud569 \uc9c0\uc6d0\uc73c\ub85c \ubc1c\uc804\ud55c\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uae30\ub4e0\uc2a4(Giddens)\ub294 \uc81c3\uc758 \uae38\uc744 \uc81c\uc2dc\ud558\uba74\uc11c \uad50\uc721\uc5d0 \ub300\ud55c \ud22c\uc790\ubcf4\ub2e4  \ud604\uae08 \uc9c0\uae09\uc744 \ud1b5\ud55c \ubcf5\uc9c0\uc9c0\ucd9c\uc758 \ud655\ub300\ub97c \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc70c\ub80c\uc2a4\ud0a4\uc640 \ub974\ubcf4(Wilensky & Lebeaux)\ub294 \ube44\uacf5\uc2dd\uc801 \uc870\uc9c1\uc5d0 \uc758\ud55c  \uc9c0\uc6d0\uc744 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0 \ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc5d0\uc2a4\ud551\uff0d\uc548\ub370\ub974\uc13c(Esping-Andersen)\uc740 \uc0ac\ud68c\ubbfc\uc8fc\uc8fc\uc758 \ubcf5\uc9c0\uad6d\uac00\uc5d0\uc11c\ub294  \uc0ac\ud68c\uc815\ucc45\uc774 \uacc4\uce35\ud654\ub97c \uac15\ud654\ud558\ub294 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc791\uc6a9\ud55c\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub178\uc778\ubcf5\uc9c0\ubc95 \uc0c1 \ub178\uc778\ubcf5\uc9c0\uc2dc\uc124\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacbd\ub85c\ub2f9\uacfc \ub178\uc778\uad50\uc2e4\uc740 \uc7ac\uac00\ub178\uc778\ubcf5\uc9c0\uc2dc\uc124\uc774\ub2e4. ", " \uc591\ub85c\uc2dc\uc124\uacfc \ub178\uc778\ubcf5\uc9c0\uc8fc\ud0dd\uc740 \ub178\uc778\uc8fc\uac70\ubcf5\uc9c0\uc2dc\uc124\uc774\ub2e4. ", " \ub178\uc778\ubcf5\uc9c0\uad00\uacfc \ub178\uc778\uc694\uc591\uc2dc\uc124\uc740 \ub178\uc778\uc5ec\uac00\ubcf5\uc9c0\uc2dc\uc124\uc774\ub2e4. ", " \ub178\uc778\uacf5\ub3d9\uc0dd\ud65c\uac00\uc815\uacfc \ub178\uc778\uc694\uc591\uacf5\ub3d9\uc0dd\ud65c\uac00\uc815\uc740 \ub178\uc778\uc758\ub8cc\ubcf5\uc9c0\uc2dc\uc124\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub9e4\uc2ac\ub85c\uc6b0(Maslow)\uc758 \ucd08\uae30 \uc5f0\uad6c\uc5d0\uc11c \uc81c\uc2dc\ub41c 5\ub2e8\uacc4 \uc695\uad6c \uc704\uacc4\ub860\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uc544\uc2e4\ud604\uc758 \uc695\uad6c\uac00 \uc548\uc804\uc758 \uc695\uad6c\ubcf4\ub2e4 \uac15\ub3c4\uac00 \ub354 \uac15\ud558\ub2e4. ", " \uc874\uacbd\uc758 \uc695\uad6c\uc640 \uc790\uc544\uc2e4\ud604\uc758 \uc695\uad6c\ub294 \uc131\uc7a5\uc695\uad6c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc18c\uc18d\uac10\uacfc \uc0ac\ub791\uc758 \uc695\uad6c\ub294 \ucda9\uc871\ub41c \uc9c1\ud6c4\uc5d0 \uc695\uad6c\uc758 \uac15\ub3c4\uac00 \ub354 \uac15\ud574\uc9c4\ub2e4. ", " \uc548\uc804\uc758 \uc695\uad6c\uac00 \uc77c\uc815 \uc218\uc900 \ucda9\uc871\ub418\uc5b4\uc57c \uc18c\uc18d\uac10\uacfc \uc0ac\ub791\uc758 \uc695\uad6c\uc5d0  \ub300\ud55c \ub3d9\uae30\uac00 \ubd80\uc5ec\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud398\ubbf8\ub2c8\uc998\uc758 \ubd84\ud30c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae09\uc9c4\uc8fc\uc758 \ud398\ubbf8\ub2c8\uc998\uc740 \uac00\ubd80\uc7a5\uc81c \uac00\uc815\uc5d0\uc11c\uc758 \uc5ec\uc131\ucc28\ubcc4\uacfc \uc5b5\uc555\uc5d0  \ucd08\uc810\uc744 \ub9de\ucd94\uba74\uc11c, \uc5ec\uc131\uc5b5\uc555\uc774 \uc5ec\uc131\uc758 \uc0dd\ubb3c\ud559\uc801 \ud2b9\uc131\uc778 \ucd9c\uc0b0\uc5d0  \ub530\ub978 \ub0a8\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc758\uc874\uc5d0\uc11c \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud55c\ub2e4. ", " \ub9c8\ub974\ud06c\uc2a4\uc8fc\uc758 \ud398\ubbf8\ub2c8\uc998\uc740 \uc5ec\uc131\uc5b5\uc555\uc774 \uacc4\uae09 \uc9c0\ubc30\uc801\uc778 \uc0dd\uc0b0\uc591\uc2dd,  \uc989 \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758 \uccb4\uc81c\uac00 \ub0b3\uc740 \ubd88\ud3c9\ub4f1\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uae30\uc778\ud55c\ub2e4\uace0 \uc778\uc2dd\ud558\uba74\uc11c,  \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758\uc758 \ud0c0\ud30c\ub97c \ud1b5\ud574 \uc5ec\uc131\uc5b5\uc555\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ud574\uacb0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uace0  \uc8fc\uc7a5\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\uc720\uc8fc\uc758 \ud398\ubbf8\ub2c8\uc998\uc740 \uc81c\ub3c4 \ubc0f \uad00\uc2b5\uc0c1\uc758 \ucc28\ubcc4\uacfc \uad50\uc721\uc758 \ubd88\ud3c9\ub4f1\uc73c\ub85c  \uc778\ud574 \uc5ec\uc131\uc5b5\uc555\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4\uace0 \uc778\uc2dd\ud558\uba74\uc11c, \uc0ac\uc801 \uc601\uc5ed\uc778 \uac00\uc815\uc5d0\uc11c  \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc5ec\uc131\uc758 \uc885\uc18d\ubb38\uc81c\ub97c \ud574\uacb0\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc5ec\uc131\uc5b5\uc555 \ubb38\uc81c\ub97c  \ud574\uacb0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\ud68c\uc8fc\uc758 \ud398\ubbf8\ub2c8\uc998\uc740 \uc5ec\uc131\uc5b5\uc555\uc758 \uc6d0\uc778\uc744 \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758\uc758 \ubcf8\uc9c8\uc778  \uacc4\uae09\uc5b5\uc555\uacfc \uac00\ubd80\uc7a5\uc81c\uc758 \uc131 \uc5b5\uc555 \uac04\uc758 \uacb0\ud569\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc73c\uba74\uc11c, \ub0a8\uc131\uc774  \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \uc720\uae09\uc758 \uc0dd\uc0b0\ub178\ub3d9\uacfc \uc5ec\uc131\uc774 \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \ubb34\uae09\uc758 \uac00\uc0ac\ub178\ub3d9\uc758  \uc774\ubd84\ubc95\uc801 \uc0ac\ud68c\uad6c\uc870\ub97c \ud0c0\ud30c\ud560 \uac83\uc744 \uc8fc\uc7a5\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uace0\ub839\ud654\uc640 \uad00\ub828\ub41c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. 2022\ub144 12\uc6d4 \ud604\uc7ac, \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\ub294 \uace0\ub839 \uc0ac\ud68c\ub85c \ubd84\ub958\ub41c\ub2e4. \u3134. \ub178\ub839\ud654\uc9c0\uc218\ub294 \uc0dd\uc0b0 \uac00\ub2a5 \uc778\uad6c\uc218\ub97c \ubab0\ub77c\ub3c4 \uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3137. \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc758 \uace0\ub839\ud654 \uc18d\ub3c4\ub294 \uc11c\uad6c\ubcf4\ub2e4 \ube60\ub974\uc9c0\ub9cc \uc77c\ubcf8\ubcf4\ub2e4\ub294  \ub290\ub9ac\ub2e4. \u3139. OECD \ud68c\uc6d0\uad6d \uac00\uc6b4\ub370 \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \ub178\uc778\ube48\uace4\uc728\uc774 \ub192\uc740 \uc774\uc720 \uc911  \ud558\ub098\ub294 \ub178\uc778\uc758 \uacbd\uc81c\ud65c\ub3d9\ucc38\uac00\uc728\uc774 \ub2e4\ub978 \ud68c\uc6d0\uad6d\uc5d0 \ube44\ud574 \ub0ae\uae30  \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uc5f0\uad6c\ubc29\ubc95\uc740? \u25cb \ubb34\uc791\uc704 \ud560\ub2f9\uc744 \ud1b5\ud55c \uc2e4\ud5d8\uc9d1\ub2e8\uacfc \ud1b5\uc81c\uc9d1\ub2e8\uc744 \ub454\ub2e4. \u25cb \ub450 \uc9d1\ub2e8 \ubaa8\ub450\uc5d0\uac8c \uc0ac\uc804\uac80\uc0ac\uc640 \uc0ac\ud6c4\uac80\uc0ac\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud55c\ub2e4. \u25cb \uc2e4\ud5d8\uc9d1\ub2e8\uc5d0\ub294 \uac1c\uc785\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\uc9c0\ub9cc, \ud1b5\uc81c\uc9d1\ub2e8\uc5d0\ub294 \uac1c\uc785\uc744  \uc81c\uacf5\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4.", "choices": [" \uc2e4\ud5d8\uc124\uacc4(experimental design) ", " \ub2e8\uc77c\uc0ac\ub840\uc124\uacc4(single subject design) ", " \uc720\uc0ac\uc2e4\ud5d8\uc124\uacc4(quasi-experimental design) ", " \uc77c\ud68c\uc0ac\ub840\uc5f0\uad6c\uc124\uacc4(one-shot case study design) 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc7a5\uc560\uc778\ubcf5\uc9c0\uc640 \uad00\ub828\ub41c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc790\ub9bd\uc0dd\ud65c\ubaa8\ub378\uc740 \uc0b6\uc758 \uc120\ud0dd\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc7a5\uc560\uc778 \ub2f9\uc0ac\uc790\uc758 \ucc38\uc5ec\uc640  \uc120\ud0dd\uc744 \uac15\uc870\ud55c\ub2e4. \u3134. \uc7a5\uc560\uc778\ubcf5\uc9c0\ubc95\uc5d0\uc11c\ub294 \uc7a5\uc560 \uc720\ud615\uc744 \uc2e0\uccb4\uc801 \uc7a5\uc560\uc640 \uc815\uc2e0\uc801  \uc7a5\uc560\ub85c \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4. \u3137. \uc0ac\ud68c\uc801 \ubaa8\ub378\uc740 \uac1c\uc778\uc758 \uae30\ub2a5\uc801 \uc81c\ud55c\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \uc2ec\ub9ac\uc801 \uc0c1\uc2e4\uc5d0\uc11c  \uc7a5\uc560\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4\uace0 \ubcf8\ub2e4. \u3139. \uc815\uc0c1\ud654(normalization) \uc774\ub860\uc740 \uc7a5\uc560\uc778\uc758 \uc2dc\uc124\ubcf4\ud638\ub97c \ubc18\ub300\ud558\uace0  \uc9c0\uc5ed\uc0ac\ud68c \uc911\uc2ec\uc758 \uc11c\ube44\uc2a4 \uc81c\uacf5\uc744 \uac15\uc870\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "(\uac00) \uff5e (\ub77c)\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \ube44\uc2a4\ud14d(Biestek)\uc758 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc2e4\ucc9c \uad00\uacc4\uc758  \uc6d0\uce59\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uace0\uc720\ud55c \uc874\uc7ac\ub85c \ub300\uc6b0\ubc1b\uace0 \uc2f6\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758 \uc695\uad6c\uc5d0 \uae30\ubc18\uc744  \ub454 \uad00\uacc4\uc758 \uc6d0\uce59\uc774\ub2e4. \uc774 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc0ac\ub294  \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758 \ud2b9\uc131\uc744 \uc778\uc815\ud558\uace0 \uc774\ud574\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. (\ub098) \uc874\uc5c4\ud55c \uc874\uc7ac\ub85c \uc778\uc815\ubc1b\uace0 \uc2f6\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758 \uc695\uad6c\uc5d0 \uae30\ubc18\uc744  \ub454 \uad00\uacc4\uc758 \uc6d0\uce59\uc774\ub2e4. \uc774 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc0ac\ub294  \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\ub97c \uc788\ub294 \uadf8\ub300\ub85c \ubc1b\uc544\ub4e4\uc774\uace0 \ub300\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. (\ub2e4) \uc790\uc2e0\uc758 \uac10\uc815\uc744 \uc790\uc720\ub86d\uac8c \ud45c\ud604\ud558\uace0 \uc2f6\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758  \uc695\uad6c\uc5d0 \uae30\ubc18\uc744 \ub454 \uad00\uacc4\uc758 \uc6d0\uce59\uc774\ub2e4. \uc774 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub530\ub974\uba74  \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc0ac\ub294 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \ubd80\uc815\uc801 \uac10\uc815\ub3c4 \ud45c\ud604\ud558\ub3c4\ub85d  \ub3c4\uc640\uc57c \ud55c\ub2e4. (\ub77c) \uc790\uc2e0\uc774 \ud45c\ud604\ud55c \uac10\uc815\uc5d0 \ub300\ud574 \ubc18\uc751\uacfc \uacf5\uac10\uc801 \uc774\ud574\ub97c \ubc1b\uace0  \uc2f6\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758 \uc695\uad6c\uc5d0 \uae30\ubc18\uc744 \ub454 \uad00\uacc4\uc758 \uc6d0\uce59\uc774\ub2e4.  \uc774 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc0ac\ub294 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc758 \uac10\uc815\uc5d0 \ub300\ud574  \uc758\ub3c4\uc801\uc774\uba70 \uc801\uc808\ud55c \ubc18\uc751\uc744 \ubcf4\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.   (\uac00) (\ub098) (\ub2e4) (\ub77c)", "choices": [" \uac1c\ubcc4\ud654 \uc218\uc6a9 \uc758\ub3c4\uc801 \uac10\uc815\ud45c\ud604 \ud1b5\uc81c\ub41c \uc815\uc11c\uc801 \uad00\uc5ec ", " \uac1c\ubcc4\ud654 \uc218\uc6a9 \ud1b5\uc81c\ub41c \uc815\uc11c\uc801 \uad00\uc5ec \uc758\ub3c4\uc801 \uac10\uc815\ud45c\ud604 ", " \uc218\uc6a9 \uac1c\ubcc4\ud654 \ud1b5\uc81c\ub41c \uc815\uc11c\uc801 \uad00\uc5ec \uc758\ub3c4\uc801 \uac10\uc815\ud45c\ud604 ", " \uc218\uc6a9 \uac1c\ubcc4\ud654 \uc758\ub3c4\uc801 \uac10\uc815\ud45c\ud604 \ud1b5\uc81c\ub41c \uc815\uc11c\uc801 \uad00\uc5ec "], "answer": "1", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uba74\uc811\uc5d0\uc11c \ud65c\uc6a9\ud558\ub294 \uc0c1\ub2f4\uae30\uc220\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \u2018\ubc14\uafb8\uc5b4 \ub9d0\ud558\uae30\u2019\ub294 \ud55c \uc8fc\uc81c\ub97c \ub9c8\ubb34\ub9ac\ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \uc8fc\uc81c\ub85c \uc774\ub3d9\ud558\ub294  \uac83\uc744 \uc6a9\uc774\ud558\uac8c \ud558\ub294 \uae30\uc220\uc774\ub2e4. ", " \u2018\uc9c1\uba74\u2019\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \uc9c0\ub2cc \uc0dd\uac01\uc774\ub098 \ud589\ub3d9\uc758 \ubaa8\uc21c\uc744 \uc774\ud574\ud558\ub3c4\ub85d  \ub3d5\ub294 \uae30\uc220\uc774\ub2e4. ", " \u2018\uaca9\ub824\u2019\ub294 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \ud55c \ub9d0\uc758 \ub0b4\uc6a9, \uac10\uc815, \uc758\ubbf8 \ub4f1\uc744 \uc815\ub9ac\ud558\ub294  \uae30\uc220\uc774\ub2e4. ", " \u2018\ud574\uc11d\u2019\uc740 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \uac10\uc815\ud45c\ud604\uc744 \ucd09\uc9c4\ud558\ub3c4\ub85d \ub3d5\ub294 \uae30\uc220\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uce21\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uce21\uc815\uc758 \uc2e0\ub8b0\ub3c4\uac00 \ub192\uc73c\uba74 \ud0c0\ub2f9\ub3c4\ub3c4 \ub192\uc544\uc9c4\ub2e4. ", " \uc11c\uc5f4\ucc99\ub3c4\ub294 \uc18d\uc131 \uac04\uc758 \uac70\ub9ac\ub098 \uac04\uaca9\uc744 \ub3d9\uc77c\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\ub294 \ucc99\ub3c4\uc774\ub2e4. ", " \uc2e0\ub8b0\ub3c4 \uac80\uc0ac\ub294 \uce21\uc815\ub3c4\uad6c\uac00 \uc77c\uad00\uc131 \uc788\ub294 \uacb0\uacfc\ub97c \ub3c4\ucd9c\ud558\ub294\uc9c0\ub97c  \ud655\uc778\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uce21\uc815 \uc2dc \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ube44\uccb4\uacc4\uc801 \uc624\ub958\uc5d0\ub294 \ubb38\ud654\uc801 \ucc28\uc774\uc5d0 \uc758\ud55c \ud3b8\ud5a5,  \uc0ac\ud68c\uc801 \uc801\uc808\uc131 \ud3b8\ud5a5 \ub4f1\uc774 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac00\uc871\ub2e8\uc704\uc758 \uac1c\uc785\uc5d0\uc11c \ud65c\uc6a9\ud558\ub294 \uc8fc\uc694 \uae30\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \u2018\uc7ac\uad6c\uc131\u2019\uc740 \ubb38\uc81c\ub97c \ub2e4\ub978 \uc2dc\uac01\uc5d0\uc11c \ubc14\ub77c\ubcfc \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ub3d5\ub294 \uae30\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \u2018\uac00\uc871 \uc870\uac01\u2019\uc740 \ubc00\ucc29\ub41c \uac00\uc871\uc131\uc6d0\ub4e4\uc744 \ubd84\ub9ac\uc2dc\ucf1c \uc801\uc808\ud55c \uacbd\uacc4\ub97c  \ub9cc\ub4e4\ub3c4\ub85d \ub3d5\ub294 \uae30\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \u2018\uc5ed\uc124\uc801 \uc9c0\uc2dc\u2019\ub294 \ubb38\uc81c\uac00 \ub41c\ub2e4\uace0 \ud310\ub2e8\ub418\ub294 \ud589\ub3d9\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uac70\ub098  \uac15\ud654\ud558\ub3c4\ub85d \uc9c0\uc2dc\ud558\ub294 \uae30\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \u2018\uc5ed\ud560 \uc5f0\uc2b5\u2019\uc740 \ud55c \uac00\uc871\uc131\uc6d0\uc5d0\uac8c \ub2e4\ub978 \uac00\uc871\uc131\uc6d0\uc758 \uc5ed\ud560\uc744 \uc218\ud589 \ud558\ub3c4\ub85d \ud558\uc5ec \ub2e4\ub978 \uac00\uc871\uc131\uc6d0\uc758 \uc2dc\uac01\uc744 \uacbd\ud5d8\ud558\ub3c4\ub85d \ub3d5\ub294 \uae30\ubc95\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc99d\uc9c4 \ubc0f \uc815\uc2e0\uc9c8\ud658\uc790 \ubcf5\uc9c0\uc11c\ube44\uc2a4 \uc9c0\uc6d0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc815\uc2e0\uac74\uac15 \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\uc2e0\uc694\uc591\uc2dc\uc124\uc740 \uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc99d\uc9c4\uc2dc\uc124\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc815\uc2e0\uc758\ub8cc\uae30\uad00\uc5d0\ub294 \uc815\uc2e0\uc7ac\ud65c\uc2dc\uc124, \uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc758\ud559\uacfc \uc758\uc6d0 \ub4f1\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc0ac\uc640 \uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc791\uc5c5\uce58\ub8cc\uc0ac\ub294 \uc815\uc2e0\uac74\uac15\uc804\ubb38\uc694\uc6d0\uc774\ub2e4. ", " \uc815\uc2e0\uc9c8\ud658\uc790\ub780 \ub9dd\uc0c1, \ud658\uac01, \uc0ac\uace0\ub098 \uae30\ubd84\uc758 \uc7a5\uc560 \ub4f1\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \uc77c\uc0c1\uc0dd\ud65c\uc744 \uc601\uc704\ud558\ub294 \ub370 \uc911\ub300\ud55c \uc81c\uc57d\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\uc744  \ub9d0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "6\uc138 \uff5e 12\uc138\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc544\ub3d9 \uc2dc\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc81c1\ucc28 \uc2e0\uccb4\uc801 \uc131\uc7a5 \uae09\ub4f1\uae30\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc2dc\uae30\uc774\ub2e4. ", " \ud53c\uc544\uc81c(Piaget)\uac00 \uc81c\uc2dc\ud55c \ud615\uc2dd\uc801 \uc870\uc791\uae30 \ub2e8\uacc4\uc758 \uc0ac\uace0\uac00 \uc8fc\ub85c  \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \uc2dc\uae30\uc774\ub2e4. ", " \uc774 \uc2dc\uae30\uc758 \uc544\ub3d9\uc740 \ub2e8\uccb4\ub180\uc774\ub97c \ud1b5\ud558\uc5ec \uac1c\uc778\uc758 \ubaa9\ud45c\uac00 \uc9d1\ub2e8\uc758  \ubaa9\ud45c\ubcf4\ub2e4 \uc6b0\uc120\uc2dc\ub428\uc744 \ud559\uc2b5\ud558\uac8c \ub41c\ub2e4. ", " \uc5d0\ub9ad\uc2a8(Erikson)\uc740 \uc774 \uc2dc\uae30\uc758 \uc544\ub3d9\uc774 \uc131\uacf5\uc801\uc778 \ubc1c\ub2ec\uc744 \ud558\uac8c \ub418\uba74  \ub2a5\ub825(competence)\uc774\ub77c\ub294 \ubbf8\ub355\uc744 \ud68d\ub4dd\ud55c\ub2e4\uace0 \ubcf4\uc558\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc11c\uad6c \uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\uc758 \ubc1c\uc804\uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ub098\ud0c0\ub09c \uc81c\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740  \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ucd5c\ucd08\uc758 \uc0ac\ud68c\ubcf4\ud5d8\uc740 \ub3c5\uc77c\uc774 1889\ub144\uc5d0 \ub3c4\uc785\ud55c \ub178\ub839 \ubc0f \ud3d0\uc9c8 \ubcf4\ud5d8\uc774\ub2e4. \u3134. \uac1c\uc815\uad6c\ube48\ubc95(1834\ub144)\uc740 \ube48\ubbfc\uc758 \ucc98\uc6b0\ub97c \uade0\uc77c\ud558\uac8c \ud558\ub824\ub294  \uacc4\ud68d\ud558\uc5d0 \uc6d0\uc678\uad6c\ud638\ub97c \ud655\ub300\ud558\uc600\ub2e4. \u3137. \uc2a4\ud540\ud584\ub79c\ub4dc \uc81c\ub3c4\ub294 \ucd5c\uc800\uc0dd\uacc4\ube44\ub97c \uc815\ud558\uc5ec \uc784\uae08\uc758 \ubd80\uc871\ubd84\uc744  \ubcf4\ucda9\ud574 \uc8fc\ub294 \uc81c\ub3c4\ub85c\uc11c \uc77c\uc885\uc758 \ucd5c\uc800\uc0dd\ud65c\ubcf4\uc7a5\uc81c\ub3c4\uc774\ub2e4. \u3139. \ub098\uce58\ube14\ubc95\uc740 \uad6c\uc81c\ub97c \uc6d0\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c \ub178\ub3d9\uc744 \uac15\uc81c\ud558\uc600\uc73c\uba70,  \ube48\ubbfc\uc5d0\uac8c \uae30\uc220\uc744 \uac00\ub974\uccd0 \uc18c\ub4dd\ucc3d\ucd9c\uc758 \uae30\ud68c\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc0ac\ud68c\ubcf5\uc9c0\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc778\uac04\ud589\ub3d9\uacfc \uc131\uaca9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc8fc\uc694 \ud559\uc790\uc758 \uacac\ud574\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc18\ub450\ub77c(Bandura)\ub294 \uc778\uc9c0\uc801 \uc694\uc778\uc744 \uac15\uc870\ud558\uc600\uc73c\uba70 \uc790\uae30\uac15\ud654\uc758 \uac1c\ub150\uc744  \uc81c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ub85c\uc800\uc2a4(Rogers)\ub294 \ube44\ud569\ub9ac\uc801\uc778 \uc2e0\ub150\uc744 \uc81c\uac70\ud558\ub294 \uac83\uc744 \uac1c\uc785\uc758 \ubaa9\ud45c\ub85c  \uc81c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc544\ub4e4\ub7ec(Adler)\ub294 \uac01 \ubc1c\ub2ec\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uc2ec\ub9ac\uc0ac\ud68c\uc801 \uc704\uae30\ub97c \uacbd\ud5d8\ud558\uc9c0  \uc54a\uc744 \ub54c \uac74\uac15\ud55c \ubc1c\ub2ec\uc774 \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4\uace0 \ubcf4\uc558\ub2e4. ", " \ud504\ub85c\uc774\ud2b8(Freud)\ub294 \uc778\uac04\uc758 \ubb34\uc758\uc2dd\uc744 \uac15\uc870\ud558\uc600\uc73c\uba70, \ubb34\uc758\uc2dd\uc744  \uac1c\uc778 \ubb34\uc758\uc2dd\uacfc \uc9d1\ub2e8 \ubb34\uc758\uc2dd\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ud558\uc600\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc138\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uad6d\uc138 \ubd80\uacfc\uc758 \uc6d0\uce59\uacfc \uc138\ubc95 \uc801\uc6a9\uc758 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\ubd80\ub294 \uad6d\uc138\ub97c \uac10\uba74\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uad6d\uac00\uc815\ucc45\uc744 \uc218\ud589\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \ud544\uc694\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uac10\uba74\ud55c \uc138\uc561\uc5d0 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \uc790\uae08 \ub610\ub294 \uc790\uc0b0\uc758 \uc6b4\uc6a9  \ubc94\uc704\ub97c \uc815\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc138\ubc95\uc744 \ud574\uc11d\u318d\uc801\uc6a9\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \uacfc\uc138\uc758 \ud615\ud3c9\uacfc \ud574\ub2f9 \uc870\ud56d\uc758 \ud569\ubaa9\uc801\uc131\uc5d0  \ube44\ucd94\uc5b4 \ub0a9\uc138\uc790\uc758 \uc7ac\uc0b0\uad8c\uc774 \ubd80\ub2f9\ud558\uac8c \uce68\ud574\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub3c4\ub85d \ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uc81c3\uc790\ub97c \ud1b5\ud55c \uac04\uc811\uc801\uc778 \ubc29\ubc95\uc774\ub098 \ub458 \uc774\uc0c1\uc758 \ud589\uc704 \ub610\ub294 \uac70\ub798\ub97c  \uac70\uce58\ub294 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uad6d\uc138\uae30\ubcf8\ubc95 \ub610\ub294 \uc138\ubc95\uc758 \ud61c\ud0dd\uc744 \ubd80\ub2f9\ud558\uac8c \ubc1b\uae30  \uc704\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uacbd\uc81c\uc801 \uc2e4\uc9c8 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ub530\ub77c  \ub2f9\uc0ac\uc790\uac00 \uc9c1\uc811 \uac70\ub798\ub97c \ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\uac70\ub098 \uc5f0\uc18d\ub41c \ud558\ub098\uc758 \ud589\uc704 \ub610\ub294  \uac70\ub798\ub97c \ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\uc544 \uad6d\uc138\uae30\ubcf8\ubc95 \ub610\ub294 \uc138\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc138\ubc95\uc758 \ud574\uc11d\uc774\ub098 \uad6d\uc138\ud589\uc815\uc758 \uad00\ud589\uc774 \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \ub0a9\uc138\uc790\uc5d0\uac8c  \ubc1b\uc544\ub4e4\uc5ec\uc9c4 \ud6c4\uc5d0\ub294 \uadf8 \ud574\uc11d\uc774\ub098 \uad00\ud589\uc5d0 \uc758\ud55c \ud589\uc704 \ub610\ub294 \uacc4\uc0b0\uc740  \uc815\ub2f9\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\uba70, \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud574\uc11d\uc774\ub098 \uad00\ud589\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc18c\uae09\ud558\uc5ec  \uacfc\uc138\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc138\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uc2ec\uc0ac\uccad\uad6c\uc5d0 \ub300\ud55c \uacb0\uc815\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc2ec\ud310\uccad\uad6c\ub97c \uc81c\uae30\ud55c \ud6c4 \uc2ec\uc0ac\uccad\uad6c\ub97c \uc81c\uae30(\uac19\uc740 \ub0a0 \uc81c\uae30\ud55c  \uacbd\uc6b0\ub3c4 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc2ec\uc0ac\uccad\uad6c\ub97c \uac01\ud558\ud558\ub294  \uacb0\uc815\uc744 \ud55c\ub2e4. \u3134. \uc2ec\uc0ac\uccad\uad6c \ud6c4 \ubcf4\uc815\uae30\uac04\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \ubcf4\uc815\uc744 \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uadf8 \uccad\uad6c\ub97c \uae30\uac01\ud558\ub294 \uacb0\uc815\uc744 \ud55c\ub2e4. \u3137. \uc2ec\uc0ac\uccad\uad6c\uac00 \uc774\uc720 \uc5c6\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub420 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \uccad\uad6c\ub97c \uae30\uac01\ud558\ub294  \uacb0\uc815\uc744 \ud55c\ub2e4. \u3139. \uc2ec\uc0ac\uccad\uad6c\uac00 \uc801\ubc95\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8 \uccad\uad6c\ub97c \uac01\ud558\ud558\ub294  \uacb0\uc815\uc744 \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc138\uc9d5\uc218\ubc95 \uc0c1 \uc555\ub958\uc758 \ud6a8\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc138\ubb34\uacf5\ubb34\uc6d0\uc774 \uc7ac\uc0b0\uc744 \uc555\ub958\ud55c \uacbd\uc6b0 \uccb4\ub0a9\uc790\ub294 \uc555\ub958\ud55c \uc7ac\uc0b0\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec  \uc591\ub3c4, \uc81c\ud55c\ubb3c\uad8c\uc758 \uc124\uc815, \ucc44\uad8c\uc758 \uc601\uc218, \uadf8 \ubc16\uc758 \ucc98\ubd84\uc744 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc555\ub958\uc758 \ud6a8\ub825\uc740 \uc555\ub958\uc7ac\uc0b0\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc0dd\uae30\ub294 \ubc95\uc815\uacfc\uc2e4(\u6cd5\u5b9a\u679c\u5be6)\uc5d0\ub3c4  \ubbf8\uce5c\ub2e4. ", " \uccb4\ub0a9\uc790 \ub610\ub294 \uc81c3\uc790\uac00 \uc555\ub958\uc7ac\uc0b0\uc758 \uc0ac\uc6a9 \ub610\ub294 \uc218\uc775\uc744 \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0  \uadf8 \uc7ac\uc0b0\uc758 \ub9e4\uac01\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uad8c\ub9ac\ub97c \uc774\uc804\ud558\uae30 \uc804\uae4c\uc9c0 \uc774\ubbf8  \uac70\ub450\uc5b4\ub4e4\uc778 \ucc9c\uc5f0\uacfc\uc2e4(\u5929\u7136\u679c\u5be6)\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub3c4 \uc555\ub958\uc758 \ud6a8\ub825\uc774 \ubbf8\uce5c\ub2e4. ", " \uc138\ubb34\uacf5\ubb34\uc6d0\uc774 \ucc44\uad8c \ub610\ub294 \uadf8 \ubc16\uc758 \uc7ac\uc0b0\uad8c\uc744 \uc555\ub958\ud55c \uacbd\uc6b0 \ud574\ub2f9  \ucc44\uad8c\uc758 \ucc44\ubb34\uc790 \ubc0f \uadf8 \ubc16\uc758 \uc7ac\uc0b0\uad8c\uc758 \ucc44\ubb34\uc790 \ub610\ub294 \uc774\uc5d0 \uc900\ud558\ub294  \uc790\ub294 \uccb4\ub0a9\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c0\uae09\uc744 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc18c\ub4dd\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 1\uc138\ub300\uc640 \uc8fc\ud0dd\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" 1\uc138\ub300\ub97c \uad6c\uc131\ud558\ub294 \ubc30\uc6b0\uc790\uc5d0\ub294 \ubc95\ub960\uc0c1 \uc774\ud63c\uc744 \ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc0dd\uacc4\ub97c  \uac19\uc774 \ud558\ub294 \ub4f1 \uc0ac\uc2e4\uc0c1 \uc774\ud63c\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\uae30 \uc5b4\ub824\uc6b4 \uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294  \uc0ac\ub78c\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4. ", " 1\uc138\ub300\uc5d0\uc11c \uc0dd\uacc4\ub97c \uac19\uc774 \ud558\ub294 \uc790\ub780 \uac70\uc8fc\uc790 \ubc0f \uadf8 \ubc30\uc6b0\uc790\uc758 \uc9c1\uacc4 \uc874\ube44\uc18d(\uadf8 \ubc30\uc6b0\uc790\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4) \ubc0f \ud615\uc81c\uc790\ub9e4\ub97c \ub9d0\ud558\uba70, \ucde8\ud559,  \uc9c8\ubcd1\uc758 \uc694\uc591, \uadfc\ubb34\uc0c1 \ub610\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc0c1\uc758 \ud615\ud3b8\uc73c\ub85c \ubcf8\ub798\uc758 \uc8fc\uc18c \ub610\ub294  \uac70\uc18c\uc5d0\uc11c \uc77c\uc2dc \ud1f4\uac70\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ud3ec\ud568\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " 1\uc138\ub300\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \ud574\ub2f9 \uac70\uc8fc\uc790\uc758 \ub098\uc774\uac00 30\uc138 \uc774\uc0c1\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \ubc30\uc6b0\uc790\uac00 \uc5c6\uc5b4\ub3c4 1\uc138\ub300\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \uc8fc\ud0dd\uc774\ub780 \ud5c8\uac00 \uc5ec\ubd80\ub098 \uacf5\ubd80\uc0c1\uc758 \uc6a9\ub3c4\uad6c\ubd84\uacfc \uad00\uacc4\uc5c6\uc774 \uc0ac\uc2e4\uc0c1  \uc8fc\uac70\uc6a9\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uac74\ubb3c\uc744 \ub9d0\ud558\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \uadf8 \uc6a9\ub3c4\uac00 \ubd84\uba85\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\uba74 \uacf5\ubd80\uc0c1\uc758 \uc6a9\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub978\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc138\uae30\ubcf8\ubc95\ub839\uc0c1 \uc81c2\ucc28 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc758 \ud55c\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc794\uc5ec\uc7ac\uc0b0\uc744 \ubd84\ubc30\ubc1b\uac70\ub098 \uc778\ub3c4\ubc1b\uc740 \uc790\uc758 \uc81c2\ucc28 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\ub294 \uac01\uc790\uac00  \ubc1b\uc740 \uc7ac\uc0b0\uc758 \uac00\uc561\uc744 \ud55c\ub3c4\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uacfc\uc810\uc8fc\uc8fc\uc758 \uc81c2\ucc28 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\ub294 \ubc95\uc778\uc758 \uc7ac\uc0b0\uc73c\ub85c \uadf8 \ubc95\uc778\uc774 \ub0a9\ubd80\ud560  \uad6d\uc138\uc5d0 \ucda9\ub2f9\ud558\uc5ec\ub3c4 \ubd80\uc871\ud55c \uacbd\uc6b0, \uadf8 \ubd80\uc871\ud55c \uae08\uc561\uc744 \ubc95\uc778\uc758 \ubc1c\ud589 \uc8fc\uc2dd \ucd1d\uc218(\uc758\uacb0\uad8c\uc774 \uc5c6\ub294 \uc8fc\uc2dd\ub3c4 \ud3ec\ud568) \ub610\ub294 \ucd9c\uc790\ucd1d\uc561\uc73c\ub85c \ub098\ub208  \uae08\uc561\uc5d0 \ud574\ub2f9 \uacfc\uc810\uc8fc\uc8fc\uac00 \uc2e4\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \uad8c\ub9ac\ub97c \ud589\uc0ac\ud558\ub294 \uc8fc\uc2dd \uc218 (\uc758\uacb0\uad8c\uc774 \uc5c6\ub294 \uc8fc\uc2dd\ub3c4 \ud3ec\ud568) \ub610\ub294 \ucd9c\uc790\uc561\uc744 \uacf1\ud558\uc5ec \uc0b0\ucd9c\ud55c  \uae08\uc561\uc744 \ud55c\ub3c4\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ubc95\uc778\uc758 \uc81c2\ucc28 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\ub294 \ubc95\uc778\uc758 \uc790\uc0b0\ucd1d\uc561\uc5d0\uc11c \ubd80\ucc44\ucd1d\uc561\uc744  \ucc28\uac10\ud55c \uae08\uc561\uc744 \ubc1c\ud589\uc8fc\uc2dd \ucd1d\uc561 \ub610\ub294 \ucd9c\uc790\ucd1d\uc561\uc73c\ub85c \ub098\ub208 \uae08\uc561\uc5d0  \ucd9c\uc790\uc790\uc758 \uc18c\uc720\uc8fc\uc2dd \uae08\uc561 \ub610\ub294 \ucd9c\uc790\uc561\uc744 \uacf1\ud558\uc5ec \uc0b0\ucd9c\ud55c \uae08\uc561\uc744  \ud55c\ub3c4\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc7a5\ubcc4\ub85c \uadf8 \uc0ac\uc5c5\uc5d0 \uad00\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uad8c\ub9ac(\ubbf8\uc218\uae08\uc5d0 \uad00\ud55c \uac83\uc740  \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)\uc640 \ubaa8\ub4e0 \uc758\ubb34(\ubbf8\uc9c0\uae09\uae08\uc5d0 \uad00\ud55c \uac83\uc740 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)\ub97c  \ud3ec\uad04\uc801\uc73c\ub85c \uc2b9\uacc4\ud55c \uc790\ub85c\uc11c \uc591\ub3c4\uc778\uacfc \ud2b9\uc218\uad00\uacc4\uc778\uc778 \uc790\uc758 \uc81c2\ucc28  \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\ub294 \uc591\uc218\ud55c \uc7ac\uc0b0\uc758 \uac00\uc561\uc744 \ud55c\ub3c4\ub85c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc138\uc9d5\uc218\ubc95\ub839\uc0c1 \ub0a9\uc138\ub2f4\ubcf4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud1a0\uc9c0, \uac74\ubb3c, \uacf5\uc7a5\uc7ac\ub2e8, \uad11\uc5c5\uc7ac\ub2e8, \uc120\ubc15, \ud56d\uacf5\uae30 \ub610\ub294 \uac74\uc124\uae30\uacc4\ub97c  \ub0a9\uc138\ub2f4\ubcf4\ub85c \uc81c\uacf5\ud558\ub824\ub294 \uc790\ub294 \uadf8 \ub4f1\uae30\ud544\uc99d, \ub4f1\uae30\uc644\ub8cc\ud1b5\uc9c0\uc11c \ub610\ub294  \ub4f1\ub85d\ud544\uc99d\uc744 \uad00\ud560 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc81c\uc2dc\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uad00\ud560 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc740 \ub0a9\uc138\ub2f4\ubcf4\ubb3c\uc758 \uac00\uc561 \uac10\uc18c\ub85c \uadf8 \ub0a9\uc138\ub2f4\ubcf4\ub85c\ub294  \uad6d\uc138 \ubc0f \uac15\uc81c\uc9d5\uc218\ube44\uc758 \ub0a9\ubd80\ub97c \ub2f4\ubcf4\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294  \ub2f4\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud55c \uc790\uc5d0\uac8c \ub2f4\ubcf4\ubb3c\uc758 \ucd94\uac00 \uc81c\uacf5\uc744 \uc694\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ub0a9\uc138\ub2f4\ubcf4\ub85c\uc11c \uc720\uac00\uc99d\uad8c\uc744 \uc81c\uacf5\ud55c \uc790\ub294 \uadf8 \uc720\uac00\uc99d\uad8c\uc73c\ub85c \ub2f4\ubcf4\ud55c  \uad6d\uc138 \ubc0f \uac15\uc81c\uc9d5\uc218\ube44\ub97c \ub0a9\ubd80\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \ub0a9\ubd80\ud558\ub824\ub294  \uc790\ub294 \uadf8 \ub73b\uc744 \uc801\uc740 \ubb38\uc11c\ub85c \uad00\ud560 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc2e0\uccad\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc740\ud589\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud56d\uc81c2\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \uc740\ud589\uc758 \ub0a9\uc138\ubcf4\uc99d\uc11c\ub85c \ub0a9\uc138\ub2f4\ubcf4\ub97c  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ub2f4\ubcf4\ud560 \uad6d\uc138\uc758 100\ubd84\uc758 110 \uc774\uc0c1\uc758 \uac00\uc561\uc5d0  \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \ub2f4\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub418, \uadf8 \uad6d\uc138\uac00 \ud655\uc815\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad6d\uc138\uccad\uc7a5\uc774 \uc815\ud558\ub294 \uac00\uc561\uc5d0 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \ub2f4\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc138\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc18c\ub4dd\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uac70\uc8fc\uc790\uc758 \uc18c\ub4dd\uc758 \uc885\ub958\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc95\uc778\uc758 \uc784\uc6d0 \ub610\ub294 \uc885\uc5c5\uc6d0\uc774 \ud574\ub2f9 \ubc95\uc778\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ubd80\uc5ec\ubc1b\uc740 \uc8fc\uc2dd\ub9e4\uc218 \uc120\ud0dd\uad8c\uc744 \ud574\ub2f9 \ubc95\uc778\uc5d0\uc11c \uadfc\ubb34\ud558\ub294 \uae30\uac04 \uc911 \ud589\uc0ac\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc5bb\uc740  \uc774\uc775(\uc8fc\uc2dd\ub9e4\uc218\uc120\ud0dd\uad8c \ud589\uc0ac \ub2f9\uc2dc\uc758 \uc2dc\uac00\uc640 \uc2e4\uc81c \ub9e4\uc218\uac00\uc561\uacfc\uc758  \ucc28\uc561\uc744 \ub9d0\ud558\uba70, \uc8fc\uc2dd\uc5d0\ub294 \uc2e0\uc8fc\uc778\uc218\uad8c\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\uc740 \uadfc\ub85c\uc18c\ub4dd\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uc744 \uc704\ud55c \ud1a0\uc9c0 \ub4f1\uc758 \ucde8\ub4dd \ubc0f \ubcf4\uc0c1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc81c4\uc870\uc5d0  \ub530\ub978 \uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uacfc \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uc9c0\uc5ed\uad8c\u318d\uc9c0\uc0c1\uad8c(\uc9c0\ud558 \ub610\ub294 \uacf5\uc911\uc5d0  \uc124\uc815\ub41c \uad8c\ub9ac\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\uc744 \uc124\uc815\ud558\uac70\ub098 \ub300\uc5ec\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294  \uc18c\ub4dd\uc740 \uc0ac\uc5c5\uc18c\ub4dd\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uae30\ubc00\ube44(\ud310\uacf5\ube44\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\u318d\uad50\uc81c\ube44 \uae30\ud0c0 \uc774\uc640 \uc720\uc0ac\ud55c \uba85\ubaa9\uc73c\ub85c  \ubc1b\ub294 \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \uc5c5\ubb34\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ub41c \uac83\uc774 \ubd84\uba85\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c  \uae09\uc5ec\ub294 \uadfc\ub85c\uc18c\ub4dd\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\ud589\ud589\uc704 \ub4f1 \uaddc\uc81c \ubc0f \ucc98\ubc8c\ud2b9\ub840\ubc95 \uc5d0\uc11c \uaddc\uc815\ud558\ub294 \ud589\uc704(\uc801\ubc95 \ub610\ub294  \ubd88\ubc95 \uc5ec\ubd80\ub294 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4)\uc5d0 \ucc38\uac00\ud558\uc5ec \uc5bb\uc740 \uc7ac\uc0b0\uc0c1\uc758 \uc774\uc775\uc740  \uae30\ud0c0\uc18c\ub4dd\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc18c\ub4dd\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uac70\uc8fc\uc790\uc640 \ube44\uac70\uc8fc\uc790\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac70\uc8fc\uc790\ub098 \ub0b4\uad6d\ubc95\uc778\uc758 \uad6d\uc678\uc0ac\uc5c5\uc7a5 \ub610\ub294 \ud574\uc678\ud604\uc9c0\ubc95\uc778(\ub0b4\uad6d\ubc95\uc778\uc774  \ubc1c\ud589\uc8fc\uc2dd\ucd1d\uc218 \ub610\ub294 \ucd9c\uc790\uc9c0\ubd84\uc758 100\ubd84\uc758 100\uc744 \uc9c1\uc811 \ub610\ub294 \uac04\uc811  \ucd9c\uc790\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud55c\uc815\ud55c\ub2e4) \ub4f1\uc5d0 \ud30c\uacac\ub41c \uc784\uc6d0 \ub610\ub294 \uc9c1\uc6d0\uc774\ub098  \uad6d\uc678\uc5d0\uc11c \uadfc\ubb34\ud558\ub294 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \uac70\uc8fc\uc790\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \ube44\uac70\uc8fc\uc790\ub294 \uad6d\ub0b4\uc5d0 \uac70\uc18c\ub97c \ub454 \uae30\uac04\uc774 183\uc77c\uc774 \ub418\ub294 \ub0a0\uc5d0 \uac70\uc8fc\uc790\uac00  \ub41c\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4\uc5d0 \uac70\uc18c\ub97c \ub454 \uae30\uac04\uc740 \uc785\uad6d\ud558\ub294 \ub0a0\ubd80\ud130 \ucd9c\uad6d\ud558\ub294 \ub0a0\uae4c\uc9c0\ub85c  \ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4\uc5d0 \uac70\uc18c\ub97c \ub450\uace0 \uc788\ub358 \uac1c\uc778\uc774 \ucd9c\uad6d \ud6c4 \ub2e4\uc2dc \uc785\uad6d\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0  \uc0dd\uacc4\ub97c \uac19\uc774\ud558\ub294 \uac00\uc871\uc758 \uac70\uc8fc\uc9c0\ub098 \uc790\uc0b0\uc18c\uc7ac\uc9c0\ub4f1\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \uadf8 \ucd9c\uad6d \ubaa9\uc801\uc774 \uad00\uad11, \uc9c8\ubcd1\uc758 \uce58\ub8cc \ub4f1\uc73c\ub85c\uc11c \uba85\ubc31\ud558\uac8c \uc77c\uc2dc\uc801\uc778 \uac83\uc73c\ub85c  \uc778\uc815\ub418\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \ucd9c\uad6d\ud55c \uae30\uac04\ub3c4 \uad6d\ub0b4\uc5d0 \uac70\uc18c\ub97c \ub454 \uae30\uac04\uc73c\ub85c  \ubcf8\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc18c\ub4dd\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc774\uc790\uc18c\ub4dd\uacfc \ubc30\ub2f9\uc18c\ub4dd\uc758 \uacfc\uc138\ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc2e4\uc9c0\uba85\uc758\uac00 \ud655\uc778\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \ubc30\ub2f9\uc18c\ub4dd\uc740  \ubd84\ub9ac\uacfc\uc138\ubc30\ub2f9\uc18c\ub4dd\uc774\uba70, \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\uc138\uc728\uc740 30 %\ub97c \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ubc95\uc778\uc73c\ub85c \ubcf4\ub294 \ub2e8\uccb4 \uc678\uc758 \ub2e8\uccb4 \uc911 \uc218\uc775\uc744 \uad6c\uc131\uc6d0\uc5d0\uac8c \ubc30\ubd84\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\ub294 \ub2e8\uccb4\ub85c\uc11c \ub2e8\uccb4\uba85\uc744 \ud45c\uae30\ud558\uc5ec \uae08\uc735\uac70\ub798\ub97c \ud558\ub294 \ub2e8\uccb4\uac00  \uae08\uc735\ud68c\uc0ac\ub4f1\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ubc1b\ub294 \ubc30\ub2f9\uc18c\ub4dd\uc740 \ubd84\ub9ac\uacfc\uc138\ubc30\ub2f9\uc18c\ub4dd\uc774\uba70,  \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\uc138\uc728\uc740 14 %\ub97c \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c1\uc7a5\uacf5\uc81c\ud68c \ucd08\uacfc\ubc18\ud658\uae08\uc740 \ubd84\ub9ac\uacfc\uc138\uc774\uc790\uc18c\ub4dd\uc774\uba70, \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\uc138\uc728\uc740  \uae30\ubcf8\uc138\uc728\uc744 \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ubbfc\uc0ac\uc9d1\ud589\ubc95 \uc81c113\uc870 \ubc0f \uac19\uc740 \ubc95 \uc81c142\uc870\uc5d0 \ub530\ub77c \ubc95\uc6d0\uc5d0  \ub0a9\ubd80\ud55c \ubcf4\uc99d\uae08 \ubc0f \uacbd\ub77d\ub300\uae08\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc774\uc790\uc18c\ub4dd\uc740 \ubd84\ub9ac\uacfc\uc138 \uc774\uc790\uc18c\ub4dd\uc774\uba70, \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\uc138\uc728\uc740 14 %\ub97c \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uad6d\uc138\uae30\ubcf8\ubc95\ub839\uc0c1 \ud6c4\ubc1c\uc801 \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud55c \uacbd\uc815 \ub4f1\uc758 \uccad\uad6c\uac00 \uac00\ub2a5\ud55c \uc0ac\uc720\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ucd5c\ucd08\uc758 \uc2e0\uace0\u318d\uacb0\uc815 \ub610\ub294 \uacbd\uc815\uc744 \ud560 \ub54c \uacfc\uc138\ud45c\uc900 \ubc0f \uc138\uc561\uc758  \uacc4\uc0b0 \uadfc\uac70\uac00 \ub41c \uac70\ub798 \ub610\ub294 \ud589\uc704 \ub4f1\uc758 \ud6a8\ub825\uacfc \uad00\uacc4\ub418\ub294  \uad00\uccad\uc758 \ud5c8\uac00\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \ucc98\ubd84\uc774 \ucde8\uc18c\ub41c \uacbd\uc6b0\uac00 \ud574\ub2f9 \uad6d\uc138\uc758  \ubc95\uc815\uc2e0\uace0\uae30\ud55c\uc774 \uc9c0\ub09c \ud6c4\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \ub54c \u3134. \uc18c\ub4dd\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \uacfc\uc138\ubb3c\uac74\uc758 \uadc0\uc18d\uc744 \uc81c3\uc790\uc5d0\uac8c\ub85c \ubcc0\uacbd\uc2dc\ud0a4\ub294  \uacb0\uc815 \ub610\ub294 \uacbd\uc815\uc774 \uc788\uc744 \ub54c \u3137. \uc870\uc138\uc870\uc57d\uc5d0 \ub530\ub978 \uc0c1\ud638\ud569\uc758\uac00 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc2e0\uace0\u318d\uacb0\uc815 \ub610\ub294  \uacbd\uc815\uc758 \ub0b4\uc6a9\uacfc \ub2e4\ub974\uac8c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc84c\uc744 \ub54c", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "4", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc95\uc778\uc138\ubc95 \uc0c1 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uc640 \uacfc\uc138\uc18c\ub4dd\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube44\uc601\ub9ac\ub0b4\uad6d\ubc95\uc778\uc740 \uccad\uc0b0\uc18c\ub4dd\uc5d0 \ub300\ud55c \ubc95\uc778\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80\ud560 \uc758\ubb34\uac00 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc601\ub9ac\uc678\uad6d\ubc95\uc778\uc740 \uccad\uc0b0\uc18c\ub4dd\uc5d0 \ub300\ud55c \ubc95\uc778\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80\ud560 \uc758\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \ube44\uc601\ub9ac\uc678\uad6d\ubc95\uc778\uc740 \uac01 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uad6d\ub0b4\uc6d0\ucc9c\uc18c\ub4dd(\uc218\uc775\uc0ac\uc5c5\uc5d0\uc11c \uc0dd\uae30\ub294  \uc18c\ub4dd\uc73c\ub85c \ud55c\uc815\ud55c\ub2e4)\uc5d0 \ub300\ud55c \ubc95\uc778\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80\ud560 \uc758\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. ", " \ub0b4\uad6d\ubc95\uc778 \uc911 \uad6d\uac00\uc640 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4(\uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc870\ud569\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4)\ub294  \uadf8 \uc18c\ub4dd\uc5d0 \ub300\ud55c \ubc95\uc778\uc138\ub97c \ub0a9\ubd80\ud560 \uc758\ubb34\uac00 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\ubc95 \uc0c1 \uc7ac\ud654 \ubc0f \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09\uc2dc\uae30\uc758 \ud2b9\ub840\uc5d0 \uad00\ud55c  \uaddc\uc815\uc774\ub2e4. (\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc81c17\uc870(\uc7ac\ud654 \ubc0f \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09\uc2dc\uae30\uc758 \ud2b9\ub840) \u2462 \uc81c2\ud56d\uc5d0\ub3c4 \ubd88\uad6c\ud558\uace0 \ub2e4\uc74c \uac01 \ud638\uc758 \uc5b4\ub290 \ud558\ub098\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc7ac\ud654 \ub610\ub294 \uc6a9\uc5ed\uc744 \uacf5\uae09\ud558\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc790\uac00 \uadf8 \uc7ac\ud654 \ub610\ub294  \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09\uc2dc\uae30\uac00 \ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \uc81c32\uc870\uc5d0 \ub530\ub978 \uc138\uae08\uacc4\uc0b0\uc11c\ub97c  \ubc1c\uae09\ud558\uace0 \uadf8 \uc138\uae08\uacc4\uc0b0\uc11c \ubc1c\uae09\uc77c\ubd80\ud130  (\uac00) \uc77c\uc774 \uc9c0\ub09c \ud6c4  \ub300\uac00\ub97c \ubc1b\ub354\ub77c\ub3c4 \ud574\ub2f9 \uc138\uae08\uacc4\uc0b0\uc11c\ub97c \ubc1c\uae09\ud55c \ub54c\ub97c \uc7ac\ud654 \ub610\ub294  \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09\uc2dc\uae30\ub85c \ubcf8\ub2e4.   1. \uac70\ub798 \ub2f9\uc0ac\uc790 \uac04\uc758 \uacc4\uc57d\uc11c\u318d\uc57d\uc815\uc11c \ub4f1\uc5d0 \ub300\uae08 \uccad\uad6c\uc2dc\uae30(\uc138\uae08 \uacc4\uc0b0\uc11c \ubc1c\uae09\uc77c\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4)\uc640 \uc9c0\uae09\uc2dc\uae30\ub97c \ub530\ub85c \uc801\uace0, \ub300\uae08  \uccad\uad6c\uc2dc\uae30\uc640 \uc9c0\uae09\uc2dc\uae30 \uc0ac\uc774\uc758 \uae30\uac04\uc774  (\ub098) \uc77c \uc774\ub0b4\uc778 \uacbd\uc6b0  2. \uc7ac\ud654 \ub610\ub294 \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09\uc2dc\uae30\uac00 \uc138\uae08\uacc4\uc0b0\uc11c \ubc1c\uae09\uc77c\uc774 \uc18d\ud558\ub294  \uacfc\uc138\uae30\uac04 \ub0b4(\uacf5\uae09\ubc1b\ub294 \uc790\uac00 \uc81c59\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \uc870\uae30\ud658\uae09\uc744  \ubc1b\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc138\uae08\uacc4\uc0b0\uc11c \ubc1c\uae09\uc77c\ubd80\ud130  (\ub2e4) \uc77c \uc774\ub0b4)\uc5d0  \ub3c4\ub798\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" 7 20 30 ", " 7 30 30 ", " 10 20 15 ", " 10 30 15 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc138\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc0ac\uc5c5\uc790\ub4f1\ub85d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2e0\uaddc\ub85c \uc0ac\uc5c5\uc744 \uc2dc\uc791\ud558\ub824\ub294 \uc790\ub294 \uc0ac\uc5c5 \uac1c\uc2dc\uc77c \uc774\uc804\uc774\ub77c\ub3c4 \uc0ac\uc5c5\uc790 \ub4f1\ub85d\uc744 \uc2e0\uccad\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc7a5 \uad00\ud560 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc740 \ub4f1\ub85d\ub41c \uc0ac\uc5c5\uc790\uac00 \ud3d0\uc5c5\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc9c0\uccb4  \uc5c6\uc774 \uc0ac\uc5c5\uc790\ub4f1\ub85d\uc744 \ub9d0\uc18c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc7a5\uc744 \uc774\uc804\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc790\ub4f1\ub85d\uc758 \uc815\uc815\uc2e0\uace0 \uc0ac\uc720\uc774\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc790\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc790\ub4f1\ub85d\uc758 \uc2e0\uccad\uc744 \uc0ac\uc5c5\uc7a5 \uad00\ud560 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc5d0\uac8c\ub9cc \ud560  \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uad00\ud560 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc774 \uc544\ub2cc \ub2e4\ub978 \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc5d0\uac8c \ud55c \uc0ac\uc5c5\uc790 \ub4f1\ub85d\uc758 \uc2e0\uccad\uc740 \ud6a8\ub825\uc774 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc95\uc778\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc190\uae08\uc758 \ubc94\uc704\uc640 \uc790\uc0b0\u318d\ubd80\ucc44\uc758 \ud3c9\uac00\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7a5\uc2dd\uc758 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc0ac\ubb34\uc2e4 \ub4f1 \uc5ec\ub7ec \uc0ac\ub78c\uc774 \ubcfc \uc218 \uc788\ub294 \uacf5\uac04\uc5d0 \ud56d\uc0c1  \uc804\uc2dc\ud558\ub294 \ubbf8\uc220\ud488\uc758 \ucde8\ub4dd\uac00\uc561\uc744 \uadf8 \ucde8\ub4dd\ud55c \ub0a0\uc774 \uc18d\ud558\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758  \uc190\ube44\ub85c \uacc4\uc0c1\ud55c \uacbd\uc6b0, \uadf8 \ucde8\ub4dd\uac00\uc561\uc774 \uac70\ub798\ub2e8\uc704\ubcc4\ub85c 2\ucc9c\ub9cc \uc6d0\uc774\ub77c\uba74  \uc804\uc561 \uc190\ube44\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub41c\ub2e4. ", " \ud310\ub9e4\ud55c \uc81c\ud488\uc5d0 \ub300\ud55c \uc6d0\ub8cc\uc758 \ub9e4\uc785\uac00\uc561(\uae30\uc5c5\ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \ub530\ub978  \ub9e4\uc785\uc5d0\ub204\ub9ac\uae08\uc561 \ubc0f \ub9e4\uc785\ud560\uc778\uae08\uc561\uc744 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)\uacfc \uadf8 \ubd80\ub300\ube44\uc6a9\uc740  \uc190\ube44\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub41c\ub2e4. ", " \uc720\ud615\uc790\uc0b0\uc73c\ub85c\uc11c \ud654\uc7ac\ub85c \ud30c\uc190\ub418\uac70\ub098 \uba78\uc2e4\ub41c \uac83\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c  \uc815\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc5d0 \ub530\ub77c \uadf8 \uc7a5\ubd80\uac00\uc561\uc744 \uac10\uc561\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uace0\uc790\uc0b0\uc73c\ub85c\uc11c \ud30c\uc190\u318d\ubd80\ud328 \ub4f1\uc758 \uc0ac\uc720\ub85c \uc815\uc0c1\uac00\uaca9\uc73c\ub85c \ud310\ub9e4\ud560  \uc218 \uc5c6\ub294 \uac83\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc5d0 \ub530\ub77c \uadf8 \uc7a5\ubd80\uac00\uc561\uc744  \uac10\uc561\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc95\uc778\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uc870\uc138\uc758 \ubd80\ub2f4\uc744 \ubd80\ub2f9\ud558\uac8c \uac10\uc18c\uc2dc\ud0a8 \uac83\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ub418\ub294  \uacbd\uc6b0(\ubd80\ub2f9\ud589\uc704\uacc4\uc0b0)\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740? (\ub2e8, \ub2e4\ub978 \uc694\uac74\uc740 \ubaa8\ub450  \ucda9\uc871\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4)", "choices": [" \ud2b9\uc218\uad00\uacc4\uc778\uc778 \ubc95\uc778 \uac04 \ubd84\ud560\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \ubd88\uacf5\uc815\ud55c \ube44\uc728\ub85c \ubd84\ud560\ud558\uc5ec  \ubd84\ud560\uc5d0 \ub530\ub978 \uc591\ub3c4\uc190\uc775\uc744 \uac10\uc18c\uc2dc\ud0a8 \uacbd\uc6b0(\ub2e4\ub9cc, \uc790\ubcf8\uc2dc\uc7a5\uacfc \uae08\uc735 \ud22c\uc790\uc5c5\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc81c165\uc870\uc7584\uc5d0 \ub530\ub77c \ubd84\ud560\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\ub294 \uc81c\uc678) ", " \ucd9c\uc5f0\uae08\uc744 \ub300\uc2e0 \ubd80\ub2f4\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \uae08\uc804\uc744 \uc2dc\uac00\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\uc740 \uc774\uc728\ub85c \ucc28\uc6a9\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \ubd88\ub7c9\uc790\uc0b0\uc744 \ucc28\ud658\ud558\uac70\ub098 \ubd88\ub7c9\ucc44\uad8c\uc744 \uc591\uc218\ud55c \uacbd\uc6b0 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ub0a9\ubd80\uc138\uc561 \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\uc5c5\uc790\ub294 \ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\uac00 \uacfc\uc138\ub418\ub294 \uc7ac\ud654\ub97c \uacf5\uae09\ud558\uace0 \uc678\uc0c1\ub9e4\ucd9c\uae08 (\ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c \uac83\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4)\uc758 \uc77c\ubd80\uac00 \uacf5\uae09\uc744 \ubc1b\uc740 \uc790\uc758  \ud30c\uc0b0\uc73c\ub85c \ub300\uc190\ub418\uc5b4 \ud68c\uc218\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ub300\uc190\uae08\uc561\uc5d0 100\ubd84\uc758  10\uc744 \uacf1\ud55c \uae08\uc561\uc744 \ub9e4\ucd9c\uc138\uc561\uc5d0\uc11c \ube84 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uac74\ucd95\ubb3c\uc774 \uc788\ub294 \ud1a0\uc9c0\ub97c \ucde8\ub4dd\ud558\uc5ec \uadf8 \uac74\ucd95\ubb3c\uc744 \ucca0\uac70\ud558\uace0 \ud1a0\uc9c0\ub9cc  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ucca0\uac70\ud55c \uac74\ucd95\ubb3c\uc758 \ucde8\ub4dd \ubc0f \ucca0\uac70 \ube44\uc6a9\uacfc \uad00\ub828\ub41c  \ub9e4\uc785\uc138\uc561\uc740 \ub9e4\ucd9c\uc138\uc561\uc5d0\uc11c \uacf5\uc81c\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc790\uac00 \uc790\uae30\uc758 \uc0ac\uc5c5\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ud560 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uacf5\uae09\ubc1b\uc740 \uc7ac\ud654\uc5d0  \ub300\ud55c \ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\uc561\uc740 \ud574\ub2f9 \uc7ac\ud654\ub97c \uc0ac\uc5c5\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud55c \ub0a0\uc774 \uc18d\ud558\ub294  \uacfc\uc138\uae30\uac04\uc758 \ub9e4\ucd9c\uc138\uc561\uc5d0\uc11c \uacf5\uc81c\ud55c\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc790\uac00 \uacfc\uc138\uc0ac\uc5c5\uacfc \uba74\uc138\uc0ac\uc5c5\ub4f1\uc744 \uacb8\uc601\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uacfc\uc138\uc0ac\uc5c5\uacfc  \uba74\uc138\uc0ac\uc5c5\ub4f1\uc5d0 \uad00\ub828\ub41c \ub9e4\uc785\uc138\uc561\uc758 \uacc4\uc0b0\uc740 \uc2e4\uc9c0\uadc0\uc18d\uacfc \uad00\uacc4\uc5c6\uc774  \ucd1d\uacf5\uae09\uac00\uc561\uc5d0 \ub300\ud55c \uba74\uc138\uacf5\uae09\uac00\uc561\uc758 \ube44\uc728 \ub4f1 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294  \uae30\uc900\uc744 \uc801\uc6a9\ud558\uc5ec \uc548\ubd84 \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \ubd80\uac00\uac00\uce58\uc138\uac00 \uba74\uc138\ub418\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc6b0\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc6b4\uc601\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ub840\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \uc6b0\uc815\uc0ac\uc5c5\uc870\uc9c1\uc774  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uc6b0\ud3b8\ubc95 \uc81c1\uc870\uc7582\uc81c3\ud638\uc758 \uc18c\ud3ec\uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744 \ubc29\ubb38 \uc811\uc218\ud558\uc5ec \ubc30\ub2ec\ud558\ub294 \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09 \u3134. \uac70\uc8fc\uc790\uac00 \ubc1b\ub294 \uc18c\uc561\ubb3c\ud488\uc73c\ub85c\uc11c \uad00\uc138\uac00 \uba74\uc81c\ub418\ub294 \uc7ac\ud654\uc758 \uc218\uc785 \u3137. \ud611\ub3d9\uc870\ud569\uae30\ubcf8\ubc95 \uc81c85\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \uc124\ub9bd\uc778\uac00\ub97c \ubc1b\uc740  \uc0ac\ud68c\uc801\ud611\ub3d9\uc870\ud569\uc774 \uc9c1\uc811 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uac04\ubcd1\u318d\uc0b0\ud6c4\uc870\ub9ac\u318d\ubcf4\uc721  \uc6a9\uc5ed\uc758 \uacf5\uae09", "choices": [" \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc0c1\uc18d\uc138 \ubc0f \uc99d\uc5ec\uc138\ubc95 \uc0c1 \uac70\uc8fc\uc790\uc758 \uc0ac\ub9dd\uc73c\ub85c \uc0c1\uc18d\uc774 \uac1c\uc2dc\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0  \uc0c1\uc18d\uacf5\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubc30\uc6b0\uc790\uac00 \uc2e4\uc81c \uc0c1\uc18d\ubc1b\uc740 \uae08\uc561\uc774 \uc5c6\uac70\ub098 \uc0c1\uc18d\ubc1b\uc740 \uae08\uc561\uc774  5\uc5b5 \uc6d0 \ubbf8\ub9cc\uc774\uba74 5\uc5b5 \uc6d0\uc744 \uacf5\uc81c\ud55c\ub2e4. \u3134. \uc0c1\uc18d\uac1c\uc2dc\uc77c \ud604\uc7ac \uc0c1\uc18d\uc7ac\uc0b0\uac00\uc561 \uc911 \uc21c\uae08\uc735\uc7ac\uc0b0\uc758 \uac00\uc561\uc774  2\ucc9c\ub9cc \uc6d0\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 2\ucc9c\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc0c1\uc18d\uc138 \uacfc\uc138\uac00\uc561\uc5d0\uc11c  \uacf5\uc81c\ud55c\ub2e4. \u3137. \uc0c1\uc18d\uc778(\ubc30\uc6b0\uc790\ub294 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4) \ubc0f \ub3d9\uac70\uac00\uc871 \uc911 \ubbf8\uc131\ub144\uc790\uc5d0  \ub300\ud574\uc11c\ub294 2\ucc9c\ub9cc \uc6d0\uc5d0 19\uc138\uac00 \ub420 \ub54c\uae4c\uc9c0\uc758 \uc5f0\uc218\ub97c \uacf1\ud558\uc5ec  \uacc4\uc0b0\ud55c \uae08\uc561\uc744 \uc0c1\uc18d\uc138 \uacfc\uc138\uac00\uc561\uc5d0\uc11c \uacf5\uc81c\ud55c\ub2e4. \u3139. \ubc95\ub839\uc758 \uc694\uac74\uc744 \ubaa8\ub450 \uac16\ucd98 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc0c1\uc18d\uc8fc\ud0dd\uac00\uc561\uc758 100\ubd84\uc758  100\uc5d0 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc744 \uc0c1\uc18d\uc138 \uacfc\uc138\uac00\uc561\uc5d0\uc11c \uacf5\uc81c\ud558\ub418,  \uadf8 \uacf5\uc81c\ud560 \uae08\uc561\uc740 5\uc5b5 \uc6d0\uc744 \ud55c\ub3c4\ub85c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc95\uc778\uc138\ubc95 \uc0c1 \uacfc\uc138\ud45c\uc900\uacfc \uadf8 \uacc4\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub0b4\uad6d\ubc95\uc778\uc758 \uc774\uc6d4\uacb0\uc190\uae08\uc740 \uac01 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uac1c\uc2dc\uc77c \uc804 \ubc1c\uc0dd\ud55c  \uac01 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uacb0\uc190\uae08\uc73c\ub85c\uc11c \uadf8 \ud6c4\uc758 \uac01 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uacfc\uc138\ud45c\uc900\uc744  \uacc4\uc0b0\ud560 \ub54c \uacf5\uc81c\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uae08\uc561\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ud2b9\uc218\uad00\uacc4\uc778\uc778 \uac1c\uc778\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc720\uac00\uc99d\uad8c\uc744 \uc2dc\uac00\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\uc740 \uac00\uc561\uc73c\ub85c  \ub9e4\uc785\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc2dc\uac00\uc640 \uadf8 \ub9e4\uc785\uac00\uc561\uc758 \ucc28\uc561\uc5d0 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc740  \uc775\uae08\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \uc775\uae08\uc740 \uc790\ubcf8 \ub610\ub294 \ucd9c\uc790\uc758 \ub0a9\uc785\uc744 \uc81c\uc678\ud558\uace0 \ud574\ub2f9 \ubc95\uc778\uc758 \uc21c\uc790\uc0b0\uc744  \uc99d\uac00\uc2dc\ud0a4\ub294 \ubaa8\ub4e0 \uac70\ub798\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc774\uc775 \ub610\ub294 \uc218\uc785\uc758  \uae08\uc561\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uacb0\uc0b0\uc744 \ud655\uc815\ud560 \ub54c \uc789\uc5ec\uae08\uc758 \ucc98\ubd84\uc744 \uc190\ube44\ub85c \uacc4\uc0c1\ud55c \uae08\uc561\uc740  \ub0b4\uad6d\ubc95\uc778\uc758 \uac01 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uc18c\ub4dd\uae08\uc561\uc744 \uacc4\uc0b0\ud560 \ub54c \uc190\uae08\uc5d0 \uc0b0\uc785\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc138\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc95\uc778\uc138\ubc95\ub839\uc0c1 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac74\ucd95\ubb3c\uacfc \ubb34\ud615\uc790\uc0b0\uc740 \uc815\ub960\ubc95 \ub610\ub294 \uc815\uc561\ubc95\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc0c1\uac01\ubc94\uc704\uc561\uc744  \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. ", " \uc0c1\uac01\ubd80\uc778\uc561\uc740 \uadf8 \ud6c4\uc758 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ud574\ub2f9 \ubc95\uc778\uc774 \uc190\ube44\ub85c \uacc4\uc0c1\ud55c  \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44\uac00 \uc0c1\uac01\ubc94\uc704\uc561\uc5d0 \ubbf8\ub2ec\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uadf8 \ubbf8\ub2ec\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc744  \ud55c\ub3c4\ub85c \uc190\uae08\uc5d0 \uc0b0\uc785\ud558\uba70, \uc774 \uacbd\uc6b0 \ubc95\uc778\uc774 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44\ub97c \uc190\ube44\ub85c  \uacc4\uc0c1\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uc0c1\uac01\ubc94\uc704\uc561\uc744 \ud55c\ub3c4\ub85c \uadf8 \uc0c1\uac01\ubd80\uc778\uc561\uc744  \uc190\uae08\uc5d0 \uc0b0\uc785\ud55c\ub2e4. ", " \uc2dc\uc778\ubd80\uc871\uc561\uc740 \uadf8 \ud6c4 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uc0c1\uac01\ubd80\uc778\uc561\uc5d0 \uc774\ub97c \ucda9\ub2f9\ud558\uc9c0  \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uc790\uc0b0\uc744 \uc591\ub3c4\ud55c \uacbd\uc6b0 \ub2f9\ud574 \uc790\uc0b0\uc758 \uc0c1\uac01\ubd80\uc778\uc561\uc740 \uc591\ub3c4\uc77c\uc774  \uc18d\ud558\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc5f0\ub3c4\uc758 \uc190\uae08\uc5d0 \uc774\ub97c \uc0b0\uc785\ud55c\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ud0c0\uac00\uc218\uc815 \uc791\ubb3c\ub85c\ub9cc \ubb36\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc870, \ubc00 ", " \ucf69, \uadc0\ub9ac ", " \ubcf4\ub9ac, \ub2f4\ubc30 ", " \ud638\ubc00, \uc625\uc218\uc218 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \uc801\uc0b0\uc628\ub3c4\uac00 \ub192\uc740 \uac83\ubd80\ud130 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \uac00\uc744\ubcf4\ub9ac > \ubcbc > \uba54\ubc00  ", " \uba54\ubc00 > \ubcbc > \uac00\uc744\ubcf4\ub9ac ", " \ubcbc > \uba54\ubc00 > \uac00\uc744\ubcf4\ub9ac ", " \ubcbc > \uac00\uc744\ubcf4\ub9ac > \uba54\ubc00 "], "answer": "4", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ubcbc\uc758 \ud615\ud0dc\uc640 \uad6c\uc870\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubfcc\ub9ac\uc640 \uc904\uae30\uc5d0 \ud1b5\uae30\uac15\uc774 \ud615\uc131\ub418\uc5b4 \ubcbc \ubfcc\ub9ac\uc758 \uc138\ud3ec\ud638\ud761\uc5d0 \uc774\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uba65\uc300\uc740 \uc885\uc2e4\uc758 \uc804\ubd84\uad6c\uc870 \ub0b4\uc5d0 \ubbf8\uc138\uacf5\uadf9\uc774 \uc788\uc5b4 \ubd88\ud22c\uba85\ud558\uac8c  \ubcf4\uc778\ub2e4. ", " \uc78e\uc758 \uc218\uacf5\uc138\ud3ec\ub294 \uc218\ubd84\uc774 \ubd80\uc871\ud558\uba74 \uc78e\uc744 \ub9d0\uc544 \uc99d\uc0b0\uc744 \uc5b5\uc81c\ud55c\ub2e4. ", " \uc601\ud654\ub294 \ub0b4\uc601\uacfc \uc678\uc601\uc73c\ub85c \ub458\ub7ec\uc2f8\uc5ec \uc788\uace0 \ubd88\uc644\uc804\ud654\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ubcf4\ub9ac\uc758 \ubd84\uc5bc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac01 \ubd84\uc5bc\uacbd\uc5d0\uc11c \uac19\uc740 \uc2dc\uae30\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \uc78e\ub4e4\uc744 \ub3d9\uc2e0\uc5fd\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \ubd84\uc5bc\ucd5c\uc131\uae30\uc758 \ud6c4\ubc18\uae30\uc5d0 \ubd84\uc5bc\ud55c \uac83\uc740 \ub300\uccb4\ub85c \uc720\ud6a8\ubd84\uc5bc\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \ud30c\uc885\uc2ec\ub3c4\uac00 \uae4a\uc744\uc218\ub85d \uc800\uc704\ubd84\uc5bc\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc774 \uc5b5\uc81c\ub418\uc5b4 \ubd84\uc5bc \uc218\uac00  \uc801\uc5b4\uc9c4\ub2e4. ", " \ubd84\uc5bc\uc740 \uc904\uae30 \uad00\ubd80\uc758 \uc5fd\uc561\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc904\uae30\uac00 \ub098\uc624\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ubcbc\uc758 \uc0dd\uc2dd\uc0dd\uc7a5\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc554\uc220 \ubc0f \uc218\uc220\uc758 \ubd84\ud654\uc2dc\uae30\ub294 \ucd9c\uc218 \uc804 20\uc77c\uacbd\uc774\uace0 \uac10\uc218\ubd84\uc5f4\uae30\ub294  \ucd9c\uc218 \uc804 10 \uff5e 12\uc77c\uacbd\uc774\ub2e4. ", " \uc774\uc0ad\uc758 \uac19\uc740 \uc9c0\uacbd \ub0b4\uc5d0\uc11c \uc601\ud654\ub294 \uc120\ub2e8\uc774 \uba3c\uc800 \uac1c\ud654\ud558\uace0 \uadf8 \ub2e4\uc74c \ubd80\ud130\ub294 \uc544\ub798\uc5d0\uc11c\ubd80\ud130 \uc704\ub85c \uac1c\ud654\ud55c\ub2e4. ", " \uc8fc\uac04\uc758 \ucd9c\uc5fd\uc18d\ub3c4\uac00 4 \uff5e 5\uc77c\uc5d0 1\ub9e4\ub85c \ub2a6\uc5b4\uc9c0\uba74 \uc0dd\uc2dd\uc0dd\uc7a5\uc73c\ub85c  \uc804\ud658\ub418\ub294 \uc804\uc870\uc774\ub2e4. ", " \uc774\uc0ad\uc218\uc640 \uc601\ud654\uc218\uc758 \ubd84\ud654\ub294 \uc8fc\ub85c \uc9c8\uc18c\uc5d0 \uc758\ud574 \uc815\ud574\uc9c0\uba70, \uadf8 \ud6c4\uc758  \ubc1c\uc721\uc740 \ub300\uccb4\ub85c \ud0c4\uc218\ud654\ubb3c\uc5d0 \uc758\ud574 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uc625\uc218\uc218\uc758 \uc7ac\ud574\uc5d0 \ub300\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc870\uae30 \ud30c\uc885\uacfc \uc2dc\ube44\ub7c9\uc744 \uc801\uc815\uc218\uc900\uc73c\ub85c \uc720\uc9c0\ud558\uc5ec \uac15\ud48d\uc5d0 \uc758\ud55c  \ub3c4\ubcf5 \ud53c\ud574\ub97c \uc904\uc778\ub2e4. \u3134. \ub9cc\uc0c1\ud574\ub85c \uc9c0\uc0c1\ubd80\uac00 \uace0\uc0ac\ud574\ub3c4 \uc7ac\ud30c\ubcf4\ub2e4 \uc0dd\uc721\uc774 \uc88b\uace0 \uc218\ub7c9\uc774  \ub9ce\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3137. \ubc1c\uc544 \ubd88\ub7c9 \ub610\ub294 \ubc1c\uc544 \ud6c4 \uc0dd\uc721\uc7a5\ud574\ub85c \uc0dd\uae34 \uacb0\uc8fc\ub294 \ubcf4\ud30c\uac00  \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\ub2e4. \u3139. \uc7a5\ud574\ud615 \ub0c9\ud574\uac00 \ub69c\ub837\ud558\uba70, \uc601\uc591\uc0dd\uc7a5\uae30\uc758 \uc77c\uc2dc\uc801\uc778 \ub0c9\ud574\uc5d0\ub3c4  \ud53c\ud574\uac00 \ud06c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "choose_all", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ub9e5\ub958\uc758 \ucd9c\uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd98\ud30c\ud615 \ub9e5\ub958\ub97c \ub2a6\ubd04\uc5d0 \ud30c\uc885\ud558\uba74 \uc88c\uc9c0\ud604\uc0c1\uc774 \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \ucd98\ud654\ucc98\ub9ac\uac00 \ub41c \ubcf4\ub9ac\uc5d0\uc11c\ub294 \uc628\ub3c4\uac00 \ub192\uc73c\uba74 \ucd9c\uc218\uac00  \ub2a6\uc5b4\uc9c4\ub2e4. ", " \uad6d\ub0b4 \ubc00 \ud488\uc885\uc758 \ud3ec\uc7a5\ucd9c\uc218\uae30\ub294 \ud30c\uc131, \ub2e8\uc77c\ubc18\uc751, \ub0b4\ud55c\uc131(\u8010\u5bd2\u6027)\uacfc  \uc815\uc758 \uc0c1\uad00\uc744 \uac16\ub294\ub2e4. ", " \ucd94\ud30c\uc131\uc774 \uac15\ud55c \uac89\ubcf4\ub9ac\ub294 \uc911\ubd80 \uc774\ubd81\uc9c0\ubc29\uc5d0\uc11c \uc6d4\ub3d9\uc774 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ud325\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc885\uc790\uac00 \uade0\uc77c\ud558\uac8c \uc131\uc219\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ub300\ubd80\ubd84 \uc790\uac00\uc218\uc815\uc744 \ud558\uace0 \uc790\uc5f0\uad50\uc7a1\uc740 \ub4dc\ubb3c\ub2e4. ", " \ucf69\ubcf4\ub2e4 \uc800\uc628\uc5d0 \uac15\ud574 \uace0\uc704\ub3c4\ub098 \uace0\ub7ad\uc9c0\uc5d0\uc11c \uc798 \uc7ac\ubc30\ub41c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18 \uc800\uc7a5\uc5d0\uc11c 3 \uff5e 4\ub144 \uc815\ub3c4 \ubc1c\uc544\ub825\uc744 \uc720\uc9c0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uac10\uc790 \uc5ed\ubcd1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcd1\uc6d0\uade0\uc740 Streptomyces scabies\uc774\ub2e4. ", " \uace0\uc628\uac74\uc870\ud55c \ud658\uacbd\uc5d0\uc11c \ube60\ub974\uac8c \ud655\uc0b0\ub41c\ub2e4. ", " \uc8fc\ub85c \uc528\uac10\uc790\ub97c \ud1b5\ud574 \uac10\uc5fc\ub418\uace0 \ud3ec\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc774\ubcd1\uc2dd\ubb3c\ub85c\ubd80\ud130 \uc804\uc5fc \ub418\uae30\ub3c4 \ud55c\ub2e4. ", " \uc138\uade0\uc131\uc73c\ub85c \uc78e\uacfc \uc904\uae30\uc5d0 \ud751\uac08\uc0c9\uc758 \ubcd1\uc9d5\uc774 \uc0dd\uae34\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ubcbc\uc758 \uc774\uc559\uc7ac\ubc30\uc640 \ube44\uad50\ud558\uc5ec \uc9c1\ud30c\uc7ac\ubc30\uc758 \ud2b9\uc9d5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub3c4\ubcf5\ub418\uae30 \uc27d\uace0 \uc7a1\ucd08\ubc1c\uc0dd\uc774 \ub9ce\ub2e4. ", " \ubd84\uc5bc\uc808\uc704\uac00 \ub192\uc544 \uc774\uc0ad\uc218 \ud655\ubcf4\uac00 \uc5b4\ub835\ub2e4. ", " \ud30c\uc885\uc774 \ub3d9\uc77c\ud55c \uacbd\uc6b0 \ubcbc \ucd9c\uc218\uae30\uac00 \ube68\ub77c\uc9c4\ub2e4. ", " \ucd9c\uc544\uc640 \uc785\ubaa8\uac00 \ubd88\ub7c9\ud558\uace0 \uade0\uc77c\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\uc5ec \uc720\ud6a8\uacbd \ube44\uc728\uc774 \ub0ae\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uba54\ubc00\uc758 \uc0dd\ub9ac\uc0dd\ud0dc\uc801 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0dd\uc721\uc801\uc628\uc740 35 \u00b0C\ub85c \ube44\uad50\uc801 \uace0\uc628\uc774\ub2e4. ", " \uaf43\uc740 \uc704\uc5d0\uc11c\ubd80\ud130 \uc21c\ucc28\uc801\uc73c\ub85c \uc544\ub7ab\ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \uac1c\ud654\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\uac00\uc218\uc815\uc744 \ud558\uba70, \ub3d9\ud615\ud654 \uc0ac\uc774\uc758 \uc218\ubd84\uc73c\ub85c\ub3c4 \uc218\uc815\uc774 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \ubc1c\uc544\uc5d0\uc11c \uac1c\ud654\ucd5c\uc131\uae30\uae4c\uc9c0 \uc57d 70 mm \uc815\ub3c4\uc758 \uac15\uc6b0\ub7c9\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ubcbc\uc758 \ubc1c\uc544\uacfc\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud610\uae30 \uc870\uac74\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uc544\ubc00\ub77c\uc544\uc81c \ud65c\uc131\uc774 \ub192\uace0 \ubc1c\uc544\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \ud761\uc218\uae30 \ub3d9\uc548 \ubccd\uc528\uc758 \uc218\ubd84 \ud568\ub7c9\uc740 25 \uff5e 30 % \uc815\ub3c4\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc0dd\uc7a5\uae30\ub294 \uc218\ubd84 \ud761\uc218\uac00 \ub2e4\uc2dc \uc655\uc131\ud574\uc9c0\ub294 \uc2dc\uae30\uc774\ub2e4. ", " \ubc1c\uc544\ub294 \ud761\uc218\uae30 \uff0d \ud65c\uc131\uae30 \uff0d \ubc1c\uc544 \ud6c4 \uc0dd\uc7a5\uae30\uc758 \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \uc774\uc5b4\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uc300\uc758 \uc800\uc7a5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae09\uc18d\ud55c \uac74\uc870\ub294 \ub3d9\ud560\ubbf8\ub97c \ubc1c\uc0dd\uc2dc\ud0a8\ub2e4. ", " \uc800\uc7a5\uace0\uc758 \uc628\ub3c4\ub294 \uc2e4\uc628\uc778 20 \u00b0C \uc815\ub3c4\ub85c \uc720\uc9c0\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ud488\uc9c8\uc5d0 \uc88b\ub2e4. ", " \uc720\ub9ac\uc9c0\ubc29\uc0b0\uc758 \uc0b0\ub3c4\ub294 \uc800\uc7a5\uc0c1\ud0dc\uc758 \uc88b\uace0 \ub098\uc068\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uc9c0\ud45c\uc774\ub2e4. ", " \uc801\uae30\uc218\ud655\ud55c \ubcbc\ub97c \uc218\ubd84 \ud568\ub7c9 15 %\uae4c\uc9c0 \uac74\uc870\ud55c \ud6c4 \uc800\uc7a5\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \uc5fc\uc0c9\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\ubc30\ubcbc\ub294 2\ubc30\uccb4\ub85c \uc5fc\uc0c9\uccb4 \uc218\ub294 24\uac1c\uc774\ub2e4. ", " \ubcf4\ud1b5\uacc4 \ube75\ubc00\uc758 \uc720\uc804\uc801 \ud2b9\uc9d5\uc740 \uc774\uc9c8 6\ubc30\uccb4\uc774\ub2e4. ", " \ubcf4\ud1b5\uadc0\ub9ac\ub294 3\ubc30\uccb4\ub85c \uc5fc\uc0c9\uccb4 \uc218\ub294 21\uac1c\uc774\ub2e4. ", " \ub300\ub450\ucf69\uc740 2\ubc30\uccb4\ub85c \uc5fc\uc0c9\uccb4 \uc218\uac00 40\uac1c\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \uc2dc\ube44\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcbc\uc758 \ubd84\uc5bc\ube44\ub294 \ubaa8\ub0b4\uae30 \ud6c4 30\uc77c \uc804\ud6c4 \uc2dc\uc6a9\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc88b\ub2e4. ", " \uac10\uc790\ub294 \ube44\ub8cc\uc758 \uc804\ub7c9\uc744 \uae30\ube44\ub85c \uc2dc\uc6a9\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc7ac\ubc30 \uad00\ub9ac\uc0c1 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. ", " \uace0\uad6c\ub9c8\ub294 \uce7c\ub9ac\uc9c8 \ube44\ub8cc\uc640 \ud1f4\ube44\uc758 \ud6a8\uacfc\uac00 \ud06c\ub2e4. ", " \uc625\uc218\uc218\ub294 \uc804\uac1c\uc5fd\uc218\uac00 7\uc5fd\uae30 \uc804\ud6c4\uc5d0 \ucd1d \uc9c8\uc18c \ube44\ub8cc \uc694\uad6c\ub7c9\uc758  \uc808\ubc18\uc744 \ucd94\ube44\ub85c \uc2dc\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "(\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc758 \uace0\uad6c\ub9c8 \uad34\uadfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc528\uace0\uad6c\ub9c8\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud55c \ubfcc\ub9ac\uac00 \ube44\ub300\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. (\ub098) \uc904\uae30\uc758 \ub9c8\ub514\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud55c \ubfcc\ub9ac\uac00 \ube44\ub300\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. (\ub2e4) \ud30c\uc885\ud55c \uc528\uace0\uad6c\ub9c8 \uc790\uccb4\uac00 \ube44\ub300\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \uce5c\uadfc\uc800 \uce5c\uc800 \ub9cc\uadfc\uc800 ", " \ub9cc\uadfc\uc800 \uce5c\uadfc\uc800 \uce5c\uc800 ", " \uce5c\uc800 \ub9cc\uadfc\uc800 \uce5c\uadfc\uc800 ", " \uce5c\uadfc\uc800 \ub9cc\uadfc\uc800 \uce5c\uc800 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ucf69\uc758 \uae30\uc0c1\uc0dd\ud0dc\ud615\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uace0\uc704\ub3c4\uc77c\uc218\ub85d \uc77c\uc7a5\uc5d0 \ub454\uac10\ud558\uace0 \uc0dd\uc721\uae30\uac04\uc774 \uc9e7\uc740 \ud558\ub300\ub450\ud615\uc774  \uc7ac\ubc30\ub41c\ub2e4. ", " \ud55c\uacc4\uc77c\uc7a5\uc774 \uae34 \ud488\uc885\uc77c\uc218\ub85d \uc77c\uc7a5\ubc18\uc751\uc774 \ub2a6\uac8c \uc77c\uc5b4\ub098 \uac1c\ud654\uac00 \ub2a6\uc5b4\uc9c4\ub2e4. ", " \ucd94\ub300\ub450\ud615\uc740 \ub0a8\ubd80\uc758 \ud3c9\uc57c\uc9c0\ub300\uc5d0\uc11c \ub9e5\ud6c4\uc791\uc758 \ud615\uc2dd\uc73c\ub85c \uc7ac\ubc30\ub41c\ub2e4. ", " \uac19\uc740 \uc2dc\uae30\uc5d0 \ud30c\uc885\ud560 \uacbd\uc6b0 \uac1c\ud654\uae30 \ubc0f \uc131\uc219\uae30\ub294 \ub300\uccb4\ub85c \uc5ec\ub984\ucf69\uc774  \uac00\uc7a5 \ube60\ub974\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ube44\ub8cc \ubc30\ud569\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c8\uc0b0\ud0dc\uc9c8\uc18c\ub97c \uc720\uae30\uc9c8 \ube44\ub8cc\uc640 \ubc30\ud569\ud558\uba74 \uc2dc\uc6a9 \ud6c4\uc5d0 \uc9c8\uc0b0\uc774 \ud658\uc6d0\ub418\uc5b4  \uc18c\uc2e4\ub41c\ub2e4. ", " \uc554\ubaa8\ub2c8\uc544\ud0dc\uc9c8\uc18c\ub97c \ud568\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub294 \ube44\ub8cc\uc5d0 \uc11d\ud68c\uc640 \uac19\uc740 \uc54c\uce7c\ub9ac\uc131  \ube44\ub8cc\ub97c \ubc30\ud569\ud558\uba74 \uc554\ubaa8\ub2c8\uc544\uac00 \uae30\uccb4\ub85c \ubcc0\ud55c\ub2e4. ", " \uacfc\uc778\uc0b0\uc11d\ud68c\uc5d0 \uce7c\uc298\uc774 \ud568\uc720\ub41c \uc54c\uce7c\ub9ac\uc131 \ube44\ub8cc\ub97c \ubc30\ud569\ud558\uba74 \uc778\uc0b0\uc758  \uc6a9\ud574\ub3c4\uac00 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uc11d\ud68c\uc5fc\uc744 \ud568\uc720\ud55c \ube44\ub8cc\uc5d0 \uc5fc\ud654\ubb3c\uc744 \ubc30\ud569\ud558\uba74 \ud761\uc2b5\uc131\uc774 \ub192\uc544\uc838\uc11c  \uad73\uc5b4\uc9c0\uae30 \uc27d\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\uae40\ub9e4\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub545\ucf69\uc740 \uac1c\ud654 \ucd08\uae30\uc5d0\ub294 \uae40\ub9e4\uae30\ub97c \ud558\uace0 \ubd81\uc744 \uc900\ub2e4. ", " \uc870\ub294 \uc18e\uc740 \ud6c4\uc5d0\ub294 1 \uff5e 2\ud68c \uc815\ub3c4 \uae40\ub9e4\uae30\ub97c \uc595\uac8c \ud558\uc5ec \ubfcc\ub9ac\uac00  \ub04a\uae30\uc9c0 \uc54a\ub3c4\ub85d \ud55c\ub2e4. ", " \uace0\uad6c\ub9c8\ub294 \uc0dd\uc721 \ucd08\uae30\uc5d0 \uae40\ub9e4\uae30 \ud6a8\uacfc\uac00 \ub300\uccb4\ub85c \uc801\ub2e4. ", " \ucf69\uc740 \uae40\ub9e4\uae30\uc640 \ubd81\uc8fc\uae30\ub97c \uacb8\ud558\uc5ec \uc2e4\uc2dc\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ubcf4\ud1b5\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc2dd\uc6a9\uc791\ubb3c", "question": "\ub9e5\ub958\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uadc0\ub9ac\uc758 \ubc31\uc218\uc131\uc740 \ud55c \uc774\uc0ad\uc758 \uc0c1\ubd80\ubcf4\ub2e4 \ud558\ubd80\ub85c \uac08\uc218\ub85d \ub9ce\uc774  \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4. \u3134. \ubcf4\ub9ac \uc885\uc2e4\uc758 \uc218\ud655 \uc801\uae30\ub294 \uc774\uc0ad\uc774 \ud669\ud654\ub418\ub294 \uace0\uc219\uae30\uc774\ub2e4. \u3137. \ubc00, \ubcf4\ub9ac \ubaa8\ub450 \ucd9c\uc218 \ud6c4 20\uc77c\uc774 \uc9c0\ub098\uba74 \ubc30\uac00 \uc815\uc0c1\uc801\uc778  \ubc1c\uc544\ub825\uc744 \uac16\ub294\ub2e4. \u3139. \ubc00\uc740 \ub300\uccb4\ub85c \ucd9c\uc218\uc640 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uac1c\ud654\uac00 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c0\ub294\ub370 \uae30\uc628\uc774  \ub0ae\uc73c\uba74 \ud3d0\ud654\uc218\uc815\uc774 \ub41c\ub2e4. \u3141. \ud638\ubc00\uc758 \uac1c\ud654\ub294 \ud55c \uc774\uc0ad\uc5d0\uc11c \uc911\uc559\ubd80\uc758 \uc18c\uc218\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uac1c\ud654\ud558\uace0  \uc810\ucc28 \uc0c1\ud558\ubd80\uc758 \uc18c\uc218\ub85c \uc9c4\ud589\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3134, \u3141 ", " \u3131, \u3137, \u3141 ", " \u3131, \u3134, \u3137, \u3139 ", " \u3131, \u3137, \u3139, \u3141"], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ub9e4\uc2ac\ub85c\uc6b0(A. H. Maslow)\uc758 \uc695\uad6c 5\ub2e8\uacc4 \uc774\ub860\uc5d0\uc11c \uc778\uac04\uc758 \uc695\uad6c\ub97c  \ub2e8\uacc4\ubcc4\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0dd\ub9ac \u2192 \uc0ac\ud68c \u2192 \uc548\uc804 \u2192 \uc874\uacbd \u2192 \uc790\uc544\uc2e4\ud604 ", " \uc0dd\ub9ac \u2192 \uc548\uc804 \u2192 \uc0ac\ud68c \u2192 \uc790\uc544\uc2e4\ud604 \u2192 \uc874\uacbd ", " \uc0dd\ub9ac \u2192 \uc548\uc804 \u2192 \uc0ac\ud68c \u2192 \uc874\uacbd \u2192 \uc790\uc544\uc2e4\ud604 ", " \uc0dd\ub9ac \u2192 \uc548\uc804 \u2192 \uc874\uacbd \u2192 \uc0ac\ud68c \u2192 \uc790\uc544\uc2e4\ud604 "], "answer": "3", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc2dc\uc124\ubb3c\uc758 \uc548\uc804 \ubc0f \uc720\uc9c0\uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ubcc4\ubc95 \uc0c1 \uc81c2\uc885\uc2dc\uc124\ubb3c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c0\ubc29\uc0c1\uc218\ub3c4 \uc804\uc6a9\ub310 ", " \uc5f0\uc7a5 100\ubbf8\ud130\uc778 \ucca0\ub3c4 \uad50\ub7c9 ", " \ud3ec\uc6a9\uc800\uc218\ub7c9 1\ucc9c\ub9cc\ud1a4\uc778 \ubc29\uc870\uc81c ", " \uc5f0\uc7a5 300\ubbf8\ud130\uc778 \ubc29\ud30c\uc81c "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc544\ub2f4\uc2a4(E. Adams)\uc758 \uc0ac\uace0\uc5f0\uc1c4\ubc18\uc751\uc774\ub860\uc744 \uad6c\uc131\ud558\ub294 \ub2e8\uacc4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad00\ub9ac\uad6c\uc870 ", " \uc9c1\uc811\uc6d0\uc778 ", " \uc804\uc220\uc801 \uc5d0\ub7ec ", " \uc791\uc804\uc801 \uc5d0\ub7ec "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc0c1\ud669\uc5d0 \uc989\uc751\ud558\uc5ec \uc2e4\uc2dc\ud558\uba70 \uc791\uc5c5 \uc804\uacfc \uc885\ub8cc \uc2dc  \uc791\uc5c5\uc790\uac00 \uc870\ub97c \uc774\ub904 \uc704\ud5d8\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ub9d0\ud558\ub294 \uc704\ud5d8\uc608\uc9c0\ud65c\ub3d9\uc740?", "choices": [" \ud234\ubc15\uc2a4\ubbf8\ud305(Tool Box Meeting) ", " \ud130\uce58\uc564\ucf5c(Touch and Call) ", " \uc9c0\uc801\ud655\uc778(Pointing and Calling) ", " \uc548\uc804\uad00\ucc30\ud6c8\ub828\uacfc\uc815(Safety Training Observation Program) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc0b0\uc5c5\uc548\uc804\ubcf4\uac74\ubc95 \uc0c1 \uc0ac\uc5c5\uc8fc\uac00 \uc0ac\uc5c5\uc7a5\uc5d0 \uc548\uc804 \ubc0f \ubcf4\uac74\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec  \uc0ac\uc5c5\uc8fc\ub97c \ubcf4\uc88c\ud558\uace0 \uad00\ub9ac\uac10\ub3c5\uc790\uc5d0\uac8c \uc9c0\ub3c4\u318d\uc870\uc5b8\ud558\ub294 \uc5c5\ubb34\ub97c \ud558\uae30  \uc704\ud574 \ub450\uc5b4\uc57c \ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740? (\ub2e8, \uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc790 \ub610\ub294 \ubcf4\uac74\uad00\ub9ac\uc790\uac00 \uc788\ub294  \uacbd\uc6b0\ub294 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \uc548\uc804\ubcf4\uac74\uad00\ub9ac\ucc45\uc784\uc790 ", " \uc548\uc804\ubcf4\uac74\ucd1d\uad04\ucc45\uc784\uc790 ", " \uba85\uc608\uc0b0\uc5c5\uc548\uc804\uac10\ub3c5\uad00 ", " \uc548\uc804\ubcf4\uac74\uad00\ub9ac\ub2f4\ub2f9\uc790 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc704\ud5d8\ubb3c\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \uc704\ud5d8\ubb3c\uc758 \ud488\uba85\uacfc \uc9c0\uc815\uc218\ub7c9\uc758 \uc5f0\uacb0\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c8\uc0b0 \uff0d 300\ud0ac\ub85c\uadf8\ub7a8 ", " \uacfc\uc5fc\uc18c\uc0b0 \uff0d 300\ud0ac\ub85c\uadf8\ub7a8 ", " \uc778\ud654\uc131\uace0\uccb4 \uff0d 100\ud0ac\ub85c\uadf8\ub7a8 ", " \uc720\uae30\uacfc\uc0b0\ud654\ubb3c \uff0d 10\ud0ac\ub85c\uadf8\ub7a8 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ub2e4\uc911\uc774\uc6a9\uc5c5\uc18c\uc758 \uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ubcc4\ubc95 \uc0c1 \uc548\uc804\uad00\ub9ac\uae30\ubcf8\uacc4\ud68d\uc758  \uc218\ub9bd\u318d\uc2dc\ud589\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc5d0\uc11c (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc740 \ub2e4\uc911\uc774\uc6a9\uc5c5\uc18c\uc758 \ud654\uc7ac \ub4f1 \uc7ac\ub09c\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \uc704\uae09\ud55c  \uc0c1\ud669\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \uc778\uc801\u318d\ubb3c\uc801 \ud53c\ud574\uc758 \uac10\uc18c, \uc548\uc804\uae30\uc900\uc758 \uac1c\ubc1c,  \uc790\uc728\uc801\uc778 \uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub2a5\ub825\uc758 \ud5a5\uc0c1, \ud654\uc7ac\ubc30\uc0c1\ucc45\uc784\ubcf4\ud5d8\uc81c\ub3c4\uc758 \uc815\ucc29 \ub4f1\uc744  \uc704\ud558\uc5ec  (\ub098) \ub144\ub9c8\ub2e4 \ub2e4\uc911\uc774\uc6a9\uc5c5\uc18c\uc758 \uc548\uc804\uad00\ub9ac\uae30\ubcf8\uacc4\ud68d\uc744  \uc218\ub9bd\u318d\uc2dc\ud589\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uc18c\ubc29\uccad\uc7a5 5 ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 5 ", " \uc18c\ubc29\uccad\uc7a5 10 ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 10 "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ub808\ube48(K. Lewin)\uc758 \ubc95\uce59\uc744 \ud45c\ud604\ud558\ub294 \uad00\uacc4\uc2dd\uc740? (\ub2e8, B\ub294 \uc778\uac04\uc758 \ud589\ub3d9,  E\ub294 \uc2ec\ub9ac\uc801 \ud658\uacbd, P\ub294 \uac1c\uccb4, R\uc740 \ud734\uc2dd\uc2dc\uac04\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4)", "choices": [" B \uff1d f(P, E) ", " B \uff1d f(P, R) ", " P \uff1d f(B, E) ", " P \uff1d f(B, R) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ud53c\ub85c\uc758 \uce21\uc815\ubc29\ubc95 \uc911 \uc0dd\ud654\ud559\uc801 \uac80\uc0ac\ubc29\ubc95\uc758 \uac80\uc0ac\ud56d\ubaa9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud608\uc561 ", " \uadfc\ub825 ", " \uadfc\ud65c\ub3d9 ", " \ud638\ud761\uc21c\ud658\uae30\ub2a5 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc18c\ubc29\uc2dc\uc124 \uc124\uce58 \ubc0f \uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc6a9\uc5b4 \uc815\uc758\ub85c\uc11c (\uac00), (\ub098)\uc5d0  \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u201c\ud2b9\uc815\uc18c\ubc29\ub300\uc0c1\ubb3c\u201d\uc774\ub780 \uac74\ucd95\ubb3c \ub4f1\uc758 \uaddc\ubaa8\u318d\uc6a9\ub3c4 \ubc0f \uc218\uc6a9\uc778\uc6d0  \ub4f1\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec  (\uac00) \uc744 \uc124\uce58\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \uc18c\ubc29\ub300\uc0c1\ubb3c\ub85c\uc11c  (\ub098) \uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uc18c\ubc29\uc2dc\uc124 \ub300\ud1b5\ub839\ub839 ", " \uc18c\ubc29\uc2dc\uc124 \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\ub839 ", " \uc18c\ubc29\uc6a9\ud488 \ub300\ud1b5\ub839\ub839 ", " \uc18c\ubc29\uc6a9\ud488 \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\ub839 "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc5f0 \uadfc\ub85c\uc2dc\uac04 1,000\uc2dc\uac04\ub2f9 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uadfc\ub85c\uc190\uc2e4\uc77c\uc218\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5f0\ucc9c\uc778\uc728 ", " \uac15\ub3c4\uc728 ", " \ub3c4\uc218\uc728 ", " \uc548\uc804\ud65c\ub3d9\ub960 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ubc84\ub4dc(F. Bird Jr.)\uc758 \uc774\ub860\uc5d0 \ub530\ub77c \uc7ac\ud574\ubc1c\uc0dd\ube44\uc728\uc744 \uad6c\ubd84\ud560 \ub54c \uc911\uc0c1\uc774  1\uac74 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \uacbd\uc6b0 \uacbd\uc0c1\uc758 \ubc1c\uc0dd\uac74\uc218\ub294?", "choices": [" 10 ", " 20 ", " 30 ", " 40 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc2dd\ud488\uc548\uc804\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uc2dd\ud488\uc548\uc804\uc815\ucc45\uc758 \uc218\ub9bd \ubc0f \ucd94\uc9c4\uccb4\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc5d0\uc11c  (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u25cb \uad00\uacc4\uc911\uc559\ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5\uc740  (\uac00) \ub144\ub9c8\ub2e4 \uc18c\uad00 \uc2dd\ud488\ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c  \uc548\uc804\uad00\ub9ac\uacc4\ud68d\uc744 \uc218\ub9bd\ud558\uc5ec \uad6d\ubb34\ucd1d\ub9ac\uc5d0\uac8c \uc81c\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. \u25cb \uc2dd\ud488\uc548\uc804\uc815\ucc45\uc744 \uc885\ud569\u318d\uc870\uc815\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  (\ub098) \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c  \uc2dd\ud488\uc548\uc804\uc815\ucc45\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" 3 \uad6d\ubb34\ucd1d\ub9ac ", " 3 \uc2dd\ud488\uc758\uc57d\ud488\uc548\uc804\ucc98\uc7a5 ", " 5 \uad6d\ubb34\ucd1d\ub9ac ", " 5 \uc2dd\ud488\uc758\uc57d\ud488\uc548\uc804\ucc98\uc7a5 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc18c\ubc29\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uc0dd\ud65c\uc548\uc804\ud65c\ub3d9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc0b0\ubd88\uc5d0 \ub300\ud55c \uc608\ubc29\u318d\uc9c4\uc555 \ub4f1 \uc9c0\uc6d0\ud65c\ub3d9 \u3134. \uc704\ud574\ub3d9\ubb3c, \ubc8c \ub4f1\uc758 \ud3ec\ud68d \ubc0f \ud1f4\uce58 \ud65c\ub3d9 \u3137. \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc5d0 \ub530\ub978 \uae09\uc218\u318d\ubc30\uc218 \ubc0f \uc81c\uc124 \ub4f1 \uc9c0\uc6d0\ud65c\ub3d9 \u3139. \ubd95\uad34, \ub099\ud558 \ub4f1\uc774 \uc6b0\ub824\ub418\ub294 \uace0\ub4dc\ub984, \ub098\ubb34, \uc704\ud5d8 \uad6c\uc870\ubb3c \ub4f1\uc758  \uc81c\uac70\ud65c\ub3d9", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ub3c4\ub85c\uad50\ud1b5\ubc95 \uc0c1 \uc6a9\uc5b4 \uc815\uc758\ub85c\uc11c (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u201c\uac1c\uc778\ud615 \uc774\ub3d9\uc7a5\uce58\u201d\ub780 \uc81c19\ud638\ub098\ubaa9\uc758 \uc6d0\ub3d9\uae30\uc7a5\uce58\uc790\uc804\uac70 \uc911 \uc2dc\uc18d  (\uac00) \ud0ac\ub85c\ubbf8\ud130 \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \uc6b4\ud589\ud560 \uacbd\uc6b0 \uc804\ub3d9\uae30\uac00 \uc791\ub3d9\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\uace0 \ucc28\uccb4 \uc911\ub7c9\uc774  (\ub098) \ud0ac\ub85c\uadf8\ub7a8 \ubbf8\ub9cc\uc778 \uac83\uc73c\ub85c\uc11c  \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" 15 30 ", " 15 50 ", " 25 30 ", " 25 50 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uad50\ud1b5\uc548\uc804\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \uad50\ud1b5\uc548\uc804\ub3c4 \ud3c9\uac00\uc9c0\uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \uad00\uacc4\uc2dd\uc73c\ub85c  (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uad50\ud1b5\uc548\uc804\ub3c4 \ud3c9\uac00\uc9c0\uc218 \uff1d (\uad50\ud1b5\uc0ac\uace0 \ubc1c\uc0dd\uac74\uc218\u00d7 (\uac00) ) \uff0b(\uad50\ud1b5\uc0ac\uace0 \uc0ac\uc0c1\uc790 \uc218\u00d7 (\ub098) ) \u00d7 10 \uc790\ub3d9\ucc28\ub4f1\ub85d(\uba74\ud5c8) \ub300\uc218 (\uac00) (\ub098)", "choices": [" 0.3 0.7 ", " 0.4 0.6 ", " 0.5 0.5 ", " 0.6 0.4 "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uad6d\ubbfc\ubcf4\ud638\uc640 \uacf5\uacf5\uc548\uc804\uc744 \uc704\ud55c \ud14c\ub7ec\ubc29\uc9c0\ubc95\ub839\uc0c1 \ub300\ud14c\ub7ec\ud65c\ub3d9\uc5d0 \uad00\ud55c  \uc815\ucc45\uc758 \uc911\uc694\uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc758\u318d\uc758\uacb0\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uae30\uad6c\ub294?", "choices": [" \ub300\ud14c\ub7ec\uc13c\ud130 ", " \ud14c\ub7ec\uc815\ubcf4\ud1b5\ud569\uc13c\ud130 ", " \ud14c\ub7ec\uc0ac\uac74\ub300\ucc45\ubcf8\ubd80 ", " \uad6d\uac00\ud14c\ub7ec\ub300\ucc45\uc704\uc6d0\ud68c "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc0b0\uc5c5\uc548\uc804\ubcf4\uac74\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \uac74\uc124\uacf5\uc0ac \uc911 \uc720\ud574\uc704\ud5d8\ubc29\uc9c0\uacc4\ud68d\uc11c \uc81c\ucd9c\ub300\uc0c1\uc740?", "choices": [" \ud130\ub110\uc758 \uac74\uc124\uacf5\uc0ac ", " \uc9c0\uc0c1\ub192\uc774 30\ubbf8\ud130\uc778 \uac74\ucd95\ubb3c \uac74\uc124\uacf5\uc0ac ", " \uc5f0\uba74\uc801 3\ucc9c\uc81c\uacf1\ubbf8\ud130\uc778 \uc885\uad50\uc2dc\uc124 \uac74\uc124\uacf5\uc0ac ", " \uae4a\uc774 9\ubbf8\ud130\uc778 \uad74\ucc29\uacf5\uc0ac "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc791\uc5c5\uc790, \uc791\uc5c5\ucc45\uc784\uc790, \uad00\ub9ac\uac10\ub3c5\uc790 \ub4f1\uc774 \ub9e4\uc77c \uc791\uc5c5 \uc804, \uc911, \ud6c4\uc5d0 \uc2e4\uc2dc\ud558\ub294  \uc548\uc804\uc810\uac80\uc740?", "choices": [" \uc815\uae30\uc810\uac80 ", " \uc218\uc2dc\uc810\uac80 ", " \ud2b9\ubcc4\uc810\uac80 ", " \uc784\uc2dc\uc810\uac80 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc548\uc804\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc911\ub300\uc7ac\ud574 \ucc98\ubc8c \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc911\ub300\uc0b0\uc5c5\uc7ac\ud574\ub294 \uc0b0\uc5c5\uc548\uc804\ubcf4\uac74\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \uc0b0\uc5c5\uc7ac\ud574 \uc911 \ub2e4\uc74c\uc758 \uc5b4\ub290 \ud558\ub098\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uacb0\uacfc\ub97c  \uc57c\uae30\ud55c \uc7ac\ud574\ub85c \uc815\uc758\ud55c\ub2e4. (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c  \uac83\uc740? \u25cb \uc0ac\ub9dd\uc790\uac00 1\uba85 \uc774\uc0c1 \ubc1c\uc0dd \u25cb \ub3d9\uc77c\ud55c \uc0ac\uace0\ub85c 6\uac1c\uc6d4 \uc774\uc0c1 \uce58\ub8cc\uac00 \ud544\uc694\ud55c \ubd80\uc0c1\uc790\uac00  (\uac00) \uba85  \uc774\uc0c1 \ubc1c\uc0dd \u25cb \ub3d9\uc77c\ud55c \uc720\ud574\uc694\uc778\uc73c\ub85c \uae09\uc131\uc911\ub3c5 \ub4f1 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uc9c1\uc5c5\uc131  \uc9c8\ubcd1\uc790\uac00 1\ub144 \uc774\ub0b4\uc5d0  (\ub098) \uba85 \uc774\uc0c1 \ubc1c\uc0dd (\uac00) (\ub098)", "choices": [" 2 2 ", " 2 3 ", " 3 3 ", " 3 4"], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uc870\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubaa8\ub4e0 \uba85\ub839\uc740 \ubaa8\ud638\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uba85\ud655\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3134. \ubaa8\ub4e0 \uba85\ub839\uc740 \uc2e4\ud589 \uac00\ub2a5\ud55c \uc5f0\uc0b0\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \u3137. \ubaa8\ub4e0 \uba85\ub839\uc740 \ubc18\ubcf5\uc801\uc73c\ub85c \ubb34\ud55c\ud788 \uc2e4\ud589\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uc218\ud589 \uc2dc\uac04 \ubd84\uc11d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uc218\ud589 \uc2dc\uac04\uc740 \ucef4\ud4e8\ud130 \uc131\ub2a5\uc5d0 \uad00\uacc4\uc5c6\uc774 \uba85\ud655\ud558\uac8c  \uc815\uc758\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uc2dc\uac04\ubcf5\uc7a1\ub3c4\ub294 \uc218\ud589\ud558\ub294 \uae30\ubcf8\uc801\uc778 \uc5f0\uc0b0 \ud69f\uc218\ub97c \uc785\ub825  \ud06c\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \ud568\uc218\ub85c \ud45c\ud604\ud55c\ub2e4. ", " \ucd5c\uc120\uc758 \uacbd\uc6b0\uc758 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \uc218\ud589 \uc2dc\uac04\uc740 \ubaa8\ub4e0 \uc785\ub825\uc758 \uc218\ud589 \uc2dc\uac04\uc5d0  \ub300\ud55c \uc0c1\ud55c\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uc218\ud589 \uc2dc\uac04 \ubd84\uc11d\uc5d0\ub294 \ucd5c\uc545\uc758 \uacbd\uc6b0, \ud3c9\uade0\uc758 \uacbd\uc6b0, \ucd5c\uc120\uc758  \uacbd\uc6b0\uac00 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uadf8\ub798\ud504\uc5d0\uc11c \ub108\ube44 \uc6b0\uc120 \ud0d0\uc0c9(breadth first search) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc774  \ub3d9\uc791\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub2e4. (\uac00) \uff5e(\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? [\ub2e8\uacc4 1] \uc2dc\uc791 \uc815\uc810\uc744 \u2018visited\u2019\ub85c \ud45c\uc2dc\ud558\uace0  (\uac00) \uc5d0(\uc11c)  (\ub098) \ud55c\ub2e4. [\ub2e8\uacc4 2] (\uac00) \uc5d0(\uc11c) \uc815\uc810\uc744  (\ub2e4) \ud558\uace0, \uc81c\uac70\ud55c \uc815\uc810\uc758  \uc778\uc811 \uc815\uc810 \uc911 \uc544\uc9c1 \ubc29\ubb38\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacf3\ub4e4\uc740 \u2018visited\u2019\ub85c  \ud45c\uc2dc\ud558\uace0  (\uac00) \uc5d0(\uc11c)  (\ub098) \ud55c\ub2e4. [\ub2e8\uacc4 3] (\uac00) \uac00/\uc774 \ube44\uc6cc\uc9c8 \ub54c\uae4c\uc9c0 [\ub2e8\uacc4 2]\ub97c \ubc18\ubcf5\ud55c\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" Queue Dequeue Enqueue ", " Queue Enqueue Dequeue ", " Stack Pop Push ", " Stack Push Pop "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\uc785\ub825 \ud06c\uae30 \ue0f2\uc5d0 \ub300\ud55c \uc218\ud589 \ud69f\uc218\ub97c \ube45\uc624(big-oh) \ud45c\uae30\ubc95\uc73c\ub85c \ud45c\ud604\ud588\uc744 \ub54c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ue0f2\ue037\uff0b\ue035\ue0f2\uff0b\ue038 \u2192 \ue00e \ue044\ue0f2\ue037\ue045 ", " \ue036\ue0f2\ue035\uff0b\ue03b\ue0f2\uff0b\ue03a \u2192 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 ", " \ue035\ue0f2\ue035\uff0b\ue035\ue0f2log\ue0f2\uff0b\ue037\ue0f2 \u2192 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 ", " \ue036\ue0f2\uff0b\ue038\ue0f2log\ue0f2\uff0b\ue035 \u2192 \ue00e \ue044\ue0f2log\ue0f2\ue045 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c \uc758\uc0ac\ucf54\ub4dc(pseudo code)\uac00 \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc815\ub82c \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc740? \u25cb \uc785\ub825: \ud06c\uae30\uac00 n\uc778 \ubc30\uc5f4 A \u25cb \ucd9c\ub825: \uc815\ub82c\ub41c \ubc30\uc5f4 A    for i = 0 to n-2 {       min = i       for j = i+1 to n-1 {          if(A[j] < A[min])             min = j       }       A[i] \u2194 A[min]    }    return A", "choices": [" \ubc84\ube14 \uc815\ub82c(bubble sort) ", " \uc0bd\uc785 \uc815\ub82c(insertion sort) ", " \uc120\ud0dd \uc815\ub82c(selection sort) ", " \ud035 \uc815\ub82c(quick sort) "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c fib() \ud568\uc218\ub294 \ud53c\ubcf4\ub098\uce58 \uc218\uc5f4\uc744 \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. fib(6)\uc744 \uc2e4\ud589\ud560 \ub54c,  fib() \ud568\uc218\uc758 \ud638\ucd9c \ud69f\uc218\ub294? (\ub2e8, fib(6)\uc758 \ud638\ucd9c\uc740 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4) int fib(int n) {     if(n == 0) return 0;      if(n == 1) return 1;     return ( fib(n-1) + fib(n-2) ); }", "choices": [" 21\ubc88 ", " 22\ubc88 ", " 23\ubc88 ", " 24\ubc88 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "(\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc810\uadfc \ud45c\uae30\ubc95\uc740? \u25cb \ue0f2 \u2265 \ue0f2\ue03d\uc778 \ubaa8\ub4e0 \ue0f2\uc5d0 \ub300\ud574 \ue0e7\ue034\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045 \u2264 \ue0ea\ue044\ue0f2\ue045 \u2264 \ue0e7\ue035\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\uc744  \ub9cc\uc871\ud558\ub294 \uc591\uc758 \uc0c1\uc218 \ue0e7\ue034, \ue0e7\ue035, \ue0f2\ue03d\uac00 \uc874\uc7ac\ud558\uae30\ub9cc \ud558\uba74  \ue0ea\ue044\ue0f2\ue045 \ue047 (\uac00)  \uc774\ub2e4. \u25cb \ue0f2 \u2265 \ue0f2\ue03d\uc778 \ubaa8\ub4e0 \ue0f2\uc5d0 \ub300\ud574 \ue0ea\ue044\ue0f2\ue045 \u2264 \ue0e7\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\uc778 \uc870\uac74\uc744 \ub9cc\uc871\ud558\ub294  \uc591\uc758 \uc0c1\uc218 \ue0e7\uc640 \ue0f2\ue03d\uac00 \uc874\uc7ac\ud558\uae30\ub9cc \ud558\uba74 \ue0ea\ue044\ue0f2\ue045 \ue047 (\ub098) \uc774\ub2e4. \u25cb \ue0f2 \u2265 \ue0f2\ue03d\uc778 \ubaa8\ub4e0 \ue0f2\uc5d0 \ub300\ud574 \ue0ea\ue044\ue0f2\ue045 \u2265 \ue0e7\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\uc744 \ub9cc\uc871\ud558\ub294  \uc591\uc758 \uc0c1\uc218 \ue0e7\uc640 \ue0f2\ue03d\uac00 \uc874\uc7ac\ud558\uae30\ub9cc \ud558\uba74 \ue0ea\ue044\ue0f2\ue045 \ue047 (\ub2e4) \uc774\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \ue09c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue00e \ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue08c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 ", " \ue09c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue08c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue00e \ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 ", " \ue08c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue00e \ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue09c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 ", " \ue08c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue09c\ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 \ue00e \ue044\ue0eb\ue044\ue0f2\ue045\ue045 "], "answer": "3", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c \uc7ac\uadc0\ud568\uc218 power()\ub294 xn\uc744 \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. \ube48\uce78\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc740? double power(double x, int n) {    if (n == 0) return 1;    return x *  }", "choices": [" power(x, n); ", " power(x, n-1); ", " power(x-1, n); ", " power(x-1, n-1); "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ud799 \uc815\ub82c(heap sort)\uc744 \uc218\ud589\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub2e4\uc74c \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc67c\ucabd\ubd80\ud130 \ucc28\ub840\ub300\ub85c  \ud558\ub098\uc529 \uc0bd\uc785\ud558\uc5ec \ucd5c\uc18c\ud799(min heap)\uc744 \uad6c\uc131\ud558\uc600\ub2e4. \uc774\ud6c4 \ub8e8\ud2b8\ub97c \ud55c \ubc88  \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 \ucd5c\uc18c\ud799 \ud2b9\uc131\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc7ac\uc870\uc815\ud55c \ud6c4, \ub8e8\ud2b8\uc758 \uc67c\ucabd  \uc790\uc2dd \ub178\ub4dc\uc758 \uac12\uc740? 4, 6, 8, 3, 7, 1, 5, 2, 9", "choices": [" 3 ", " 4 ", " 5 ", " 6 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c \uc870\uac74\uc73c\ub85c \ud035 \uc815\ub82c(quick sort)\uc744 \uc218\ud589\ud560 \ub54c, \ucc98\uc74c \ub370\uc774\ud130 \uad50\ud658\uc774  \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ubc30\uc5f4\uc758 \uc778\ub371\uc2a4 \uc30d\uc740? \u25cb \ub370\uc774\ud130\ub97c \uc624\ub984\ucc28\uc21c\uc73c\ub85c \uc815\ub82c\ud55c\ub2e4. \u25cb low\ub294 \uc67c\ucabd\uc5d0\uc11c \uc624\ub978\ucabd\uc73c\ub85c \ud0d0\uc0c9\ud560 \ub54c, high\ub294 \uc624\ub978\ucabd\uc5d0\uc11c  \uc67c\ucabd\uc73c\ub85c \ud0d0\uc0c9\ud560 \ub54c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ubcc0\uc218\uc774\ub2e4. \u25cb \uc815\ub82c\ud560 \ub370\uc774\ud130(A[])\ub294 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc73c\uba70, \ud53c\ubc97(pivot)\uc758 \ucd08\uae30\uac12\uc740  A[0]\uc774\uace0, low\uc640 high\uc758 \ucd08\uae30\uac12\uc740 \uac01\uac01 1\uacfc 8\uc774\ub2e4.", "choices": [" 1, 8 ", " 2, 6 ", " 2, 7 ", " 3, 8 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\uc7ac\uadc0 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\uadc0\ud638\ucd9c\uc740 \ud568\uc218\uac00 \uc790\uae30 \uc790\uc2e0\uc744 \ud638\ucd9c\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uc7ac\uadc0\ud568\uc218\ub294 \uc7ac\uadc0\ud638\ucd9c\uc774 \ub05d\ub098\ub294 \uc885\ub8cc \uc870\uac74\uc774 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\uadc0\ud568\uc218\ub85c \uc791\uc131\ub41c \ubcd1\ud569 \uc815\ub82c(merge sort) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc740 \ubc18\ubcf5\ubb38\uc744  \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uad6c\ud604\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uadc0\ud568\uc218\ub294 \uc2e4\ud589 \uc2dc\uac04\uacfc \uba54\ubaa8\ub9ac \uacf5\uac04 \uc0ac\uc6a9 \uce21\uba74\uc5d0\uc11c \ubc18\ubcf5\ubb38\ubcf4\ub2e4  \ud6a8\uc728\uc131\uc774 \ub192\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub3d9\uc801 \uacc4\ud68d(dynamic programming) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd5c\uc801\ud654 \ubb38\uc81c\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc774\ub2e4. ", " \uc0c1\uc704 \ubb38\uc81c\uc758 \ud574\ub97c \ubd84\ud560\ud558\uc5ec \ud558\uc704 \ubb38\uc81c\uc758 \ud574\ub97c \uad6c\ud55c\ub2e4. ", " \ucd5c\uc801\ud574\ub97c \uad6c\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc7ac\uadc0\uc801\uc73c\ub85c \uc815\uc758\ud55c\ub2e4. ", " \ud55c \ubc88 \uacc4\uc0b0\ub41c \ubd80\ubd84 \ubb38\uc81c\ub4e4\uc758 \ud574\ub294 \uc7ac\uc0ac\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uc800\uc7a5\ub41c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c \uc774\uc9c4 \ud0d0\uc0c9 \ud2b8\ub9ac(binary search tree)\uc5d0\uc11c \ud0a4 48\uc744 \uac80\uc0c9\ud560 \ub54c,  \ubc29\ubb38\ud558\ub294 \ub178\ub4dc\uc758 \uc21c\uc11c\ub294?", "choices": [" 55 \uff0d 15 \uff0d 28 \uff0d 30 \uff0d 48 ", " 55 \uff0d 60 \uff0d 90 \uff0d 15 \uff0d 28 \uff0d 30 \uff0d 48 ", " 55 \uff0d 15 \uff0d 8 \uff0d 3 \uff0d 28 \uff0d 18 \uff0d 16 \uff0d 30 \uff0d 48 ", " 55 \uff0d 15 \uff0d 60 \uff0d 8 \uff0d 28 \uff0d 90 \uff0d 3 \uff0d 18 \uff0d 30 \uff0d 16 \uff0d 48 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c \uc815\ub82c \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \ud3c9\uade0 \uc2dc\uac04\ubcf5\uc7a1\ub3c4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc120\ud0dd \uc815\ub82c               (\ub098) \uc0bd\uc785 \uc815\ub82c (\ub2e4) \ud035 \uc815\ub82c                 (\ub77c) \ubc84\ube14 \uc815\ub82c (\uac00) (\ub098) (\ub2e4) (\ub77c)", "choices": [" \ue00e \ue044\ue0f2\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2log\ue0f2\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 ", " \ue00e \ue044\ue0f2\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2log\ue0f2\ue045 ", " \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2log\ue0f2\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 ", " \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2log\ue0f2\ue045 \ue00e \ue044\ue0f2\ue035\ue045 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "(\uac00)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc740? \u25cb (\uac00) \ub294 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ubb38\uc790\uac00 N\uac1c\uc77c \ub54c, \ubb38\uc790\uc5f4 \uac80\uc0c9\uc744  \ube60\ub974\uac8c \uc2e4\ud589\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \uc124\uacc4\ub41c N\uc9c4 \ud2b8\ub9ac\uc774\ub2e4. \u25cb (\uac00) \ub97c \uc774\uc6a9\ud55c \ubb38\uc790\uc5f4 \uac80\uc0c9\uc740 \ub8e8\ud2b8 \ub178\ub4dc\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc791\ud558\uc5ec  \ud0d0\uc0c9\ud0a4\uc758 \uccab \ubc88\uc9f8 \ubb38\uc790\uc5d0 \uc5f0\uad00\ub41c \ub9c1\ud06c\ub97c \ub530\ub77c \ub178\ub4dc\ub97c \ucc3e\uc544\uac00\uace0  \uadf8 \ub178\ub4dc\uc5d0\uc11c \ub2e4\uc2dc \ub450 \ubc88\uc9f8 \ubb38\uc790\uc5d0 \uc5f0\uad00\ub41c \ub9c1\ud06c\ub97c \ub530\ub77c  \ub178\ub4dc\ub97c \ucc3e\uc544\uac00\ub294 \uacfc\uc815\uc744 \uac80\uc0c9\uc774 \uc644\ub8cc\ub420 \ub54c\uae4c\uc9c0 \ubc18\ubcf5\ud55c\ub2e4.", "choices": [" AVL \ud2b8\ub9ac(AVL tree) ", " B\uff0b \ud2b8\ub9ac(B\uff0b tree) ", " \ub808\ub4dc\uff0d\ube14\ub799 \ud2b8\ub9ac(red-black tree) ", " \ud2b8\ub77c\uc774(trie) "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \uc124\uacc4 \uae30\ubc95\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740? \ubb38\uc81c\ub97c \ud574\uacb0\ud560 \ub54c \uc5ec\ub7ec \uacbd\uc6b0 \uc911 \ud558\ub098\ub97c \uacb0\uc815\ud574\uc57c \ud560 \ub54c\ub9c8\ub2e4  \ud604\uc7ac \uc21c\uac04\uc5d0 \ucd5c\uc801\uc774\ub77c\uace0 \uc0dd\uac01\ub418\ub294 \uac83\uc744 \uc120\ud0dd\ud558\uba74\uc11c \ubb38\uc81c\uc758  \ucd5c\uc885\ud574\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ub2e4\uc775\uc2a4\ud2b8\ub77c(Dijkstra) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 ", " \ud504\ub9bc(Prim) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 ", " \ud50c\ub85c\uc774\ub4dc\uff0d\uc6cc\uc15c(Floyd-Warshall) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 ", " \ud5c8\ud504\ub9cc(Huffman) \ucf54\ub529 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ub2e4\uc74c \uadf8\ub798\ud504\uc5d0\uc11c Kruskal \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ucd5c\uc18c \uc2e0\uc7a5 \ud2b8\ub9ac (minimum spanning tree)\ub97c \ucc3e\uc744 \ub54c, \ucd5c\uc18c \uc2e0\uc7a5 \ud2b8\ub9ac\uc758 \uac04\uc120\uc744  \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" (a,b) (a,f) (b,c) (c,d) (c,e) (f,g) (g,h) ", " (a,b) (a,f) (b,c) (c,d) (e,g) (f,g) (g,h) ", " (a,b) (b,c) (c,d) (c,e) (c,h) (f,g) (g,h) ", " (a,b) (b,c) (c,d) (c,e) (e,g) (f,g) (g,h) "], "answer": "3", "question_type": "list", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \uc124\uacc4 \uae30\ubc95 \uc911 \ubd84\ud560\uc815\ubcf5(divide-and-conquer)\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc774\uc9c4 \ud0d0\uc0c9(binary search)\uc744 \uc704\ud574 \ubd84\ud560\uc815\ubcf5\uc744 \uc801\uc6a9\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ubd84\ud560\uc815\ubcf5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c \ub300\ud45c\uc801\uc778 \uc815\ub82c \ubc29\ubc95\uc5d0\ub294 \ubcd1\ud569 \uc815\ub82c(merge  sort)\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \ubb38\uc81c\ub97c \uc791\uc740 \ubb38\uc81c\ub85c \ubd84\ud560\ud558\uace0 \uadf8 \ubb38\uc81c\ub4e4\uc758 \ud574\ub97c \ubcd1\ud569\ud55c\ub2e4. ", " \ubd84\ud560\ub41c \ubb38\uc81c\ub4e4\uc774 \uc11c\ub85c \uc911\ucca9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc801\ud569\ud558\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \ub098 \ucc45\ud615 4\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\uc785\ub825\uc73c\ub85c \uae38\uc774 \ue0f2\uc758 \ud14d\uc2a4\ud2b8 \ubb38\uc790\uc5f4(T)\uacfc \uae38\uc774 \ue0f1\uc758 \ud328\ud134 \ubb38\uc790\uc5f4(P)\uc774  \uc788\uc744 \ub54c, \ubb38\uc790\uc5f4 \ub9e4\uce6d(string matching) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube0c\ub8e8\ud2b8\uff0d\ud3ec\uc2a4(brute-force) \ubc29\uc2dd\uc758 \uc218\ud589 \uc2dc\uac04\uc740 \ue00e \ue044\ue0f1\ue0f2\ue045\uc774\ub2e4. ", " \ub77c\ube48\uff0d\uce74\ud504(Rabin-Karp) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc740 P\uc758 \ud574\uc2dc(hash) \uac12\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc774\uc5b4\uff0d\ubb34\uc5b4(Boyer-Moore) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc740 P\uc758 \uac01 \ubb38\uc790\ub97c \uc67c\ucabd\uc5d0\uc11c  \uc624\ub978\ucabd\uc73c\ub85c \uc2a4\uce94\ud558\uba74\uc11c T\uc640 \ube44\uad50\ud55c\ub2e4. ", " KMP(Knuth-Morris-Pratt) \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc740 P\uc758 \uac01 \ubb38\uc790\uc5d0 \ub300\ud574 \ub9e4\uce6d  \uc2e4\ud328 \uc2dc \ube44\uad50\ub97c \ub2e4\uc2dc \uc2dc\uc791\ud560 \uc704\uce58\ub97c \uacc4\uc0b0\ud574 \ub193\ub294\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc54c\uace0\ub9ac\uc998", "question": "\ubc31\ud2b8\ub798\ud0b9(backtracking)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub108\ube44 \uc6b0\uc120 \ud0d0\uc0c9(breadth first search) \ubc29\uc2dd\uc744 \uae30\ubc18\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. \u3134. \ubb38\uc81c\ub97c \ud574\uacb0\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ud574\ub97c \ub354 \uc774\uc0c1 \uc5bb\uc9c0 \ubabb\ud558\ub294  \uc0c1\ud669\uc774 \ub418\uba74 \uc9c1\uc804 \uc0c1\ud669\uc73c\ub85c \ub418\ub3cc\uc544\uac00\uc11c \ub2e4\uc2dc \ud574\ub97c \ud0d0\uc0c9\ud558\ub294  \uae30\ubc95\uc774\ub2e4. \u3137. \uc801\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ub300\ud45c\uc801\uc778 \ubb38\uc81c\ub85c\ub294 \ubbf8\ub85c \ucc3e\uae30, N\uff0d\uc5ec\uc655  \ubb38\uc81c \ub4f1\uc774 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \u3131 ", " \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3137"], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "Jane wanted to have a small wedding rather than a fancy  one. Thus, she planned to invite her family and a few of  her intimate friends to eat delicious food and have some  pleasant moments.", "choices": [" nosy ", " close ", " outgoing ", " considerate "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "The incessant public curiosity and consumer demand due to  the health benefits with lesser cost has increased the interest  in functional foods. ", "choices": [" rapid ", " constant ", " significant ", " intermittent "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "Because of the pandemic, the company had to hold off the  plan to provide the workers with various training programs.", "choices": [" elaborate ", " release ", " modify ", " suspend "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "The new Regional Governor said he would abide by the  decision of the High Court to release the prisoner.", "choices": [" accept ", " report ", " postpone ", " announce "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \ubd80\ubd84 \uc911 \uc5b4\ubc95\uc0c1 \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? While advances in transplant technology have made", "choices": [" it  possible to extend the life of individuals with end-stage organ  disease, it is argued ", " that the biomedical view of organ  transplantation as a bounded event, which ends once a heart  or kidney is successfully replaced, ", " conceal the complex  and dynamic process that more ", " accurately represents the  experience of receiving an organ. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\uc5b4\ubc95\uc0c1 \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" All assignments are expected to be turned in on time. ", " Hardly had I closed my eyes when I began to think of her. ", " The broker recommended that she buy the stocks immediately. ", " A woman with the tip of a pencil stuck in her head has finally  had it remove. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\uc6b0\ub9ac\ub9d0\uc744 \uc601\uc5b4\ub85c \uc798\ubabb \uc62e\uae34 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub0b4 \uace0\uc591\uc774 \ub098\uc774\ub294 \uadf8\uc758 \uace0\uc591\uc774 \ub098\uc774\uc758 \uc138 \ubc30\uc774\ub2e4. \u2192 My cat is three times as old as his. ", " \uc6b0\ub9ac\ub294 \uadf8 \uc77c\uc744 \uc774\ubc88 \ub2ec \ub9d0\uae4c\uc9c0 \ub05d\ub0b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \u2192 We have to finish the work until the end of this month. ", " \uadf8\ub140\ub294 \uc774\ud2c0\uc5d0 \ud55c \ubc88 \uba38\ub9ac\ub97c \uac10\ub294\ub2e4. \u2192 She washes her hair every other day. ", " \ub108\ub294 \ube44\uac00 \uc62c \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ub300\ube44\ud558\uc5ec \uc6b0\uc0b0\uc744 \uac16\uace0 \uac00\ub294 \uac8c \ub0ab\uaca0\ub2e4. \u2192 You had better take an umbrella in case it rains. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \ub0b4\uc6a9\uacfc \uc77c\uce58\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740? Are you getting enough choline? Chances are, this nutrient  isn\u2019t even on your radar. It\u2019s time choline gets the attention it  deserves. A shocking 90 percent of Americans aren\u2019t getting  enough choline, according to a recent study. Choline is essential  to health at all ages and stages, and is especially critical for  brain development. Why aren\u2019t we getting enough? Choline  is found in many different foods but in small amounts. Plus,  the foods that are rich in choline aren\u2019t the most popular:  think liver, egg yolks and lima beans. Taylor Wallace, who  worked on a recent analysis of choline intake in the United  States, says, \u201cThere isn\u2019t enough awareness about choline  even among health-care professionals because our government  hasn\u2019t reviewed the data or set policies around choline since  the late \u201990s.\u201d", "choices": [" A majority of Americans are not getting enough choline. ", " Choline is an essential nutrient required for brain development. ", " Foods such as liver and lima beans are good sources of choline. ", " The importance of choline has been stressed since the late \u201990s  in the U.S. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \ub0b4\uc6a9\uacfc \uc77c\uce58\ud558\ub294 \uac83\uc740? Around 1700 there were, by some accounts, more than 2,000  London coffeehouses, occupying more premises and paying  more rent than any other trade. They came to be known as  penny universities, because for that price one could purchase  a cup of coffee and sit for hours listening to extraordinary  conversations. Each coffeehouse specialized in a different type  of clientele. In one, physicians could be consulted. Others  served Protestants, Puritans, Catholics, Jews, literati, merchants,  traders, Whigs, Tories, army officers, actors, lawyers, or clergy.  The coffeehouses provided England\u2019s first egalitarian meeting  place, where a man chatted with his tablemates whether he  knew them or not.", "choices": [" The number of coffeehouses was smaller than that of any  other business. ", " Customers were not allowed to stay for more than an hour in  a coffeehouse. ", " Religious people didn\u2019t get together in a coffeehouse to chat. ", " One could converse even with unknown tablemates in a  coffeehouse. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc601    \uc5b4 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd [10 \uff5e 11] \ubc11\uc904 \uce5c \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc744 \uace0\ub974\uc2dc\uc624. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "A: I got this new skin cream from a drugstore yesterday. It  is supposed to remove all wrinkles and make your skin  look much younger. B: __________________________ A: Why don\u2019t you believe it? I\u2019ve read in a few blogs that  the cream really works. B: I assume that the cream is good for your skin, but I don\u2019t  think that it is possible to get rid of wrinkles or magically  look younger by using a cream. A: You are so pessimistic. B: No, I\u2019m just being realistic. I think you are being gullible.", "choices": [" I don\u2019t buy it. ", " It\u2019s too pricey. ", " I can\u2019t help you out. ", " Believe it or not, it\u2019s true. "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "A: I\u2019d like to go sightseeing downtown. Where do you think  I should go? B: I strongly suggest you visit the national art gallery. A: Oh, that\u2019s a great idea. What else should I check out? B: _____________________________________________ A: I don\u2019t have time for that. I need to meet a client at three. B: Oh, I see. Why don\u2019t you visit the national park, then? A: That sounds good. Thank you!", "choices": [" This is the map that your client needs. Here you go. ", " A guided tour to the river park. It takes all afternoon. ", " You should check it out as soon as possible. ", " The checkout time is three o\u2019clock.  "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub450 \uc0ac\ub78c\uc758 \ub300\ud654 \uc911 \uc790\uc5f0\uc2a4\ub7fd\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" A: He\u2019s finally in a hit movie! B: Well, he\u2019s got it made.  ", " A: I\u2019m getting a little tired now.  B: Let\u2019s call it a day. ", " A: The kids are going to a birthday party. B: So, it was a piece of cake. ", " A: I wonder why he went home early yesterday. B: I think he was under the weather. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \uc81c\ubaa9\uc73c\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740? The feeling of being loved and the biological response it  stimulates is triggered by nonverbal cues: the tone in a voice,  the expression on a face, or the touch that feels just right.  Nonverbal cues \u2015 rather than spoken words \u2015 make us feel  that the person we are with is interested in, understands, and  values us. When we\u2019re with them, we feel safe. We even see  the power of nonverbal cues in the wild. After evading the  chase of predators, animals often nuzzle each other as a means  of stress relief. This bodily contact provides reassurance of  safety and relieves stress.", "choices": [" How Do Wild Animals Think and Feel? ", " Communicating Effectively Is the Secret to Success ", " Nonverbal Communication Speaks Louder than Words ", " Verbal Cues: The Primary Tools for Expressing Feelings "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \uc8fc\uc81c\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740? There are times, like holidays and birthdays, when toys and  gifts accumulate in a child\u2019s life. You can use these times to  teach a healthy nondependency on things. Don\u2019t surround  your child with toys. Instead, arrange them in baskets, have  one basket out at a time, and rotate baskets occasionally. If  a cherished object is put away for a time, bringing it out  creates a delightful remembering and freshness of outlook.  Suppose your child asks for a toy that has been put away  for a while. You can direct attention toward an object or  experience that is already in the environment. If you lose or  break a possession, try to model a good attitude (\u201cI appreciated  it while I had it!\u201d) so that your child can begin to develop  an attitude of nonattachment. If a toy of hers is broken or  lost, help her to say, \u201cI had fun with that.\u201d", "choices": [" building a healthy attitude toward possessions ", " learning the value of sharing toys with others ", " teaching how to arrange toys in an orderly manner ", " accepting responsibility for behaving in undesirable ways "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \uc694\uc9c0\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740? Many parents have been misguided by the \u201cself-esteem  movement,\u201d which has told them that the way to build their  children\u2019s self-esteem is to tell them how good they are at  things. Unfortunately, trying to convince your children of their  competence will likely fail because life has a way of telling  them unequivocally how capable or incapable they really are  through success and failure. Research has shown that how  you praise your children has a powerful influence on their  development. Some researchers found that children who were  praised for their intelligence, as compared to their effort,  became overly focused on results. Following a failure, these  same children persisted less, showed less enjoyment, attributed  their failure to a lack of ability, and performed poorly in  future achievement efforts. Praising children for intelligence  made them fear difficulty because they began to equate failure  with stupidity.", "choices": [" Frequent praises increase self-esteem of children. ", " Compliments on intelligence bring about negative effect. ", " A child should overcome fear of failure through success. ", " Parents should focus on the outcome rather than the process. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740? In recent years, the increased popularity of online marketing  and social media sharing has boosted the need for advertising  standardization for global brands. Most big marketing and  advertising campaigns include a large online presence. Connected  consumers can now zip easily across borders via the internet  and social media, making it difficult for advertisers to roll  out adapted campaigns in a controlled, orderly fashion. As  a result, most global consumer brands coordinate their digital  sites internationally. For example, Coca-Cola web and social  media sites around the world, from Australia and Argentina to  France, Romania, and Russia, are surprisingly __________.  All feature splashes of familiar Coke red, iconic Coke bottle  shapes, and Coca-Cola\u2019s music and \u201cTaste the Feeling\u201d themes.", "choices": [" experimental ", " uniform ", " localized ", " diverse 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc601    \uc5b4 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc758 \ud750\ub984\uc0c1 \uc5b4\uc0c9\ud55c \ubb38\uc7a5\uc740? In our monthly surveys of 5,000 American workers and 500  U.S. employers, a huge shift to hybrid work is abundantly  clear for office and knowledge workers.", "choices": ["An emerging norm  is three days a week in the office and two at home, cutting  days on site by 30 % or more. You might think this cutback  would bring a huge drop in the demand for office space.  ", " But our survey data suggests cuts in office space of 1 %  to 2 % on average, implying big reductions in density not  space. We can understand why. High density at the office is  uncomfortable and many workers dislike crowds around their  desks. ", " Most employees want to work from home on  Mondays and Fridays. Discomfort with density extends to  lobbies, kitchens, and especially elevators. ", "The only sure-fire  way to reduce density is to cut days on site without cutting  square footage as much. Discomfort with density is here to  stay according to our survey evidence. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\uc8fc\uc5b4\uc9c4 \ubb38\uc7a5\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc704\uce58\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740? They installed video cameras at places known for illegal  crossings, and put live video feeds from the cameras on a  Web site.  Immigration reform is a political minefield. (", "choices": [" ) About  the only aspect of immigration policy that commands broad  political support is the resolve to secure the U.S. border with  Mexico to limit the flow of illegal immigrants. ( ", " ) Texas  sheriffs recently developed a novel use of the Internet to help  them keep watch on the border. ( ", " ) Citizens who want to  help monitor the border can go online and serve as \u201cvirtual  Texas deputies.\u201d ( ", " ) If they see anyone trying to cross  the border, they send a report to the sheriff\u2019s office, which  follows up, sometimes with the help of the U.S. Border Patrol. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uae00 \ub2e4\uc74c\uc5d0 \uc774\uc5b4\uc9c8 \uae00\uc758 \uc21c\uc11c\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740?  All civilizations rely on government administration. Perhaps  no civilization better exemplifies this than ancient Rome. (A) To rule an area that large, the Romans, based in what  is now central Italy, needed an effective system of  government administration. (B) Actually, the word \u201ccivilization\u201d itself comes from the  Latin word civis, meaning \u201ccitizen.\u201d (C) Latin was the language of ancient Rome, whose territory  stretched from the Mediterranean basin all the way to  parts of Great Britain in the north and the Black Sea  to the east.", "choices": [" (A) \uff0d (B) \uff0d (C) ", " (B) \uff0d (A) \uff0d (C) ", " (B) \uff0d (C) \uff0d (A) ", " (C) \uff0d (A) \uff0d (B) "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc601\uc5b4", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\ub85c \uc54c\ub9de\uc740 \uac83\uc740? Over the last fifty years, all major subdisciplines in psychology  have become more and more isolated from each other as  training becomes increasingly specialized and narrow in  focus. As some psychologists have long argued, if the field  of psychology is to mature and advance scientifically, its  disparate parts (for example, neuroscience, developmental,  cognitive, personality, and social) must become whole and  integrated again. Science advances when distinct topics become  theoretically and empirically integrated under simplifying  theoretical frameworks. Psychology of science will encourage  collaboration among psychologists from various sub-areas,  helping the field achieve coherence rather than continued  fragmentation. In this way, psychology of science might act  as a template for psychology as a whole by integrating under  one discipline all of the major fractions/factions within the  field. It would be no small feat and of no small import if  the psychology of science could become a model for the  parent discipline on how to combine resources and study  science ______________________.", "choices": [" from a unified perspective ", " in dynamic aspects ", " throughout history ", " with accurate evidence"], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uae30\ub465\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae30\ub465\uc774\ub780 \ucd95\ubc29\ud5a5 \uc555\ucd95\ub825\uc744 \uc8fc\ub85c \ubc1b\ub294 \ubd80\uc7ac\uc774\uba70, \uc7a5\uc8fc\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uc88c\uad74\ud30c\uad34\uac00 \uc77c\uc5b4\ub0a0 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7a5\uc8fc\ub294 \uae30\ub465\uc758 \ub2e8\uba74 \ub3c4\uc2ec\ucd95 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc778\uc7a5\ub825\uc744 \ubc1b\uc544 \uc88c\uad74\ud30c\uad34\ub418\ub294  \uae30\ub465\uc774\ub2e4. ", " \uae30\ub465\uc5d0\uc11c \ub2e8\uba74\uc758 \ud575(Core)\uc740 \uae30\ub465 \ub2e8\uba74\uc5d0 \uc778\uc7a5\uc751\ub825\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \ucd95\ud558\uc911 \uc791\uc6a9 \ubc94\uc704\uc774\ub2e4. ", " \uc591\ub2e8\uc774 \uace0\uc815\ub418\uc5b4 \uc788\uace0, \uae38\uc774\uac00 L\uc778 \uc7a5\uc8fc\uc758 \uc784\uacc4\ud558\uc911\uc744 \uacc4\uc0b0\ud558\uae30  \uc704\ud55c \uc720\ud6a8\uae38\uc774\ub294 \ue06d\ue035 L \uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ud2b8\ub7ec\uc2a4\uc758 \ubd80\uc815\uc815\ucc28\uc218\ub294?", "choices": [" 0 ", " 1 ", " 2 ", " 3 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758 \ub2e8\uc21c\ubcf4\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uc911 P\uac00 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c,  \uc810 A, B, C, D\uc5d0\uc11c\uc758 \uc751\ub825\uc0c1\ud0dc\ub97c \uc751\ub825\uc694\uc18c(Stress Element)\ub85c  \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac83 \uc911 \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uae4a\uc740\ubcf4 \ud6a8\uacfc\ub294 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba70,  \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" ", " ", " ", " "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ud3c9\uba74\uc751\ub825\uc0c1\ud0dc\uc5d0 \uc788\ub294 \ubbf8\uc18c\uc751\ub825\uc694\uc18c\uc5d0\uc11c \ucd5c\ub300\uc804\ub2e8\uc751\ub825\uc758  \ud06c\uae30[MPa]\ub294?", "choices": [" 50 ", " 55 ", " 60 ", " 65 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 B\uc810\uc5d0\uc11c C\uc810 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \ud06c\uae30\uac00 10 kN\uc778  \ud798 F\uc5d0 \uc758\ud55c A\uc810\uc5d0\uc11c\uc758 \ubaa8\uba58\ud2b8 \ubca1\ud130 MA [kN\u318dm]\ub294? (\ub2e8, i, j, k\ub294  \uac01\uac01 \ue0fc, \ue0fd, \ue0fe\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c \ub2e8\uc704\ubca1\ud130\uc774\ub2e4)", "choices": [" 16i \uff0d 48j \uff0d 48k ", " 64i \uff0d 16j \uff0b 48k ", " 48i \uff0b 64j \uff0d 16k ", " 64i \uff0d 48j \uff0d 16k "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ucd95\ud558\uc911\uc774 \ub2e8\uba74\uc758 \ub3c4\uc2ec\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c, \ubd80\uc7ac\uc758 \ucd5c\uc885 \uae38\uc774  \ubcc0\ud654\ub7c9\uc740? (\ub2e8, \ubd80\uc7ac\uc758 \ucd95\ubc29\ud5a5 \uac15\uc131 EA\ub294 \uc77c\uc815\ud558\uace0, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740  \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d EA \ue034\ue036PL ", " \ue06d EA \ue034\ue038PL ", " \ue06d EA \ue034\ue03aPL ", " \ue06d EA \ue034\ue03cPL "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ud2b8\ub7ec\uc2a4\uc5d0 \ud558\uc911\uc774 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c, \ubd80\uc7ac EH\uc758 \ubd80\uc7ac\ub825[kN]\uc740?  (\ub2e8, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue036 \ue034\ue03d (\uc555\ucd95) ", " \ue06d \ue036 \ue034\ue03d (\uc778\uc7a5) ", " \ue06d \ue036 \ue035\ue03d (\uc555\ucd95) ", " \ue06d \ue036 \ue035\ue03d (\uc778\uc7a5) 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ubc18\uc9c0\ub984 r\uc778 \uc6d0\uc774 \uac01\uac01 \ub2e4\ub978 \uc704\uce58\uc5d0 \uc788\uc744 \ub54c, \uc810 O\uc5d0  \ub300\ud55c \uc6d0\ud615 \ub2e8\uba74 A, B, C\uc758 \uac01\uac01 \uadf9\uad00\uc131\ubaa8\uba58\ud2b8\uc758 \ube44 \ue044IPO\ue045A : \ue044IPO\ue045B : \ue044IPO\ue045C\ub294?", "choices": [" 1 : 11 : 41 ", " 1 : 14 : 41 ", " 1 : 11 : 65 ", " 1 : 14 : 65 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uac8c\ub974\ubc84\ubcf4\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uc911\uc774 \uc791\uc6a9\ud558\uc5ec E\uc810\uc758 \uc0c1\ud5a5 \uc218\uc9c1\ubc18\ub825\uc758  \ud06c\uae30\uac00 2 kN\uc77c \ub54c, \ud558\uc911 P\uc758 \ud06c\uae30[kN]\ub294? (\ub2e8, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740  \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 5 ", " 9 ", " 11 ", " 13 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758 \ub2e8\uc21c\ubcf4\uc5d0 \ub4f1\ubd84\ud3ec\ud558\uc911\uc774 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c,  \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \ucd5c\ub300 \ud728\uc751\ub825\uc758 \ud06c\uae30[MPa]\ub294? (\ub2e8, \ubcf4\uc758  \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 12 ", " 24 ", " 36 ", " 48 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uce94\ud2f8\ub808\ubc84\ubcf4\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uc911 P\uc640 \ubaa8\uba58\ud2b8\ud558\uc911 M \uff1d PL\uc774  \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c, \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" A\uc810\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ucd95\ub825\uc758 \ud06c\uae30\ub294 0\uc774\ub2e4. ", " B\uc810\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc804\ub2e8\ub825\uc758 \ud06c\uae30\ub294 P\uc774\ub2e4. ", " C\uc810\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ubaa8\uba58\ud2b8 \ubc18\ub825\uc758 \ud06c\uae30\ub294 0\uc774\ub2e4. ", " C\uc810\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc218\uc9c1\ubc18\ub825\uc758 \ud06c\uae30\ub294 P\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ud558\uc911\uc774 \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \ub2e8\uc21c\ubcf4\uc758 \uc9c0\uc810 A, B\uc758 \ubc18\ub825\uc774 \uac19\uae30  \uc704\ud55c \ue0fc [m]\ub294? (\ub2e8, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 1 ", " 2 ", " 3 ", " 4 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 C\uc810\uc5d0 \uc9d1\uc911\ubaa8\uba58\ud2b8 M\uc774 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c, B\uc810\uc758 \uc218\uc9c1 \ubc18\ub825\uc758 \ud06c\uae30\ub294? (\ub2e8, \ue03d \u2264 \ue0a4 \ue055 \ue03c\ue03d\u00b0\uc774\uace0, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d a Msin\ue0a4 ", " \ue06d a Mcos\ue0a4 ", " \ue06d b Msin\ue0a4 ", " \ue06d b Mcos\ue0a4 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc9c0\ub984\uc774 d \ub610\ub294 2d\uc778 \uc6d0\ud615 \ub2e8\uba74\uc744 \uac16\ub294 2\uac1c\uc758 \ubd09\uc5d0  \ub3d9\uc77c\ud55c \ucd95\ub825 P\uac00 \ub2e8\uba74\uc758 \ub3c4\uc2ec\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c, \uac01\uac01\uc758 \ubd09\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub418\ub294  \ubcc0\ud615\uc5d0\ub108\uc9c0\uc758 \ube44 \ue06d \ue014\ue044b\ue045 \ue014\ue044a\ue045 \ub294? (\ub2e8, \ubd09\uc758 \ud0c4\uc131\uacc4\uc218\ub294 \ub3d9\uc77c\ud558\uace0, \uc751\ub825 \uc9d1\uc911\ud6a8\uacfc\ub294 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba70, \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d\ue037 \ue036 ", " \ue06d\ue036 \ue037 ", " \ue06d\ue03b \ue038 ", " \ue06d\ue038 \ue03b 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uac8c\ub974\ubc84\ubcf4\uc5d0\uc11c \uc810 C\uc758 \uc804\ub2e8\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc601\ud5a5\uc120\uc740? 16. \uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ub3c4\uc2ec\uc774 C\uc778 \ub2e8\uba74\uc758 \ub2e8\uba74\uc801(A)\uc774 100 mm2\uc774\uace0, \ue0fc\ue034\ucd95\uc5d0  \ub300\ud55c \ub2e8\uba74 2\ucc28 \ubaa8\uba58\ud2b8(I\ue0fc\ue034)\uac00 100,000 mm4\uc77c \ub54c, \ue0fc\ue035\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c  \ub2e8\uba74 2\ucc28 \ubaa8\uba58\ud2b8(I\ue0fc\ue035)\uc758 \ud06c\uae30[mm4]\ub294?", "choices": [" 50,000 ", " 80,000 ", " 100,000 ", " 140,000  "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ub2e8\uc21c \uc9c0\uc9c0\ub41c \ud2b8\ub7ec\uc2a4 \uad6c\uc870\ubb3c\uc5d0\uc11c CD\ubd80\uc7ac\uc758 \ubd80\uc7ac\ub825 [kN]\uc740? (\ub2e8, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 31.25 (\uc555\ucd95) ", " 31.25 (\uc778\uc7a5) ", " 62.5 (\uc555\ucd95) ", " 62.5 (\uc778\uc7a5) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 C\uc810\uc5d0 \ucd95\ub825 F\uac00 \ub2e8\uba74\uc758 \ub3c4\uc2ec\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c, C\uc810\uc758  \ucd95\ubc29\ud5a5 \ubcc0\uc704\uc758 \ud06c\uae30\ub294? (\ub2e8, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \ucd95\ubc29\ud5a5 \uac15\uc131\uc740 EA\uc774\uace0,  \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4) ", "choices": [" \ue06d \ue03bEA FL ", " \ue06d \ue034\ue039EA \ue036FL ", " \ue06d \ue037EA FL ", " \ue06d \ue034\ue039EA \ue038FL "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uac8c\ub974\ubc84\ubcf4\uc5d0\uc11c C\uc810\uc758 \uc0c1\ud5a5 \uc218\uc9c1\ubc18\ub825\uc774 P\uc758 2\ubc30\uac00 \ub418\uae30  \uc704\ud55c \ue06db a \ub294? (\ub2e8, 0 < a < L, 0 < b < L\uc774\uba70, \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 2 ", " 3 ", " 4 ", " 5 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc751\uc6a9\uc5ed\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758 \ub2e8\uc21c\ubcf4\uc5d0 \ub4f1\ubd84\ud3ec\ud558\uc911\uc774 \uc791\uc6a9\ud560 \ub54c,  C\uc810\uc758 \ub2e8\uba74 \ud558\ub2e8\ubd80\uc5d0\uc11c 30 mm\ub9cc\ud07c \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ub192\uc774\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud558\ub294  \ud728\uc751\ub825\uc758 \ud06c\uae30[MPa]\ub294? (\ub2e8, \ubcf4\uc758 \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 4.05 ", " 6.75 ", " 9.45 ", " 13.5"], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601\uc758 \uac1c\ub150\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85 \uc911 (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub9d0\uc744 \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u3131. (\uac00) \uc740 \uc0b0\ub9bc\uc758 \ub2e4\uc591\ud55c \ud3b8\uc775(\uc2dc\uc7a5\uc7ac\uc801\u318d\ube44\uc2dc\uc7a5\uc7ac\uc801  \ud3b8\uc775)\uc774 \uac19\uc740 \uacf5\uac04\uc5d0\uc11c \ub3d9\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uc720\uc9c0\u318d\ubcf4\uc874 \ubc0f \uc0dd\uc0b0\ub418\uc5b4\uc57c  \ud55c\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \ud568\ucd95\ud558\uace0 \uc788\ub294\ub370, \uc774\ub294 \uc0b0\ub9bc\uc744 \uad6c\ud68d\ud558\uace0  \uac01\uac01\uc758 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \ub2e4\ub978 \uc885\ub958\uc758 \ud3b8\uc775\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294  (\ub098) \uacfc\ub294  \uadfc\ubcf8\uc801\uc73c\ub85c \ub2e4\ub974\ub2e4. \u3134. (\ub098) \uc740 \uc624\uc9c1 \uc0dd\uc7a5\ub7c9\uc5d0 \uc758\ud574\uc11c\ub9cc \uc81c\uc57d\ubc1b\uc9c0\ub9cc,  (\uac00) \uc740  \uc0b0\ub9bc\uc0dd\ud0dc\uacc4\uc758 \uc720\uc9c0\ub77c\ub294 \uc81c\uc57d\uc870\uac74\uc744 \ubc1b\uac8c \ub41c\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \ubcf4\uc18d\uc218\ud655 \ub2e4\ubaa9\uc801 \uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601 ", " \ub2e4\uc790\uc6d0\uc801 \uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601 \ubcf4\uc18d\uc218\ud655 ", " \ub2e4\uc790\uc6d0\uc801 \uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601 \ub2e4\ubaa9\uc801 \uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601 ", " \ub2e4\ubaa9\uc801 \uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601 \ub2e4\uc790\uc6d0\uc801 \uc0b0\ub9bc\uacbd\uc601 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc784\uc9c0\uae30\ub9dd\uac00\uc640 \uadf8 \uc0b0\uc815\uc778\uc790\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac04\ubc8c\uc218\uc775\uc774 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uc784\uc9c0\uae30\ub9dd\uac00\ub294 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uac04\ubc8c\uc218\uc775\uc774 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uc784\uc9c0\uae30\ub9dd\uac00 \ucd5c\ub313\uac12\uc740 \ube68\ub9ac \uc628\ub2e4. ", " \uc774\uc728\uc774 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uc784\uc9c0\uae30\ub9dd\uac00\ub294 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \uc774\uc728\uc774 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uc784\uc9c0\uae30\ub9dd\uac00 \ucd5c\ub313\uac12\uc740 \ub2a6\uac8c \uc628\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\ud0c4\uc18c\ud761\uc218\uc6d0 \uc720\uc9c0 \ubc0f \uc99d\uc9c4\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1  (\uac00) \uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uc2e0\uaddc\uc870\ub9bc\uc774\ub780 \ucd5c\uc18c\ud55c \uacfc\uac70  (\uac00) \ub144 \ub3d9\uc548 \uc0b0\ub9bc\uc774 \uc544\ub2c8\uc5c8\ub358  \ud1a0\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc778\uc704\uc801\uc778 \uc2dd\uc7ac\u318d\ud30c\uc885 \ubc0f \ucc9c\uc5f0\uac31\uc2e0 \uc720\ub3c4\ub97c \ud1b5\ud558\uc5ec  \uc0b0\ub9bc\uc73c\ub85c \uc804\ud658\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4.", "choices": [" 20 ", " 30 ", " 40 ", " 50 "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uad6d\uc720\ub9bc\uacbd\uc601\uacc4\ud68d\uc11c\uc758 \ub3c4\uba74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc784\uc0c1\uacfc \uc601\uae09\uc740 \uc704\uce58\ub3c4\uc5d0 \ud45c\ud604\ub418\ub294 \uc815\ubcf4\ub0b4\uc6a9\uc774\ub2e4. ", " \uc81c\uc9c0\uc640 \ubbf8\uc0ac\uc5c5\uc9c0\ub294 \uacbd\uc601\uacc4\ud68d\ub3c4\uc5d0 \ud45c\ud604\ub418\ub294 \uc815\ubcf4\ub0b4\uc6a9\uc774\ub2e4. ", " \uacbd\uc601\uacc4\ud68d\ub3c4\ub294 \uacbd\uc601\uacc4\ud68d\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ud3b8\uc131\ub41c 10\ub144 \uacc4\ud68d\uc744 \ud45c\ud604\ud55c  \ub3c4\uba74\uc774\ub2e4. ", " \ubaa9\ud45c\uc784\uc0c1\ub3c4\ub294 \uc0b0\ub9bc\uc744 \uc784\uc0c1\ubcc4\ub85c 6\uac00\uc9c0 \uae30\ub2a5\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ud558\uc5ec \uc815\ud574\uc9c4  \uc0c9\uae54\ub85c \ud45c\ud604\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc0b0\ub9bc \uc6d0\uaca9\ud0d0\uc0ac \uc601\uc0c1\uc758 \uc804\ucc98\ub9ac\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uae30\ud558\ubcf4\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \ud0dc\uc591\uad11 \uc785\uc0ac\uac01\uc5d0 \uc758\ud55c \ubcf5\uc0ac\ub7c9 \ucc28\uc774\ub97c \ubcf4\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\uc0c1\uae30\uc900\uc810\uc5d0 \uc758\ud574 \uc0b0\ucd9c\ub41c \uc88c\ud45c\ubcc0\ud658\uc2dd\uc73c\ub85c \uc601\uc0c1 \ud654\uc18c(pixel)\ub4e4\uc744  \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc601\uc0c1\uc73c\ub85c \uc7ac\ubc30\uc5f4\ud55c\ub2e4. ", " \ud788\uc2a4\ud1a0\uadf8\ub7a8\ud3c9\ud65c\ud654\ub97c \ud1b5\ud574 \uc601\uc0c1\uc790\ub8cc\uc758 \ub18d\ub3c4\ub97c \ubcc0\ud658\ud558\uace0 \uc784\uc758\uc758  \ub18d\ub3c4\ubd84\ud3ec\ub97c \uac00\uc9c0\ub294 \uc601\uc0c1\uc744 \ub9cc\ub4e0\ub2e4. ", " \uae30\ud558\ubcf4\uc815 \ubc29\ubc95 \uc911 \uacc4\ud1b5\uc801 \ubcf4\uc815\uc740 \uc9c0\uc0c1\uae30\uc900\uc810\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc88c\ud45c \ubcc0\ud658\uc2dd\uc744 \uc0b0\ucd9c\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc2e4\uc81c \ubaa9\uc7ac \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc744 \ud30c\uc545\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc8fc\ubaa9\uc801\uc778 \uc2e4\uc6a9\uc801 \uc0b0\ub9bc\uc18c\uc720\uc790\uc5d0\uac8c  \uc801\ud569\ud55c \uc0dd\uc7a5\ub7c9 \uce21\uc815\ubc29\ubc95\uc740? (\ub2e8, \ue015\ue034: \uce21\uc815\ucd08\uae30 \uc0dd\uc874\uc785\ubaa9 \uc7ac\uc801, \ue015\ue035: \uce21\uc815\ub9d0\uae30 \uc0dd\uc874\uc785\ubaa9 \uc7ac\uc801, \ue00c : \uace0\uc0ac\ub7c9, \ue002 : \ubc8c\ucc44\ub7c9, \ue008 : \uc9c4\uacc4\uc0dd\uc7a5\ub7c9)", "choices": [" \ue015\ue035 \ue046\ue015\ue034 ", " \ue015\ue035 \ue048\ue002 \ue046\ue015\ue034 ", " \ue015\ue035 \ue048\ue002 \ue046\ue008\ue046\ue015\ue034 ", " \ue015\ue035 \ue048\ue00c \ue048\ue002 \ue046\ue015\ue034 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc784\ubaa9\uc758 \ud3c9\uac00\ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc784\ubaa9\ube44\uc6a9\uac00\ubc95\uc740 \uc911\ub839\ub9bc\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \ube44\uc6a9\uc758 \uc804\uac00\ud569\uacc4\uc5d0\uc11c \uc218\uc775\uc758  \uc804\uac00\ud569\uacc4\ub97c \uacf5\uc81c\ud558\uc5ec \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. ", " \uc2dc\uc7a5\uac00\uc5ed\uc0b0\ubc95\uc740 \ubc8c\uae30 \uc774\uc0c1\uc758 \uc784\ubaa9\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \ubbf8\ub798\uc758 \uc21c\uc218\uc775\uc744  \uc784\uc5c5\uc774\uc728\ub85c \ud560\uc778\ud55c \ud604\uc7ac\uac00\ub85c \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. ", " \uae00\ub77c\uc800(Glaser)\ubc95\uc740 \uc911\ub839\ub9bc\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \uc784\ubaa9\ub9e4\ub9e4\uac00\uaca9\uc5d0\uc11c \uc784\ubaa9 \uc0dd\uc0b0\ube44\uc6a9\uc744 \uacf5\uc81c\ud55c \uc218\uc775\uc758 \uc804\uac00\ud569\uacc4\ub85c \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. ", " \uc784\ubaa9\uae30\ub9dd\uac00\ubc95\uc740 \ubc8c\uae30 \ubbf8\ub9cc \uc7a5\ub839\ub9bc\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \ud604\uc7ac\uc640 \ubc8c\ucc44\uc608\uc815\ub144  \uc0ac\uc774 \uae30\ub300\ub418\ub294 \uc218\uc775\uc758 \uc804\uac00\ud569\uacc4\uc5d0\uc11c \uadf8 \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uc18c\uc694\ub418\ub294  \ube44\uc6a9\uc758 \uc804\uac00\ud569\uacc4\ub97c \uacf5\uc81c\ud558\uc5ec \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc9c0\uc18d\uac00\ub2a5\ud55c \uc0b0\ub9bc\uc790\uc6d0 \uad00\ub9ac\uc9c0\uce68 \uc0c1 \uc0b0\ub9bc\uc758 \uae30\ub2a5\ubcc4 \uc870\uc131\u318d\uad00\ub9ac\uc5d0 \uc788\uc5b4  \uc790\uc5f0\ud658\uacbd\ubcf4\uc804\ub9bc\uc758 \uc720\ud615\uad6c\ubd84\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0dd\uc0b0\ud615 ", " \ubb38\ud654\ud615 ", " \ubcf4\uc804\ud615 ", " \ud559\uc220\u318d\uad50\uc721\ud615 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\ub3d9\uc801\uc784\ubd84\uc0dd\uc7a5\ubaa8\ub378\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uac00\uc7a5 \uac04\ub2e8\ud55c \ud615\ud0dc\ub294 \uc218\ud655\ud45c\uc774\ub2e4. \u3134. \uad00\ub9ac\ubc29\ubc95\uc758 \ubcc0\ud654\uc5d0 \ub530\ub77c \uc784\ubd84\uc758 \uc0dd\uc7a5\uc744 \ub2e4\uc591\ud558\uac8c \uc608\uce21\ud560  \uc218 \uc788\ub294 \uc784\ubd84\ucc28\uc6d0\uc758 \uc0dd\uc7a5\ubaa8\ub378\uc774\ub2e4. \u3137. \uace0\uc0ac\uc728\uc744 \ud30c\uc545\ud558\uae30 \uc5b4\ub824\uc6b4 \uacbd\uc6b0 \uc784\ub839\uc5d0 \ub530\ub978 \ucd5c\ub300 \ubc00\ub3c4\uace1\uc120\uc744  \ud1b5\ud558\uc5ec \ubcf8\uc218\ub97c \ucd94\uc815\ud55c\ub2e4. \u3139. \uac1c\uccb4\ubaa9\uc758 \uc0dd\uc7a5\uc744 \uc218\ub839, \uc9c0\uc704, \ud604\uc7ac \ud06c\uae30, \uc778\uc811\ubaa9\uacfc\uc758  \uacbd\uc7c1\uc0c1\ud0dc \ub4f1\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ucd94\uc815\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc784\uc5c5\uacbd\uc601 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc0b0\ub9bc\uc870\ud569\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \uc784\uc5c5\uc778\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. 3\ud5e5\ud0c0\ub974 \uc774\uc0c1\uc758 \uc0b0\ub9bc\uc5d0\uc11c \uc784\uc5c5\uc744 \uacbd\uc601\ud558\ub294 \uc790 \u3134. 1\ub144\uc911 60\uc77c \uc774\uc0c1 \uc784\uc5c5\uc5d0 \uc885\uc0ac\ud558\ub294 \uc790 \u3137. \uc784\uc5c5\uacbd\uc601\uc744 \ud1b5\ud55c \uc784\uc0b0\ubb3c\uc758 \uc5f0\uac04 \ud310\ub9e4\uc561\uc774 100\ub9cc\uc6d0 \uc774\uc0c1\uc778 \uc790 \u3139. \uc7a3\ub098\ubb34 1\ub9cc\uc81c\uacf1\ubbf8\ud130 \uc774\uc0c1\uc744 \uc7ac\ubc30\ud558\ub294 \uc790", "choices": [" \u3131, \u3139 ", " \u3137, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\ub300\uaddc\ubaa8 \uc0b0\ub9bc\uc790\uc6d0\uc870\uc0ac\uc5d0\uc11c \ud45c\ubcf8\uc810\uc744 \uc77c\uc815\ud55c \uac04\uaca9\uc73c\ub85c \ucd94\ucd9c\ud558\uc5ec  \uc804 \uc0b0\ub9bc\uc5d0 \uace0\ub974\uac8c \ubc30\uce58\ud558\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \ud45c\ubcf8\ucd94\ucd9c\ubc95\uc740?", "choices": [" \uacc4\ud1b5\ucd94\ucd9c\ubc95 ", " \uc784\uc758\ucd94\ucd9c\ubc95 ", " \uce35\ud654\ucd94\ucd9c\ubc95 ", " \uc9d1\ub77d\ucd94\ucd9c\ubc95 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc784\ubd84\uc218\ud655\ud45c\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \uc815\ubcf4\uac00 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uc784\ub839 ", " \ud3c9\uade0\uc218\uace0 ", " \uc815\uae30\ud3c9\uade0\uc0dd\uc7a5\ub7c9 ", " \uc218\ud655\uc608\uc815\uae08\uc561 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\ubaa9\uc7ac\uc218\ud655\uc744 \ud1b5\ud574 \ub9e4\ub144 1,200\ub9cc \uc6d0\uc758 \uc218\uc775\uc744 \uc601\uad6c\ud788 \uc5bb\uc744 \ub54c\uc758  \uc790\ubcf8\uac00[\ub9cc \uc6d0]\ub294? (\ub2e8, \uc774\uc728\uc740 3 %\uc784)", "choices": [" 36,000 ", " 40,000 ", " 44,000 ", " 50,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc0b0\ub9bc\uc0ac\uc5c5 \ud22c\uc790\uc548\uc744 \ud3c9\uac00\ud560 \ub54c \uc21c\ud604\uc7ac\uac00\uce58\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd1d\ud22c\uc790\uc561\uc774 \ub2e4\ub978 \ud22c\uc790\uc548\ub4e4\uc744 \ube44\uad50\ud560 \ub54c \uc6a9\uc774\ud558\ub2e4. ", " \ud22c\uc790\ube44\uc6a9\uc744 \ubaa8\ub450 \ud68c\uc218\ud558\ub294 \ub370 \uac78\ub9ac\ub294 \uae30\uac04\uc73c\ub85c \ud45c\uc2dc\ud55c\ub2e4. ", " \uc21c\ud604\uc7ac\uac00\uac00 0\ubcf4\ub2e4 \uc791\uc73c\uba74 \ud22c\uc790\ud560 \uac00\uce58\uac00 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc5c5\uc73c\ub85c \ud3c9\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \ud604\uc7ac\uc758 \ud22c\uc790\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ubbf8\ub798\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud560 \ud604\uae08 \uc720\uc785\uacfc \uc720\ucd9c\uc758 \ud604\uc7ac\uac00\ub97c  \uac19\uac8c \ud558\ub294 \uc801\uc808\ud55c \ud560\uc778\uc728\uc744 \uad6c\ud558\ub294 \uae30\ubc95\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uad6d\uc720\ub9bc\uc885\ud569\uacc4\ud68d\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub418\uc5b4\uc57c \ud558\ub294 \uc0ac\ud56d\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc720\ub9bc\uc758 \uacbd\uc601 \ubc0f \uad00\ub9ac \ud604\ud669 ", " \uc870\ub9bc, \uc232\uac00\uafb8\uae30, \uc784\ub3c4\uc2dc\uc124 \ub4f1 \uc0b0\ub9bc\uc0ac\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uacc4\ud68d ", " \uad6d\uc720\ub9bc\uc758 \uacbd\uc601 \ubc0f \uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \uc8fc\uc694 \uc0ac\uc5c5\uacfc \ucd94\uc9c4\ubc29\ubc95 ", " \uc0ac\uc5c5 \uc2dc\ud589\uc5d0 \uc18c\uc694\ub418\ub294 \uacbd\ube44\uc758 \uc0b0\uc815 \ubc0f \uc870\ub2ec\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uad6d\uc720\ub9bc\uacbd\uc601\uacc4\ud68d \uc218\ub9bd\ubc29\ubc95 \uc911 \uc218\ud655\uc870\uc808\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uba74\uc801 \uc704\uc8fc \uc784\ubaa9\uc0dd\uc7a5\ub7c9 \uc0b0\uc815\uc744 \uc9c0\uc591\ud55c\ub2e4. ", " \ubc95\uc815\ucd95\uc801\uc744 \uace0\ub824\ud55c \ud558\uc774\uc5b4(Heyer) \uacf5\uc2dd\uc73c\ub85c \ubc8c\ucc44\ub7c9\uc744 \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc784\ubaa9\uc0dd\uc7a5\ub7c9\uc758 \uc801\uc815\uc131\uc744 \uac80\ud1a0\ud560 \ub54c \uacbd\uc601\ubaa9\ud45c \ub2ec\uc131\uc0c1 \uc801\uae30\uc5d0 \uc2e4\ud589\uc744  \uc694\ud558\ub294 \uc218\ud655\ubc8c\ucc44\ub97c \uc6b0\uc120\ud55c\ub2e4. ", " \ubc8c\ucc44\ub7c9\uc744 \uc0b0\uc815\ud560 \ub54c \uc0dd\uc7a5\ub7c9 \uc870\uc815\uacc4\uc218\ub294 \uc0dd\uc7a5\ub7c9 \uc870\uc0ac \uc2dc \uc624\ucc28\uc640  \ubbf8\ub798\ubd88\ud655\uc2e4\uc131\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uad6d\uc720\ub9bc\uacbd\uc601\uacc4\ud68d\uc11c \uc791\uc131\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uc0ac\uc5c5\ubcc4 \ucd1d\uad04\uacc4\ud68d\uc5d0 \ub300\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc232\uac00\uafb8\uae30\uacc4\ud68d\uc740 \ube44\ub8cc\uc8fc\uae30 \ubc0f \ubcf4\uc2dd\uacc4\ud68d\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 \uc791\uc131\ud55c\ub2e4. ", " \uc784\ubaa9\uc0dd\uc0b0\uacc4\ud68d\uc740 \uc8fc\ubc8c \ubc0f \uc218\uc775\uac04\ubc8c\uacc4\ud68d\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 \uae30\ub85d\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\ub9bc\uacc4\ud68d\uc740 \uc778\uacf5\u318d\ucc9c\uc5f0 \uac31\uc2e0\uc744 \uad6c\ubd84\ud558\uc5ec \uae30\ub85d\ud55c\ub2e4. ", " \uc2dc\uc124\uacc4\ud68d\uc740 \uc784\ub3c4, \uc0ac\ubc29, \uc790\uc5f0\ud734\uc591\ub9bc \uc2dc\uc124\uacc4\ud68d\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 \uc791\uc131\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc218\ud655\ud45c\ub97c \ud1b5\ud574 \ubc95\uc815\ucd95\uc801\uc774 240 m3, \uc7a5\uae30\ubcf4\uc18d\uc218\ud655\ub7c9\uc774 12 m3\ub85c \ub098\ud0c0\ub09c  \uc0b0\ub9bc\uc758 \ud6c8\ub370\uc2a4\ud558\uac90(Hundeshagen)\uacf5\uc2dd\uc5d0 \ub530\ub978 \ud45c\uc900\uc5f0\ubc8c\ucc44\ub7c9\uc774  15 m3\uc77c \ub54c, \uc774 \uc0b0\ub9bc\uc758 \ud604\uc2e4\uc784\ubd84\ucd95\uc801[m3]\uc740?", "choices": [" 200 ", " 250 ", " 300 ", " 350 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\ubc8c\ucc44\ubaa9 \uc7ac\uc801 \uce21\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc911\uc559\ub2e8\uba74\uc801\uacfc \uc7ac\uc7a5\uc758 \uacf1\uc73c\ub85c \uad6c\ud558\ub294 \ud6c4\ubc84(Huber)\uc2dd\uc740 \uc7ac\uc7a5\uc774  \uae38\uc5b4\uc9c0\uba74 \uc624\ucc28\uac00 \ucee4\uc9c4\ub2e4. ", " \uc6d0\uad6c\uc640 \ub9d0\uad6c\ub2e8\uba74\uc801\uc758 \ud3c9\uade0\uacfc \uc7ac\uc7a5\uc758 \uacf1\uc73c\ub85c \uad6c\ud558\ub294 \uc2a4\ub9d0\ub9ac\uc548 (Smalian)\uc2dd\uc740 \uc7ac\uc7a5\uc774 \uae38\uba74 \uacfc\ub300\uce58\ub97c \uc900\ub2e4. ", " \ub274\ud2bc(Newton)\uc2dd\uc740 \uc6d0\uad6c\ub098 \ub9d0\uad6c\ub2e8\uba74\uc801\ubcf4\ub2e4 \uc911\uc559\ub2e8\uba74\uc801\uc758 \uac00\uc911\uce58\uac00  4\ubc30 \ub354 \ud06c\ub2e4. ", " \ub9d0\uad6c\ub2e8\uba74\uc801\uc758 \uc81c\uacf1\uc73c\ub85c \uad6c\ud558\ub294 \ub9d0\uad6c\uc9c1\uacbd\uc790\uc2b9\ubc95\uc740 \uc7ac\uc7a5 4 m\ub97c  \uae30\uc900\uc73c\ub85c \uacc4\uc0b0\ubc95\uc774 \ub2e4\ub974\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc784\uc5c5\uacbd\uc601", "question": "\uc81c21\ucc28 \uae30\ud6c4\ubcc0\ud654\ud611\uc57d \ub2f9\uc0ac\uad6d \ucd1d\ud68c\uc5d0\uc11c \ud569\uc758\ud55c \ud30c\ub9ac\ud611\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c  \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubaa8\ub4e0 \uad6d\uac00\uc5d0 \uc628\uc2e4\uac00\uc2a4 \uac10\ucd95 \ucc45\ubb34 \uac15\ud654 ", " \uac1c\ub3c4\uad6d REDD\ub97c Post-2012 \uae30\ud6c4\ubcc0\ud654\ud611\uc57d \uc758\uc81c\ub85c \uacb0\uc815 ", " \uac1c\ub3c4\uad6d\uc758 \uc774\ud589\uc9c0\uc6d0\uc744 \uc704\ud55c \uae30\ud6c4\uc7ac\uc6d0\uacfc \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uc120\uc9c4\uad6d\uc758 \uc7ac\uc6d0\uacf5\uae09  \uc758\ubb34 \uaddc\uc815 ", " \uad6d\uac00\ubcc4\ub85c \uc628\uc2e4\uac00\uc2a4 \uac10\ucd95 \ubaa9\ud45c\ub97c \uc2a4\uc2a4\ub85c \uc815\ud558\ub294 \ubc29\uc2dd\uc778 \uad6d\uac00\ubcc4  \uae30\uc5ec\ubc29\uc548 \ucc44\ud0dd"], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc9c0\uc9c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" L\ud30c\ub294 \uc9c0\ud45c\uba74\uc744 \ub530\ub77c \uc804\ud30c\ub41c\ub2e4. ", " S\ud30c\ub294 \uc885\ud30c\uc774\uba70 \uace0\uccb4, \uc561\uccb4\ub97c \ud1b5\uacfc\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\uad6c \ub0b4\ubd80\uc758 \uc9c0\uc9c4\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uc9c0\uc810\uc744 \uc9c4\uc6d0\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\uc9c4\ud30c\ub294 \uc9c0\uc9c4\uad00\uce21\uc18c\uc5d0 P\ud30c, S\ud30c, L\ud30c \uc21c\uc73c\ub85c \ub3c4\ucc29\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ud654\uc7ac\uc758 \uc5f0\uc18c\ubd84\ub958 \uc911 \uae30\uccb4\uc758 \uc5f0\uc18c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc99d\ubc1c\uc5f0\uc18c ", " \ud45c\uba74\uc5f0\uc18c ", " \uc790\uae30\uc5f0\uc18c ", " \uc608\ud63c\ud569\uc5f0\uc18c "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\ud669\uc0ac\uacbd\ubcf4 \uae30\uc900\uc73c\ub85c (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \ud669\uc0ac\ub85c \uc778\ud574 1\uc2dc\uac04\uc758 \ud3c9\uade0 \ubbf8\uc138\uba3c\uc9c0(PM\uff0d (\uac00) )\ub18d\ub3c4\uac00  (\ub098) \u03bcg/m3 \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c 2\uc2dc\uac04 \uc774\uc0c1 \uc9c0\uc18d\ub420 \uac83\uc73c\ub85c \uc608\uc0c1\ub420 \ub54c (\uac00) (\ub098)", "choices": [" 2.5 400 ", " 2.5 800 ", " 10 400 ", " 10 800 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ub09c \ubc0f \uc548\uc804\uad00\ub9ac \uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uc0ac\ud68c\uc7ac\ub09c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc18c\ud589\uc131\u318d\uc720\uc131\uccb4 \ub4f1 \uc790\uc5f0\uc6b0\uc8fc\ubb3c\uccb4\uc758 \ucd94\ub77d\u318d\ucda9\ub3cc\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294  \uc7ac\ud574 ", " \uac00\ucd95\uc804\uc5fc\ubcd1\uc608\ubc29\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \uac00\ucd95\uc804\uc5fc\ubcd1\uc758 \ud655\uc0b0\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud53c\ud574 ", " \ubbf8\uc138\uba3c\uc9c0 \uc800\uac10 \ubc0f \uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ubcc4\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub978 \ubbf8\uc138\uba3c\uc9c0\ub85c  \uc778\ud55c \ud53c\ud574 ", " \ud658\uacbd\uc624\uc5fc\uc0ac\uace0\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud558\ub294 \uaddc\ubaa8  \uc774\uc0c1\uc758 \ud53c\ud574 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc138\uacc4\uae30\uc0c1\uae30\uad6c(WMO) \uae30\uc900\uc5d0\uc11c \uc5f4\ub300\ud3ed\ud48d(Tropical Storm)\uc758 \ud48d\uc18d\uc740?", "choices": [" 17 m/s \ubbf8\ub9cc ", " 17 m/s \uff5e 24 m/s ", " 25 m/s \uff5e 32 m/s ", " 33 m/s \uc774\uc0c1 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc5b4\ub290 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 50\ubd84\uac04 25 mm\uc758 \uac15\uc6b0\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \ub54c \uac15\uc6b0\uac15\ub3c4 [mm/hr]\ub294? ", "choices": [" 10 ", " 20 ", " 30 ", " 40 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc0b0\uc0ac\ud0dc \ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud55c \uc548\uc804\uc728 \uc99d\uac00\ubc95 \uc911 \uc800\ud56d\ub825 \uc99d\uac00\ubc95\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc30\uc218\uacf5 ", " \ub9d0\ub69d\uacf5 ", " \uc575\ucee4\uacf5 ", " \uc639\ubcbd\uacf5 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\uc758 \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \ubcf5\uad6c\ub2e8\uacc4 \ud65c\ub3d9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc548\uc804\uae30\uc900\uc758 \uc124\uc815 ", " \uc704\ud5d8\uc9c0\ub3c4\uc758 \uc791\uc131 ", " \uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub97c \uc704\ud55c \uc7a5\uae30\uc801 \uacc4\ud68d \ub9c8\ub828 ", " \uc7ac\ub09c \ud53c\ud574\uc790\ub4e4\uc5d0 \ub300\ud55c \uae34\uae09 \uc9c0\uc6d0 \ubb3c\ud488 \uc81c\uacf5 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ub09c\uc744 \uc720\uc0ac\uc804\uc7c1\ubaa8\ud615, \uc0ac\ud68c\uc801 \ucde8\uc57d\uc131 \ubaa8\ud615, \ubd88\ud655\uc2e4\uc131 \ubaa8\ud615\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud55c  \ud559\uc790\ub294?", "choices": [" \uc874\uc2a4(David K. C. Jones) ", " \ud3ec\uc2a4\ub108(Richard A. Posner) ", " \uae38\ubc84\ud2b8(Claude Gilbert) ", " \uc544\ub124\uc2a4(Br. J. Anesth) "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ud574\uacbd\uac10\uc744 \uc704\ud55c \uae30\uc5c5\uc758 \uc790\uc728\ud65c\ub3d9 \uc9c0\uc6d0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc0c1 \uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ud45c\uc900\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ud45c\uc900\uc758 \uc791\uc131\u318d\ubcc0\uacbd\u318d\ud3d0\uc9c0 \ubc0f \uace0\uc2dc\ub294 \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc758  \uad8c\ud55c\uc774\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \ud558\ub294 \uae30\uc5c5\uc758 \uc7ac\ud574\uacbd\uac10\ud65c\ub3d9\uacc4\ud68d \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc870\uc0ac\u318d\ubd84\uc11d \ubc0f \ud3c9\uac00\ub294 \ud604\uc9c0\uc870\uc0ac\ub97c \uc6d0\uce59\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \uae30\uc5c5\uc758 \uc7ac\ud574\uacbd\uac10\ud65c\ub3d9\uacc4\ud68d \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc870\uc0ac\u318d \ubd84\uc11d \ubc0f \ud3c9\uac00\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \ud310\ub2e8\ud558\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc774\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud55c\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \uae30\uc5c5\uc758 \uc7ac\ud574\uacbd\uac10\ud65c\ub3d9\uacc4\ud68d \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc870\uc0ac\u318d\ubd84\uc11d  \ubc0f \ud3c9\uac00\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc7ac\ud574\uacbd\uac10\ud65c\ub3d9\uacc4\ud68d \ub4f1\uc744 \uc218\ub9bd\ud558\ub294  \uae30\uc5c5 \ubc0f \uad00\uacc4 \uae30\uad00\uc758 \uc7a5\uc5d0\uac8c \ud1b5\uacc4\uc790\ub8cc\uc758 \uc81c\uacf5\uc744 \uc694\uccad\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ud574\uacbd\uac10\uc744 \uc704\ud55c \uae30\uc5c5\uc758 \uc790\uc728\ud65c\ub3d9 \uc9c0\uc6d0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc7ac\ud574\uacbd\uac10  \uc6b0\uc218\uae30\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\ud574\uacbd\uac10 \uc6b0\uc218\uae30\uc5c5\uc73c\ub85c \uc778\uc99d\ubc1b\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uae30\uc5c5\uc740 \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc5d0\uac8c  \uc2e0\uccad\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ucc45\uc784\uae30\uad00\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc8fc\ud558\ub294 \ubb3c\ud488\uc870\ub2ec\uc758  \uc801\uaca9\uc2ec\uc0ac \uc911 \uc2e0\uc778\ub3c4 \ud3c9\uac00\uc5d0\uc11c \uc7ac\ud574\uacbd\uac10 \uc6b0\uc218\uae30\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uac00\uc810  \ubd80\uc5ec\ub97c \uc694\uccad\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uae30\uc5c5\uc758 \uc7ac\ub09c \uad00\ub828 \ubcf4\ud5d8\uc6b4\uc601\uae30\uad00\uc740 \uc7ac\ud574\uacbd\uac10 \uc6b0\uc218\uae30\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc7ac\ub09c  \uad00\ub828 \ubcf4\ud5d8\uacc4\uc57d\uc744 \uccb4\uacb0\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\ud5d8\ub8cc\uc728\uc744 \ucc28\ub4f1 \uc801\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uad6d\uac00 \ubc0f \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\ub294 \uc911\uc18c\uae30\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc790\uae08\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c  \uc7ac\ud574\uacbd\uac10 \uc6b0\uc218\uae30\uc5c5\uc744 \uc6b0\ub300\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\ub300\ucc45\ubc95\ub839\uc0c1 \uc6b0\uc218\uc720\ucd9c\uc800\uac10\uc2dc\uc124\ub85c\uc11c \uc790\uc5f0\ud615 \uc800\ub958\uc2dc\uc124\uc740?", "choices": [" \uce68\ud22c\ud1b5 ", " \ud22c\uc218\uc131 \ud3ec\uc7a5 ", " \uacf5\uc0ac\uc7a5 \uc784\uc2dc \uc800\ub958\uc9c0 ", " \uc2b5\uc9c0 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc9c0\uc9c4\u318d\ud654\uc0b0\uc7ac\ud574\ub300\ucc45\ubc95 \uc0c1 \uc9c0\uc9c4\ubc29\uc7ac\uc885\ud569\uacc4\ud68d\uc744 \uc218\ub9bd\ud558\ub294 \uc790\ub294?", "choices": [" \ub300\ud1b5\ub839 ", " \uad6d\ubb34\ucd1d\ub9ac ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 ", " \uc18c\ubc29\uccad\uc7a5 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\ub300\ucc45\ubc95 \uc0c1 \uc6a9\uc5b4 \uc815\uc758\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \u201c\uce68\uc218\ud754\uc801\ub3c4\u201d\ub780 \ud48d\uc218\ud574\ub85c \uc778\ud55c \uce68\uc218 \ud754\uc801, \uce68\uc218 \uc608\uc0c1 \ubc0f \uc7ac\ud574\uc815\ubcf4  \ub4f1\uc744 \ud45c\uc2dc\ud55c \ub3c4\uba74\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \u201c\uc790\uc5f0\uc7ac\ud574 \uc548\uc804\ub3c4 \uc9c4\ub2e8\u201d\uc774\ub780 \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574 \uc704\ud5d8\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc9c0\uc5ed\ubcc4\ub85c  \uc548\uc804\ub3c4\ub97c \uc9c4\ub2e8\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \u201c\uc9c0\uad6c\ub2e8\uc704 \ud64d\uc218\ubc29\uc5b4\uae30\uc900\u201d\uc774\ub780 \uc0c1\uc2b5\uce68\uc218\uc9c0\uc5ed\uc774\ub098 \uc7ac\ud574\uc704\ud5d8\ub3c4\uac00  \ub192\uc740 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uce68\uc218 \ud53c\ud574\ub97c \ubc29\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uc2dc\u318d\ub3c4\uc9c0\uc0ac  \ubc0f \uc2dc\uc7a5\u318d\uad70\uc218\uac00 \uc815\ud55c \uae30\uc900\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \u201c\uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc800\uac10 \uc885\ud569\uacc4\ud68d\u201d\uc774\ub780 \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc758 \uc608\ubc29 \ubc0f \uc800\uac10\uc744 \uc704\ud558\uc5ec  \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \uc9c0\uc5ed\uc548\uc804\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c4\ub2e8 \ub4f1\uc744 \uac70\uccd0 \uc218\ub9bd\ud55c  \uc885\ud569\uacc4\ud68d\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ub09c \ubc0f \uc548\uc804\uad00\ub9ac \uae30\ubcf8\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub77c \uad6c\uc131\u318d\uc6b4\uc601\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uae30\uad6c\ub294?", "choices": [" \uc7ac\ud574\uc601\ud5a5\ud3c9\uac00\uc2ec\uc758\uc704\uc6d0\ud68c ", " \uc7ac\ud574\uacbd\uac10\ub300\ucc45\ud611\uc758\ud68c ", " \uc9c0\uc5ed\ubbfc\uad00\ud611\ub825\uc704\uc6d0\ud68c ", " \uc9c0\uc5ed\uc790\uc728\ubc29\uc7ac\ub2e8 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc9c0\uc9c4\u318d\ud654\uc0b0\uc7ac\ud574\ub300\ucc45\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \uc9c0\uc9c4\uac00\uc18d\ub3c4\uacc4\uce21 \ub300\uc0c1 \uc2dc\uc124\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub192\uc774 200\ubbf8\ud130 \ub610\ub294 50\uce35 \uc774\uc0c1\uc758 \uac74\ucd95\ubb3c \u3134. \uacf5\ud56d\uc2dc\uc124\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c7\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \uacf5\ud56d\uc2dc\uc124 \u3137. \uace0\ub4f1\uad50\uc721\ubc95 \ubc0f \uadf8 \ubc16\uc758 \ub2e4\ub978 \ubc95\ub960\uc5d0 \ub530\ub77c \uc124\ub9bd\ub41c  \uad6d\ub9bd\ub300\ud559\uad50 \ubc0f \uc0ac\ub9bd\ub300\ud559\uad50 \u3139. \uc804\uae30\uc0ac\uc5c5\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c4\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \ubc1c\uc804\uc0ac\uc5c5\uc790\uc758 \uc2dc\uc124 \uc911  \ubc1c\uc804\uc6a9 \uc218\ub825\uc124\ube44", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\ub300\ucc45\ubc95 \uc0c1 \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc704\ud5d8\uac1c\uc120\uc9c0\uad6c \uc815\ube44\uc0ac\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2dc\uc7a5\u318d\uad70\uc218\u318d\uad6c\uccad\uc7a5\uc740 \uc815\ube44\uc0ac\uc5c5 \uc2dc\ud589\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \uc778\uc815 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc815\ube44 \uc0ac\uc5c5\uad6c\uc5ed\uc5d0 \uc788\ub294 \ud1a0\uc9c0\u318d\uac74\ucd95\ubb3c \ub610\ub294 \ubb3c\uac74\uc5d0 \uad00\ud55c  \uc18c\uc720\uad8c \uc678\uc758 \uad8c\ub9ac\ub97c \uc218\uc6a9\u318d\uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc2dc\uc7a5\u318d\uad70\uc218\u318d\uad6c\uccad\uc7a5\uc740 \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc704\ud5d8\uac1c\uc120\uc9c0\uad6c\ub85c \uc9c0\uc815\u318d\uace0\uc2dc\ub41c  \uc9c0\uc5ed\uc5d0\uc11c \uac74\ucd95\ud589\uc704\uc640 \ubcd1\ud589\ud558\uc5ec \uadf8 \ud589\uc704\ub85c \ubc1c\uc0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc790\uc5f0 \uc7ac\ud574\uc5d0 \uad00\ud55c \uc608\ubc29\ub300\ucc45\uc774 \ub9c8\ub828\ub418\uc5b4 \ucd94\uc9c4\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2cc \ud55c,  \uc7ac\ud574 \uc608\ubc29\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uac74\ucd95\ud589\uc704\ub97c \uc81c\ud55c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc704\ud5d8\uac1c\uc120\uc9c0\uad6c \uc815\ube44\uc0ac\uc5c5 \uc2e4\uc2dc\uacc4\ud68d\uc744 \uacf5\uace0\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uc744 \uc704\ud55c \ud1a0\uc9c0 \ub4f1\uc758 \ucde8\ub4dd \ubc0f \ubcf4\uc0c1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc5d0 \ub530\ub978  \uc0ac\uc5c5\uc778\uc815 \ubc0f \uc0ac\uc5c5\uc778\uc815\uc758 \uace0\uc2dc\ub97c \ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 \ud544\uc694\ud558\uba74 \uc2dc\u318d\ub3c4\uc9c0\uc0ac\uc5d0\uac8c \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc704\ud5d8\uac1c\uc120\uc9c0\uad6c  \uc815\ube44\uacc4\ud68d\uc758 \ubcf4\uc644\uc744 \uc694\uccad\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ub09c \ubc0f \uc548\uc804\uad00\ub9ac \uae30\ubcf8\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \uc0ac\uc5c5\ud3c9\uac00\uc5d0 \ub300\ud55c \ub0b4\uc6a9 \uc911  (\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc740 \ubc95 \uc81c10\uc870\uc7583\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \uc7ac\ub09c \ubc0f \uc548\uc804\uad00\ub9ac \uc0ac\uc5c5\uc758  \ud6a8\uacfc\uc131 \ubc0f \ud6a8\uc728\uc131 \ud3c9\uac00\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \ub9e4\ub144  (\ub098) \uae4c\uc9c0 \ub2e4\uc74c \uc5f0\ub3c4  \uc18c\uad00 \uc0ac\uc5c5\uc758 \uc131\uacfc\ubaa9\ud45c \ubc0f \uc131\uacfc\uc9c0\ud45c\ub97c \uc815\ud558\uc5ec  (\ub2e4) \uc5d0\uac8c  \uc81c\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \uad00\uacc4 \uc911\uc559\ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5 4\uc6d4 30\uc77c \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 ", " \uad00\uacc4 \uc911\uc559\ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5 9\uc6d4 30\uc77c \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 4\uc6d4 30\uc77c \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\uc7a5\uad00 ", " \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00 9\uc6d4 30\uc77c \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\uc7a5\uad00 "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc7ac\ub09c \ubc0f \uc548\uc804\uad00\ub9ac \uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uc911\uc559\uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\ub09c\uc0ac\ud0dc \uc120\ud3ec \ubc0f \ud2b9\ubcc4\uc7ac\ub09c\uc9c0\uc5ed \uc120\ud3ec\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc740 \uc911\uc559\uc548\uc804\uad00\ub9ac \uc704\uc6d0\ud68c \uc2ec\uc758\uc0ac\ud56d\uc774\ub2e4. ", " \uad6d\ubb34\ucd1d\ub9ac \uc18c\uc18d\uae30\uad00\uc73c\ub85c, \uc7ac\ub09c\uc548\uc804\uc758\ubb34\ubcf4\ud5d8\uc758 \uad00\ub9ac\u318d\uc6b4\uc6a9 \ub4f1\uc5d0  \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\ub3c4 \uc2ec\uc758\ud55c\ub2e4. ", " \uc911\uc559\uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uac04\uc0ac 1\uba85\uc744 \ub450\uba70, \uac04\uc0ac\ub294 \ud589\uc815\uc548\uc804\ubd80\uc7a5\uad00\uc774  \ub41c\ub2e4. ", " \uc911\uc559\uc548\uc804\uad00\ub9ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uc0c1\uc815\ub420 \uc548\uac74\uc744 \uc0ac\uc804\uc5d0 \uac80\ud1a0\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \uc548\uc804\uc815\ucc45\uc2e4\ubb34\uc870\uc815\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \ub454\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ub09c\uad00\ub9ac\ub860", "question": "\uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\ub300\ucc45\ubc95\ub839\uc0c1 \uc9c0\ud558\uacf5\uac04\uc758 \uce68\uc218\ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc218\ubc29\uae30\uc900\uc744  \uc81c\uc815\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \ub300\uc0c1 \uc2dc\uc124\ubb3c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud56d\ub9cc\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c5\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \ubc29\ud30c\uc81c(\u9632\u6ce2\u5824) \u3134. \uad6d\ud1a0\uc758 \uacc4\ud68d \ubc0f \uc774\uc6a9\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc81c2\uc870\uc81c9\ud638\uc5d0 \ub530\ub978  \uacf5\ub3d9\uad6c \u3137. \ud558\ucc9c\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c3\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \ud558\ucc9c\uc2dc\uc124 \uc911 \uc81c\ubc29 \u3139. \ub3c4\ub85c\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc81c2\uc870\uc81c2\ud638\uc5d0 \ub530\ub978 \uad50\ub7c9", "choices": [" \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139"], "answer": "1", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \uc0dd\ud0dc\uc801 \ubd84\ub958\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc624\ucc98\ub4dc\uadf8\ub798\uc2a4\uc640 \uac19\uc740 \uc9c1\ub9bd\ud615 \ubaa9\ucd08\ub294 \uc904\uae30\uac00 \uace7\uac8c \uc790\ub780\ub2e4. ", " \ubc84\ubba4\ub2e4\uadf8\ub798\uc2a4\uc640 \uac19\uc740 \ub09c\uc9c0\ud615 \ubaa9\ucd08\ub294 \uc5ec\ub984\ucca0 \uace0\uc628\uae30\uc5d0 \ud558\uace0\ud604\uc0c1\uc744  \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. ", " \uac00\uc744\ubc00\uacfc \uac19\uc774 \uac00\uc744\uc5d0 \ud30c\uc885\ud558\uc5ec \uadf8\ub2e4\uc74c \ud574\uc5d0 \uc131\uc219\ud558\ub294 \uc791\ubb3c\uc740  \uc6d4\ub144\uc0dd \uc791\ubb3c\uc774\ub2e4. ", " \uc0ac\ud0d5\ubb34\uc640 \uac19\uc774 \ubd04\uc5d0 \ud30c\uc885\ud558\uc5ec \uadf8\ub2e4\uc74c \ud574\uc5d0 \uc131\uc219\ud558\ub294 \uc791\ubb3c\uc740  2\ub144\uc0dd \uc791\ubb3c\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ube44\ub300\ub9bd\uc720\uc804\uc790 \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uba58\ub378\uc758 \uc81c1\ubc95\uce59\uc740 \ube44\ub300\ub9bd\uc720\uc804\uc790\uc30d\uc774 \ubd84\ub9ac\ub41c\ub2e4\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \ube44\ub300\ub9bd\uc720\uc804\uc790\uc758 \uae30\ub2a5\uc5d0 \uc758\ud574 \uc644\uc804\uc6b0\uc131, \ubd88\uc644\uc804\uc6b0\uc131, \uacf5\uc6b0\uc131\uc774  \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. ", " \uc911\ubcf5\uc720\uc804\uc790\uc640 \ubcf5\uc218\uc720\uc804\uc790\ub294 \uac19\uc740 \ud615\uc9c8\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \ube44\ub300\ub9bd\uc720\uc804\uc790\uc758  \uae30\ub2a5\uc774\ub2e4. ", " \uc791\ubb3c\uc758 \uc790\uac00\ubd88\ud654\ud569\uc131\uc740 S\uc720\uc804\uc790\uc88c\uc758 \ubcf5\uc218 \ube44\ub300\ub9bd\uc720\uc804\uc790\uac00 \uc9c0\ubc30\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uacbd\uc885\uc801 \ubc29\uc81c\ubc95\ub9cc\uc744 \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\uc2dd\ubc00\ub3c4 \uc870\uc815, \uc724\uc791, \ud1a0\uc591\uac1c\ub7c9 ", " \uc7ac\ubc30\uc2dc\uae30\uc758 \uac1c\uc120, \ube44\ub2d0\ud53c\ubcf5, \uae30\ud53c\uc81c \uc0ac\uc6a9 ", " \ud0dc\uc591\uc5f4 \uc18c\ub3c5, \uc7a5\uae30\uac04 \ub2f4\uc218, \ud654\ud559\uc801 \ubd88\uc784\uc81c \uc0ac\uc6a9 ", " \ubcd1\ucda9\ud574\uc800\ud56d\uc131 \ud488\uc885 \uc120\ud0dd, \ubb34\ubcd1\uc885\uc790\uc758 \uc120\ud0dd, \ucc9c\uc801\uace4\ucda9 \uc774\uc6a9 "], "answer": "1", "question_type": "list", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc2dd\ubb3c\ud559\uc0c1 \uacfc\uc2e4\uc774 \ub098\ucd9c\ub41c \uc885\uc790(\uac00)\uc640 \ubb34\ubc30\uc720 \uc885\uc790(\ub098)\ub85c \ubd84\ub958\ud560 \ub54c  \uc633\uac8c \uc9dd \uc9c0\uc740 \uac83\uc740? (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uba54\ubc00, \uac89\ubcf4\ub9ac \ubc00, \ud53c\ub9c8\uc790 ", " \ubc00, \uadc0\ub9ac \ucf69, \ubcf4\ub9ac ", " \ubcbc, \ubcf5\uc22d\uc544 \uc625\uc218\uc218, \uc591\ud30c ", " \uc625\uc218\uc218, \uba54\ubc00 \uc644\ub450, \uc0c1\ucd94 "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac74\ud1a0\ud6a8\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc720\uae30\ubb3c \ud568\ub7c9\uc774 \uc801\uc744\uc218\ub85d \ud6a8\uacfc\uac00 \ud06c\uac8c \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. \u3134. \ubc2d\ud1a0\uc591\ubcf4\ub2e4 \ub17c\ud1a0\uc591\uc5d0\uc11c \ud6a8\uacfc\uac00 \ub354 \ud06c\ub2e4. \u3137. \uac74\uc870 \ud6c4 \ub2f4\uc218\ud558\uba74 \ub2e4\ub7c9\uc758 \uc554\ubaa8\ub2c8\uc544\uac00 \uc0dd\uc131\ub41c\ub2e4. \u3139. \uac74\uc870 \ud6c4 \ub2f4\uc218\ud558\uba74 \ud1a0\uc591\ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc758 \ud65c\ub3d9\uc774 \ucd09\uc9c4\ub418\uc5b4 \uc720\uae30\ubb3c\uc774  \uc798 \ubd84\ud574\ub41c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e8\uc704\uacb0\uacfc\ub97c \uc720\ub3c4\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc0dd\uc7a5\uc870\uc808\ubb3c\uc9c8\ub85c\ub9cc \ubb36\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc625\uc2e0, \uc5d0\ud2f8\ub80c ", " \uc625\uc2e0, \uc9c0\ubca0\ub810\ub9b0 ", " \uc2dc\ud1a0\ud0a4\ub2cc, \uc5d0\ud2f8\ub80c ", " \uc2dc\ud1a0\ud0a4\ub2cc, \uc9c0\ubca0\ub810\ub9b0 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0dd\ubb3c\uacf5\ud559\uc801 \uc791\ubb3c\uc721\uc885 \uae30\uc220\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2dd\ubb3c\uc758 \uc870\uc9c1\ubc30\uc591\uc740 \uc138\ud3ec\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc804\ud615\uc131\ub2a5\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc138\ud3ec\uc735\ud569\uc744 \ud1b5\ud55c \uccb4\uc138\ud3ec\uc7a1\uc885\uc740 \uc6d0\ud558\ub294 \uc720\uc804\uc790\ub9cc \ub3c4\uc785\ud558\ub294 \ub370  \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\ub2e4. ", " \uc778\uacf5\uc885\uc790\ub294 \uccb4\uc138\ud3ec \uc870\uc9c1\ubc30\uc591\uc73c\ub85c \uc720\uae30\ub41c \uccb4\uc138\ud3ec\ubc30\ub97c \ucea1\uc290\uc5d0 \ub123\uc5b4  \ub9cc\ub4e0\ub2e4. ", " \ud615\uc9c8\uc804\ud658\uc721\uc885\uc740 \uc678\ub798 \uc720\uc804\uc790\ub97c \ubaa9\ud45c\uc2dd\ubb3c\uc5d0 \ub3c4\uc785\ud558\ub294 \uc720\uc804\uc790\uc804\ud658 \uae30\uc220\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc790\uc2dd\uc131 \uc791\ubb3c\uc758 \uc721\uc885\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5ec\uad50\ubc30\uc721\uc885\uc740 \uc6b0\ub7c9\ud488\uc885\uc5d0 1 \uff5e 2\uac00\uc9c0 \uacb0\uc810\uc774 \uc788\uc744 \ub54c \uc774\ub97c  \ubcf4\uc644\ud558\ub294 \ub370 \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\ub2e4. ", " \ucd08\uc6d4\uc721\uc885\uc740 \uac19\uc740 \ud615\uc9c8\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc591\uce5c\ubcf4\ub2e4 \ub354 \uc6b0\uc218\ud55c \ud2b9\uc131\uc774  \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uc790\uc2dd\uc131 \uc791\ubb3c\uc5d0\uc11c \ubd84\ub9ac\uc721\uc885\uc740 \uc8fc\ub85c \uc9d1\ub2e8\uc120\ubc1c\uc774\ub098 \uacc4\ud1b5\uc9d1\ub2e8\uc120\ubc1c\uc744  \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\ud569\uc721\uc885\uc740 \uad50\ubc30\ub97c \ud1b5\ud574 \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ud488\uc885\uc774 \ubcc4\ub3c4\ub85c \uac00\uc9c4 \uc6b0\ub7c9\ud615\uc9c8\uc744  \ud55c \uac1c\uccb4\uc5d0 \uc870\ud569\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac15\uc6b0\ub85c \uc778\ud55c \ud1a0\uc591\uce68\uc2dd\uc758 \ub300\ucc45\uc73c\ub85c \uc801\uc808\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0 \ubaa9\ucd08\ub098 \ub179\ube44\uc791\ubb3c \ub4f1\uc744 \uc7ac\ubc30\ud558\ub294 \ucd08\uc0dd\uc7ac\ubc30\ub97c \ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\uc0ac\uc9c0\uc5d0\uc11c\ub294 \ub4f1\uace0\uc120\uc744 \ub530\ub77c \uc774\ub791\uc744 \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub4f1\uace0\uc120 \uacbd\uc791\uc744 \ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\uc0ac\uac00 \uc2ec\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacf3\uc740 \uc77c\uc815\ud55c \uac04\uaca9\uc758 \ubaa9\ucd08\ub300\ub97c \ub450\ub294 \ub2e8\uad6c\uc2dd  \uc7ac\ubc30\ub97c \ud55c\ub2e4. ", " \uc791\ud1a0\uc5d0 \ub0b4\uc218\uc131 \uc785\ub2e8\uc774 \uc798 \ud615\uc131\ub418\uace0 \uc2ec\ud1a0\uc758 \ud22c\uc218\uc131\ub3c4 \ub192\uc740 \ud1a0\uc591\uc73c\ub85c  \uac1c\ub7c9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \uc720\uc804\uc801 \ud2b9\uc131\uacfc \uc721\uc885\ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uc5f0\uc218\ubd84\ud488\uc885\ub07c\ub9ac \uad50\ubc30\ud55c 1\ub300\uc7a1\uc885\ud488\uc885\uc740 \uc790\uc2dd\uacc4\ud1b5\uc744 \uad50\ubc30\ud558\uc600\uc744  \ub54c\ubcf4\ub2e4 \uc0dd\uc0b0\uc131\uc740 \ub0ae\uc73c\ub098 F1 \uc885\uc790\uc758 \ucc44\uc885\uc774 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. ", " \ubc18\uc218\uccb4\uc721\uc885\uc740 \ubc18\uc218\uccb4\uc758 \uc5fc\uc0c9\uccb4\ub97c \ubc30\uac00\ud558\uba74 \uc721\uc885\uc5f0\ud55c\uc744 \ub2e8\ucd95\ud560 \uc218  \uc788\uace0 \uc5f4\uc131\ud615\uc9c8\uc744 \uc120\ubc1c\ud558\uae30 \uc27d\ub2e4. ", " \ub3cc\uc5f0\ubcc0\uc774\uc721\uc885\uc740 \ub3cc\uc5f0\ubcc0\uc774\uc728\uc774 \ub0ae\uace0 \uc5f4\uc131\ub3cc\uc5f0\ubcc0\uc774\uac00 \ub9ce\uc740 \uac83\uc774  \ud2b9\uc9d5\uc774\uba70, \uc601\uc591\ubc88\uc2dd\uc791\ubb3c\uc5d0 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. ", " \uc9d1\ub2e8\uc721\uc885\uc740 F2 \uc138\ub300\ubd80\ud130 \uc120\ubc1c\uc744 \uc2dc\uc791\ud558\ubbc0\ub85c \uc721\uc548\uad00\ucc30\uc774\ub098 \ud2b9\uc131 \uac80\uc815\uc774 \uc6a9\uc774\ud55c \uc9c8\uc801\ud615\uc9c8\uc758 \uac1c\ub7c9\uc5d0 \ud6a8\uc728\uc801\uc774\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ub18d\ub3c4\uc640 \uc791\ubb3c\uc758 \uc0dd\ub9ac\uc791\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ud3ec\ud654\uc810\uc740 \uc720\uae30\ubb3c\uc758 \uc0dd\uc131\uc18d\ub3c4\uc640 \uc18c\ubaa8\uc18d\ub3c4\uac00 \uac19\uc544\uc9c0\ub294  \uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ub18d\ub3c4\uc774\ub2e4. ", " \uc2dd\ubb3c\uc774 \uad11\ud3ec\ud654\uc810\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud558\uc600\uc744 \ub54c \uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ub18d\ub3c4\ub97c \ub192\uc774\uba74  \uad11\ud3ec\ud654\uc810\uc774 \ub192\uc544\uc9c4\ub2e4. ", " \uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ub18d\ub3c4\uac00 \ub192\uc544\uc9c8\uc218\ub85d \uad11\ud569\uc131 \uc18d\ub3c4\ub294 \uacc4\uc18d \uc99d\ub300\ud55c\ub2e4. ", " \uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ubcf4\uc0c1\uc810\uc740 \uc774\uc0b0\ud654\ud0c4\uc18c \ub18d\ub3c4\uac00 \ub192\uc544\uc838\ub3c4 \uad11\ud569\uc131 \uc18d\ub3c4\uac00  \ub354 \uc774\uc0c1 \uc99d\uac00\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ub18d\ub3c4\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ucf69\uc5d0\uc11c \uad70\ub77d\uc758 \uc218\uad11\ud0dc\uc138\uac00 \uc88b\uace0 \ubc00\uc2dd\uc801\uc751\uc131\uc774 \ub192\uc740 \ucd08\ud615 \uc870\uac74\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac00\uc9c0\ub97c \uc801\uac8c \uce58\uace0 \uac00\uc9c0\uac00 \uc9e7\ub2e4. ", " \ud0a4\uac00 \ud06c\uace0 \ub3c4\ubcf5\uc774 \uc798 \ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc78e\uc774 \uc791\uace0 \uac00\ub298\uba70 \uc78e\uc790\ub8e8\uac00 \uae38\uace0 \ub298\uc5b4\uc9c4\ub2e4. ", " \uaf2c\ud22c\ub9ac\uac00 \uc6d0\uc904\uae30\uc5d0 \ub9ce\uc774 \ub2ec\ub9ac\uace0 \ubc11\uc5d0\uae4c\uc9c0 \ucc29\uc0dd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\ubc30\uc2dc\uc124\uc758 \uc720\ub9ac\uc628\uc2e4 \uc9c0\ubd95 \ubaa8\uc591\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uc544\uce58\ud615 ", " \ubca4\ub85c\ud615 ", " \uc591\uc9c0\ubd95\ud615 ", " \uc678\uc9c0\ubd95\ud615 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc791\ubb3c \uc885\uc790\uc758 \ud734\uba74\ud0c0\ud30c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \ubcbc\ub294 50 \u00b0C\uc5d0 4 \uff5e 5\uc77c\uac04 \ubcf4\uad00\ud558\uba74 \ud734\uba74\uc774 \ud0c0\ud30c\ub41c\ub2e4. ", " \uc2a4\uc704\ud2b8\ud074\ub85c\ubc84\ub294 \ubd84\ub2f9 180\ud68c\uc529 10\ubd84\uac04 \uc9c4\ud0d5\ucc98\ub9ac\ud55c\ub2e4. ", " \ub808\ub4dc\ud074\ub85c\ubc84\ub294 \uc9c4\ud55c \ud669\uc0b0\uc744 15\ubd84\uac04 \ucc98\ub9ac\ud55c\ub2e4. ", " \uac10\uc790\uc640 \uc591\ud30c\ub294 \uc808\ub2e8\ud574\uc11c 2 ppm \uc815\ub3c4\uc758 MH\uc218\uc6a9\uc561\uc5d0 \ucc98\ub9ac\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \uc694\uc218\ub7c9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\uccb4\ub85c \uc694\uc218\ub7c9\uc774 \uc801\uc740 \uc791\ubb3c\uc774 \uac74\uc870\ud55c \ud1a0\uc591\uacfc \ud55c\ubc1c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc800\ud56d\uc131\uc774  \uac15\ud558\ub2e4. ", " \uc791\ubb3c\uc758 \uc0dd\uccb4\uc911 1 g\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \ub370 \uc18c\ube44\ub41c \uc218\ubd84\ub7c9\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc99d\uc0b0\uacc4\uc218\uc640 \uac19\uc740 \ub73b\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub418\uace0 \uc99d\uc0b0\ub2a5\ub960\uacfc \uac19\uc740 \uac1c\ub150\uc774\ub2e4. ", " \uc218\ubd84\uacbd\uc81c\uc758 \ucc99\ub3c4\ub97c \ud45c\uc2dc\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uc218\ubd84\uc758 \uc808\ub300\uc18c\ube44\ub7c9\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uad11\ud638\ud761\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad11\uc774 \uac15\ud558\uace0 \uace0\uc628\uc77c \ub54c C3 \uc2dd\ubb3c\uc5d0\uc11c \uc8fc\ub85c \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. ", " \uac74\uc870\uc5d0 \uac15\ud55c CAM\uc2dd\ubb3c\uc740 \uc8fc\ub85c \ubc24\uc5d0 \uad11\ud638\ud761\uc744 \ud55c\ub2e4. ", " \uae30\uc628\uc774 \ub192\uace0 \uac74\uc870\ud558\uc5ec \uae30\uacf5\uc774 \ub2eb\ud614\uc744 \ub54c \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4. ", " \uc0b0\uc18c\ub18d\ub3c4\uac00 \uc99d\uac00\ud558\uba74 \uad11\ud638\ud761\uc774 \uc99d\uac00\ud558\uace0 \ud0c4\uc0b0\uac00\uc2a4\uc758 \ud761\uc218\ub294  \uc5b5\uc81c\ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc791\ubb3c\uc758 \ubb34\ubcd1\uc8fc\ub97c \uc5bb\uae30 \uc704\ud55c \uc870\uc9c1\ubc30\uc591\uacfc \uc774\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc720\uad00\uc18d \uc870\uc9c1\uc774 \ubbf8\ubc1c\ub2ec\ub41c \uc791\ubb3c\uc758 \uc0dd\uc7a5\uc810\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uba74 \uac10\uc5fc\ub960\uc774 \ub0ae\uc544  \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. ", " \uc870\uc9c1\ubc30\uc591\ud55c \ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4 \ubb34\ubcd1\uc8fc\ub97c \ud3ec\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc7ac\ubc30\ud558\uba74 \uc7ac\uac10\uc5fc\uc774  \ub418\ubbc0\ub85c \uc77c\uc815\uc8fc\uae30\ub85c \uad50\uccb4\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc601\uc591\ubc88\uc2dd\uc2dd\ubb3c\ubcf4\ub2e4 \uc885\uc790\ubc88\uc2dd\uc2dd\ubb3c\uc5d0\uc11c \ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4 \ubb38\uc81c\uac00 \uc2ec\ud558\uae30  \ub54c\ubb38\uc5d0 \ub354 \ub9ce\uc774 \uc774\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uae30\ub0b4\uc5d0\uc11c \uc99d\uc2dd\ud55c \uc7ac\ub8cc\uc758 \uc870\uc9c1\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uba74 \ud398\ub180\ubb3c\uc9c8\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc774 \uc801\uc5b4  \ubb34\ubcd1\uc8fc \ud655\ubcf4\uc5d0 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac10\uc218\ubd84\uc5f4\uc744 \ud1b5\ud55c \ud654\ubd84\uacfc \ubc30\ub0ad\uc758 \ubc1c\ub2ec\uacfc\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc30\ub0ad\uc138\ud3ec\ub294 3\ubc88\uc758 \uccb4\uc138\ud3ec \ubd84\uc5f4\uc744 \uac70\uccd0\uc11c \ubc30\ub0ad\uc73c\ub85c \uc131\uc219\ud55c\ub2e4. ", " \ubc30\ub0ad\ubaa8\uc138\ud3ec\uc5d0\uc11c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c4 4\uac1c\uc758 \ubc18\uc218\uccb4 \ubc30\ub0ad\uc138\ud3ec \uc911 3\uac1c\ub294  \ud1f4\ud654\ud558\uace0 1\uac1c\ub294 \uc0b4\uc544\ub0a8\ub294\ub2e4. ", " \uac10\uc218\ubd84\uc5f4\uc744 \ub9c8\uce5c \ud654\ubd84\uc138\ud3ec\ub294 \ud654\ubd84\uc73c\ub85c \uc131\uc219\ud558\uba74\uc11c 2\uac1c\uc758 \uc815\uc138\ud3ec\uc640  1\uac1c\uc758 \ud654\ubd84\uad00\uc138\ud3ec\ub97c \ud615\uc131\ud55c\ub2e4. ", " \uc0dd\uc2dd\ubaa8\uc138\ud3ec\uac00 \uac10\uc218\ubd84\uc5f4\uc744 \uac70\uccd0\uc11c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c4 4\uac1c\uc758 \ub538\uc138\ud3ec\ub294  \uc5fc\uc0c9\uccb4 \uad6c\uc131\uacfc \uc720\uc804\uc790\ud615\uc774 \ub3d9\uc77c\ud558\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc791\ubb3c\uc0dd\uc721\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \ubb34\uae30\uc6d0\uc18c\uc758 \uc8fc\uc694 \uae30\ub2a5\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450  \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ucca0(Fe) \uff0d\uc0bc\ud22c\uc555 \uc870\uc808\uacfc \ub2e8\ubc31\uc9c8 \ub300\uc0ac\uc758 \ud6a8\uc18c\uae30\ub2a5\uc5d0 \uad00\uc5ec\ud55c\ub2e4. \u3134. \uce7c\uc298(Ca) \uff0d \uc138\ud3ec\ubd84\uc5f4\uc5d0 \uad00\uc5ec\ud558\uace0 \uc138\ud3ec\ubcbd\uc758 \uad6c\uc131\uc131\ubd84\uc774\ub2e4. \u3137. \uce7c\ub968(K) \uff0d \ud638\ud761, \uad11\ud569\uc131, \uc9c8\uc18c\uace0\uc815 \uad00\ub828 \ud6a8\uc18c\ub4e4\uc758 \uad6c\uc131 \uc131\ubd84\uc774\ub2e4. \u3139. \ub9c8\uadf8\ub124\uc298(Mg) \uff0d \uc5fd\ub85d\uc18c\uc758 \uad6c\uc131\uc131\ubd84\uc774\uace0 \ub9ce\uc740 \ud6a8\uc18c\ubc18\uc751\uc5d0  \uad00\uc5ec\ud55c\ub2e4. \u3141. \ubab0\ub9ac\ube0c\ub374(Mo) \uff0d \ucf69\uacfc \uc791\ubb3c\uc758 \uc9c8\uc18c\uace0\uc815\uc5d0 \uad00\uc5ec\ud558\uace0 \uc9c8\uc18c\ub300\uc0ac  \ub4f1\uc5d0 \ud544\uc694\ud558\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3139, \u3141 ", " \u3134, \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3139, \u3141 "], "answer": "4", "question_type": "choose", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc7ac\ubc30\ud559\uac1c\ub860", "question": "AABB \uc640 aabb \ub97c \uad50\ubc30\ud558\uc5ec AaBb \ub97c \uc5bb\ub294 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ub450 \uc30d\uc758 \ub300\ub9bd \uc720\uc804\uc790 Aa \uc640 Bb \uac00 \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \uc5fc\uc0c9\uccb4\uc5d0 \uc788\uc744 \ub54c(\ub3c5\ub9bd\uc720\uc804) \uc720\uc804 \ud604\uc0c1\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc30\uc6b0\uc790\ub294 4\uac00\uc9c0\uac00 \ud615\uc131\ub41c\ub2e4. ", " AB : Ab : aB : ab \ub294 1 : 1 : 1 : 1\ub85c \ubd84\ub9ac\ub41c\ub2e4. ", " \ubd84\ub9ac\ub41c \ubc30\uc6b0\uc790 \uc911 AB \uc640 ab \ub294 \uc7ac\uc870\ud569\ud615\uc774\ub2e4. ", " \uc804\uccb4 \ubc30\uc6b0\uc790 \uc911\uc5d0\uc11c \uc7ac\uc870\ud569\ud615\uc774 50 %\uc774\ub2e4."], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc9c1\ub958\ubc1c\uc804\uae30\ub97c \ubcd1\ub82c\uc6b4\uc804\ud560 \ub54c, \uade0\uc555\uc120\uc774 \ud544\uc694\ud55c \uacb0\uc120\ubc29\uc2dd\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450  \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubd84\uad8c \u3134. \uc9c1\uad8c \u3137. \ubcf5\uad8c \u3139. \ud0c0\uc5ec\uc790", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 3\uc0c1 \ub3d9\uae30\ubc1c\uc804\uae30\uac00 \uc2ac\ub86f\uc218 72\uac1c\uc758 \uace0\uc815\uc790\ub97c \uac00\uc9c8 \ub54c,  \ub9e4\uadf9 \ub9e4\uc0c1\ub2f9 \uc2ac\ub86f\uc218\ub294?", "choices": [" 3 ", " 4 ", " 8 ", " 9 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\ubcc0\uc555\uae30\uc758 3\uc0c1 \uacb0\uc120\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" Y\uff0d\u2206 \uacb0\uc120\uc5d0\uc11c\ub294 1\ucc28\uc640 2\ucc28 \uc120\uac04\uc804\uc555 \uc0ac\uc774\uc5d0 60\u00b0\uc758 \uc704\uc0c1\ucc28\uac00  \uc788\ub2e4. ", " \u2206\uff0dY \uacb0\uc120\uc740 \uc2b9\uc555\uc6a9\uc5d0\uc11c \uc8fc\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4.  ", " \u2206\uff0d\u2206 \uacb0\uc120\uc5d0\uc11c\ub294 \uc911\uc131\uc810 \uc811\uc9c0\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " Y\uff0dY \uacb0\uc120\uc774 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "3\uc0c1 \uc720\ub3c4\uc804\ub3d9\uae30\uc758 \ud2b9\uc9d5\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6c\uc870\uac00 \ub2e8\uc21c\ud558\uace0 \uc720\uc9c0\ubcf4\uc218\uac00 \uc27d\ub2e4. ", " \ubd80\ud558\uc99d\uac10\uc5d0 \ub300\ud574 \uc18d\ub3c4\uc758 \ubcc0\ud654\uac00 \uc791\ub2e4. ", " \ub3d9\uae30\uc18d\ub3c4\uc5d0\uc11c \ud1a0\ud06c\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ube0c\ub7ec\uc2dc\uc640 \uc815\ub958\uc790\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\ubbc0\ub85c \ud06c\uae30\uc5d0 \ube44\ud574 \ucd9c\ub825\uc774 \ud06c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc804\uae30\uc790 \ucd1d\ub3c4\uccb4\uc218 160\uc778 4\uadf9 \uc911\uad8c \uc9c1\ub958\uc804\ub3d9\uae30\uc758 \uadf9\ub2f9 \uc790\uc18d\uc774 0.01[Wb],  \uc804\uae30\uc790 \uc804\ub958\uac00 100 [A]\uc77c \ub54c \ubc1c\uc0dd \ud1a0\ud06c[N\u318dm]\ub294? (\ub2e8, \ue0ac\ub294 3.14\ub85c  \uacc4\uc0b0\ud558\uba70, \ucd5c\uc885\uac12\uc740 \uc18c\uc218 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 22.5 ", " 25.5 ", " 34.9 ", " 40.0 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc9c1\ub958 \ubd84\uad8c\ubc1c\uc804\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2e8\uc790 \uc804\uc555\uc774 \ub0ae\uc544\uc9c0\uba74 \uacc4\uc790 \uc804\ub958\ub294 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uacc4\uc790 \uc800\ud56d\uc774 \ud074\uc218\ub85d \ubb34\ubd80\ud558 \uc804\uc555\uc774 \uc0c1\uc2b9\ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc0c1 \uad8c\uc120\uc740 \uc804\uae30\uc790 \uad8c\uc120\uacfc \ubcd1\ub82c\ub85c \uacb0\uc120\ud55c\ub2e4. ", " \ubd80\ud558\uc5d0 \uc758\ud55c \uc804\uc555 \ubcc0\ub3d9\uc774 \ud0c0\uc5ec\uc790\ubc1c\uc804\uae30\uc5d0 \ube44\ud558\uc5ec \ud06c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc9c1\ub958\uae30\uc758 \uc804\uae30\uc790 \ubc18\uc791\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc804\uae30\uc790 \uc804\ub958\uc5d0 \uc758\ud574 \uacf5\uadf9\uc790\uc18d\uc774 \uc65c\uace1\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \ubc1c\uc804\uae30\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc790\uae30\uc801 \uc911\uc131\uc810\uc744 \ud68c\uc804\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc774\ub3d9\uc2dc\ud0a8\ub2e4. ", " \uc804\uae30\uc790 \ubc18\uc791\uc6a9\uc774 \uc99d\uac00\ud560\uc218\ub85d \uadf9\ub2f9 \uc790\uc18d\uc740 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \uc804\ub3d9\uae30\uc758 \uacbd\uc6b0 \ud1a0\ud06c\ub97c \uac10\uc18c\uc2dc\ud0a4\uace0, \ubc1c\uc804\uae30\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc720\ub3c4\uae30\uc804\ub825\uc744  \uc800\ud558\uc2dc\ud0a8\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "5 [kV], 10 [MVA], Y \uacb0\uc120 3\uc0c1 \ub3d9\uae30\ubc1c\uc804\uae30\uc758 \ub2e8\ub77d\ube44\uac00 0.5\uc77c \ub54c,  \ub3d9\uae30\uc784\ud53c\ub358\uc2a4[\u03a9]\ub294?", "choices": [" 0.5 ", " 2 ", " 5 ", " 10 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uadf8\ub9bc\uc740 3\uc0c1 \uc218\uc804\ub2e8\uc758 \uc804\uc555\uacfc \uc804\ub958 \ud30c\ud615\uc774\ub2e4. \uc5ed\ub960\uc744 1\ub85c \uac1c\uc120\ud558\uae30  \uc704\ud574 \ub3d9\uae30\uc870\uc0c1\uae30\uac00 \uacf5\uae09\ud574\uc57c \ud558\ub294 \ubb34\ud6a8\uc804\ub825[kVAR]\uc740?", "choices": [" \uff0d900 ", " \uff0d300 ", " 300 ", " 900 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc804\uae30\uae30\uae30 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uad8c\uc218\ube44\uac00 200 : 20\uc778 \uc774\uc0c1\uc801\uc778 \ub2e8\uc0c1\ubcc0\uc555\uae30\uc758 1\ucc28\uce21\uc774 \ue034\ue035\ue03d\u2220\ue03d \u00b0 [V],  60[Hz]\uc758 \uc804\uc6d0\uc5d0 \uc5f0\uacb0\ub418\uace0 2\ucc28\uce21\uc740 \ue034\ue03d\ue03d\u2220\ue034\ue03d \u00b0[\u03a9]\uc758 \ubd80\ud558\uc5d0 \uc5f0\uacb0\ub420 \ub54c,  1\ucc28\uce21 \uc804\ub958[mA]\ub294?", "choices": [" \ue034\ue035\u2220\ue046\ue034\ue03d \u00b0 ", " \ue034\ue035\u2220\ue034\ue03d \u00b0 ", " \ue034\ue035\ue03d\u2220\ue046\ue034\ue03d \u00b0 ", " \ue034\ue035\ue03d\u2220\ue034\ue03d \u00b0 "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc2ac\ub9bd 0.04\ub85c \uc6b4\uc804 \uc911\uc778 3\uc0c1 \uc720\ub3c4\uc804\ub3d9\uae30\uc758 \uc785\ub825\uc774 50 [kW], \uace0\uc815\uc790  \ub3d9\uc190\uc774 1 [kW]\uc77c \ub54c, \ud68c\uc804\uc790 \ub3d9\uc190[kW]\uc740? (\ub2e8, \ucca0\uc190\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 1.96 ", " 2.04 ", " 3.28 ", " 4.16 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "DC\uff0dDC \ucee8\ubc84\ud130 \uc911 \ubcc0\uc555\uae30\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" Buck \ucee8\ubc84\ud130 ", " Boost \ucee8\ubc84\ud130 ", " Buck\uff0dBoost \ucee8\ubc84\ud130 ", " Flyback \ucee8\ubc84\ud130 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\ub2e8\uc0c1\uc804\uc555 \ue0fa\ue044\ue0f8\ue045 \ue047 \ue05c\ue06d\ue035 \ue015\ue03dsin\ue0b4\ue0f8 [V]\ub97c \ud558\ub098\uc758 SCR\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc810\ud638\uac01  \ue09d \ue047 \ue039\ue03d \u00b0\ub85c \uc704\uc0c1\uc81c\uc5b4\ud560 \ub54c, \uc800\ud56d\ubd80\ud558\uc5d0 \uacf5\uae09\ub418\ub294 \ud3c9\uade0 \uc804\uc555[V]\uc740?", "choices": [" \ue06d \ue035\ue05c\ue06d\ue035 \ue0ac \ue036 \ue015\ue03d ", " \ue06d \ue0ac \ue05c\ue06d\ue035 \ue015\ue03d ", " \ue06d \ue05c\ue06d\ue035 \ue0ac \ue036 \ue015\ue03d ", " \ue06d \ue0ac \ue035\ue05c\ue06d\ue035 \ue015\ue03d "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc815\uaca9\uc8fc\ud30c\uc218 50 [Hz]\uc758 \ubcc0\uc555\uae30\ub97c 1\ucc28\uce21 \uc804\uc555\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uba70 60 [Hz]\ub85c  \uc6b4\uc804\ud560 \ub54c \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ud604\uc0c1\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740? (\ub2e8, \ubd80\ud558\ub294 \uc800\ud56d\uc131\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ubb34\ubd80\ud558 2\ucc28\uce21 \uc804\uc555\uc740 \ub3d9\uc77c\ud558\ub2e4. ", " \uc790\ud654\uc804\ub958\uac00 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \ucca0\uc190\uc774 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " \uc804\uc555\ubcc0\ub3d9\ub960\uc774 \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "3\uc0c1 \uc720\ub3c4\uc804\ub3d9\uae30\uc5d0\uc11c 3\uc0c1 \uc804\ub958\uc5d0 \uc758\ud55c \ud569\uc131\uc790\uacc4\uc758 \ud06c\uae30\ub294 \ud55c \uc0c1  \uc804\ub958\uc5d0 \uc758\ud55c \uc790\uacc4 \ucd5c\ub300\uce58\uc758 \uba87 \ubc30\uc778\uac00?", "choices": [" 1.5 ", " 2 ", " 2.5 ", " 3 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "60 [kVA], 3,300/110 [V] \ub2e8\uc0c1\ubcc0\uc555\uae30\ub97c 2\ucc28\uce21 \uac1c\ubc29 \uc2dc, \uc804\ub958\ub294  0.5 [A]\uc774\uace0 \uc785\ub825\uc740 1,320 [W]\uc77c \ub54c, \uc790\ud654\ub9ac\uc561\ud134\uc2a4[k\u03a9]\ub294? (\ub2e8,  \uad8c\uc120\uc800\ud56d\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 9 ", " 10 ", " 11 ", " 12 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "3\uc0c1 \uc720\ub3c4\uc804\ub3d9\uae30\uc758 \uc2ac\ub9bd\uc774 0.1\uc5d0\uc11c 0.4\uac00 \ub420 \ub54c, 2\ucc28 \uc804\ub958\ub294 3\ubc30\uac00  \ub41c\ub2e4\uba74 \uae30\uacc4\uc801 \ucd9c\ub825\uc740 \uba87 \ubc30\uac00 \ub418\ub294\uac00?", "choices": [" \ue06d\ue036 \ue034 ", " \ue06d\ue035 \ue036 ", " 3 ", " \ubcc0\ud654 \uc5c6\uc74c "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "(\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \ud38c\ud504, \ud32c, \ube14\ub85c\uc6cc \ub4f1\uc758 \ubd80\ud558\ub294  (\uac00) \ud558\ub294 \ud1a0\ud06c \ud2b9\uc131\uc744 \uac16\ub294\ub2e4.  (\ub098) \ub85c \ub3d9\uc791\ub418\ub294 \uad50\ub958\uc804\ub3d9\uae30\ub97c \ud1b5\ud574 \uc774 \ubd80\ud558\ub97c \uac00\ubcc0\uc18d  \uc6b4\uc804\ud558\uba74 \uc815\uc18d \uc6b4\uc804\uc5d0 \ube44\ud574 \uc5d0\ub108\uc9c0 \uc808\uac10\ud6a8\uacfc\uac00 \ud06c\ub2e4.  (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uc18d\ub3c4\uc5d0 \ube44\ub840 \uc778\ubc84\ud130 ", " \uc18d\ub3c4\uc5d0 \ube44\ub840 \ucd08\ud37c\ud68c\ub85c ", " \uc18d\ub3c4\uc758 \uc81c\uacf1\uc5d0 \ube44\ub840 \uc778\ubc84\ud130 ", " \uc18d\ub3c4\uc758 \uc81c\uacf1\uc5d0 \ube44\ub840 \ucd08\ud37c\ud68c\ub85c "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc720\ub2c8\ubc84\uc124 \uc804\ub3d9\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc640\uc804\ub958 \uc5b5\uc81c\ub97c \uc704\ud574 \uace0\uc815\uc790 \ucca0\uc2ec\uc744 \uc801\uce35\ud55c\ub2e4. ", " \uad50\ub958 \uc6b4\uc804 \uc2dc \ud1a0\ud06c\uc758 \ub9e5\ub3d9\uc740 \ud53c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc815\ub958\uc9c0\uc5f0\uc744 \uc5b5\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc800\ud56d\uc774 \ud070 \ube0c\ub7ec\uc2dc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc5ed\ub960\ud5a5\uc0c1\uc744 \uc704\ud574 \uacc4\uc790 \uad8c\uc120\uc758 \uad8c\uc218\ub97c \uc99d\uac00\uc2dc\ud0a8\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uae30\uae30", "question": "\uc804\ub825\ubc18\ub3c4\uccb4 \uc18c\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" SCR\ub294 \uc815\uaca9\uc6a9\ub7c9\uc774 \ud070 \uc804\ub825\ubcc0\ud658\uae30\uc5d0 \uc801\ud569\ud558\ub2e4.  ", " TRIAC\uc740 \ud134\uc628\uacfc \ud134\uc624\ud504\ub97c \ubaa8\ub450 \uc81c\uc5b4\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " MOSFET\uc740 \uc2a4\uc704\uce6d \uc8fc\ud30c\uc218\uac00 \ub192\uc740 \uc804\ub825\ubcc0\ud658\uae30\uc5d0 \uc801\ud569\ud558\ub2e4. ", " GTO\ub294 \ub2e8\ubc29\ud5a5 \uc804\ub958 \uc18c\uc790\uc774\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uc9c1\uac01\uc88c\ud45c\uacc4\ue044\ue0fc\ue052 \ue0fd\ue052 \ue0fe\ue045\uc5d0\uc11c \uc804\uc704 \ud568\uc218\uac00 \ue015 \ue047 \ue039\ue0fc\ue0fd\ue048\ue037\ue0fd\ue035 [V]\ub85c \uc8fc\uc5b4\uc9c8  \ub54c, \uc88c\ud45c\uc810(4, \uff0d1, 5) [m]\uc5d0\uc11c \ue048\ue0fc\ubc29\ud5a5\uc758 \uc804\uacc4 \uc138\uae30[V/m]\ub294?", "choices": [" 6 ", " 7 ", " 8 ", " 9 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uc790\uc131\uccb4\uc5d0 \uc790\uae30\uc7a5\uc744 \uc778\uac00\ud560 \ub54c, \ub0b4\ubd80 \uc790\uc18d\ubc00\ub3c4\uac00 \ud070 \uc790\uc131\uccb4\ubd80\ud130  \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0c1\uc790\uc131\uccb4, \ud398\ub9ac\uc790\uc131\uccb4, \ubc18\uc790\uc131\uccb4 ", " \ud398\ub9ac\uc790\uc131\uccb4, \ubc18\uc790\uc131\uccb4, \uc0c1\uc790\uc131\uccb4 ", " \ubc18\uc790\uc131\uccb4, \ud398\ub9ac\uc790\uc131\uccb4, \uc0c1\uc790\uc131\uccb4 ", " \ud398\ub9ac\uc790\uc131\uccb4, \uc0c1\uc790\uc131\uccb4, \ubc18\uc790\uc131\uccb4 "], "answer": "4", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uc778\ub355\ud134\uc2a4 20 [H]\ub97c \uac16\ub294 \uc778\ub355\ud130\uc5d0 \uc804\ub958 5 [A]\uac00 \ud750\ub97c \ub54c, \uc800\uc7a5\ub41c  \uc790\uae30\uc5d0\ub108\uc9c0[J]\ub294?", "choices": [" 100 ", " 125 ", " 250 ", " 500 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uc784\uc758\uc758 \ub2eb\ud78c \uacf5\uac04\uc5d0\uc11c \uc678\ubd80\ub85c \ub098\uac00\ub294 \uc804\uae30\uc120\uc18d\uacfc \uacf5\uac04 \ub0b4\ubd80\uc758  \ucd1d\uc804\ud558\ub7c9\uc758 \uad00\uacc4\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc634\uc758 \ubc95\uce59 ", " \ucfe8\ub871\uc758 \ubc95\uce59 ", " \uac00\uc6b0\uc2a4 \ubc95\uce59 ", " \ud328\ub7ec\ub370\uc774 \ubc95\uce59 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ud68c\ub85c\uc758 \ub2e8\uc790 \ue0e5\uc640 \ue0e6\uc5d0\uc11c \ubc14\ub77c\ubcf8 \ub4f1\uac00\uc800\ud56d \ue011\ue0e9\ue0f5 [k\u03a9]\ub294?", "choices": [" 1 ", " 2 ", " 3 ", " 4 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ue011 \ue046\ue00b\ue046\ue002 \uc9c1\ub82c\ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc778\uac00\ud55c \uc804\uc6d0\uc804\uc555 \ue0fa\ue044\ue0f8\ue045\uc640 \uc804\ub958  \ue0ed\ue044\ue0f8\ue045\uc758 \ud398\uc774\uc800\ub3c4\uac00 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc744 \ub54c, \uc778\ub355\ud134\uc2a4 \ue00b [H]\uc740? (\ub2e8, \uc804\uc6d0 \uc804\uc555\uc758 \uc8fc\ud30c\uc218\ub294 \ue0ea [Hz]\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea \ue011 \ue048\ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea\ue002 \ue034 ", " \ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea \ue011 \ue046\ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea\ue002 \ue034 ", " \ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea \ue046\ue011 \ue048\ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea\ue002 \ue034 ", " \ue06d \ue0ac\ue0ea \ue011 \ue048\ue06d \ue035\ue0ac\ue0ea\ue002 \ue034 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\ub2e8\uc0c1 \uad50\ub958\ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc804\uc555 \ue0fa\ue044\ue0f8\ue045 \ue047 \ue034\ue03d\ue03dsin \ue044\ue034\ue03d\ue03d\ue03d\ue0f8 \ue048 \ue06d\ue036 \ue0ac \ue045 [V]\ub97c \ubd80\ud558\uc5d0  \uc778\uac00\ud558\uba74, \uc804\ub958 \ue0ed\ue044\ue0f8\ue045 \ue047 \ue038sin \ue044\ue034\ue03d\ue03d\ue03d\ue0f8\ue048\ue0a4\ue045 [A]\uac00 \ud750\ub978\ub2e4. \ubd80\ud558\uc758  \ud3c9\uade0\uc804\ub825\uc774 \ue034\ue035\ue038\ue05c\ue06d\ue036 [W]\uc77c \ub54c \ue0a4 [rad]\ub85c \uac00\ub2a5\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" 0 ", " \ue06d\ue039 \ue0ac ", " \ue06d\ue037 \ue0ac ", " \ue06d\ue036 \ue0ac "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc2a4\uc704\uce58 S\uac00 \ucda9\ubd84\ud788 \uae34 \uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ub2eb\ud600 \uc788\ub2e4\uac00  \ue0f8 \ue047 \ue03d\uc5d0\uc11c \uac1c\ubc29\ub418\uc5c8\ub2e4. \ue0f8 \ue056 \ue03d \uc5d0\uc11c \ue011 \ue046\ue00b\ue046\ue002 \ubcd1\ub82c\ud68c\ub85c\uac00 \uc784\uacc4\uc81c\ub3d9\uc774  \ub418\uae30 \uc704\ud55c \uc800\ud56d \ue011 [\u03a9]\ub294?", "choices": [" 4 ", " 6 ", " 8 ", " 10 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc804\uae30\uc774\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc808\uc810 \ue0e5\uc640 \ue0e6 \uc0ac\uc774\uc758 \uc804\uc555 \ue015\ue0e5\ue0e6\uac00 4 [V]\uc77c \ub54c, \uc808\uc810  \ue0e5\uc640 \ue0e7 \uc0ac\uc774\uc758 \uc804\uc555 \ue015\ue0e5\ue0e7 [V]\ub294?", "choices": [" \uff0d10 ", " \uff0d2 ", " 1 ", " 3 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\ucf54\uc77c\uc5d0 \uc9c1\ub958\uc804\uc555 100 [V]\ub97c \uc778\uac00\ud558\uba74 500 [W]\uac00 \uc18c\ube44\ub418\uace0, \uad50\ub958\uc804\uc555  150 [V]\ub97c \uc778\uac00\ud558\uba74 720 [W]\uac00 \uc18c\ube44\ub41c\ub2e4. \ucf54\uc77c\uc758 \ub9ac\uc561\ud134\uc2a4[\u03a9]\ub294?  (\ub2e8, \uc804\uc555\uc740 \uc2e4\ud6bb\uac12\uc774\ub2e4)", "choices": [" 10 ", " 15 ", " 20 ", " 25 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\ubd80\ud558 \uc784\ud53c\ub358\uc2a4 \ue05f\ue019 \uac00 \ue039\ue048\ue0ee\ue03b [\u03a9]\uc778 \ud3c9\ud615 3\uc0c1 \uad50\ub958\ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc0c1\uc804\uc555  200 [V]\ub97c \uc804\uc6d0\uc73c\ub85c \uc778\uac00\ud560 \ub54c, \ubd80\ud558\uc5d0 \ud750\ub974\ub294 \uc0c1\uc804\ub958 \ue05f\ue008 \uc758 \ud06c\uae30  [A]\ub294? (\ub2e8, \uc804\uc555\uacfc \uc804\ub958\ub294 \uc2e4\ud6bb\uac12\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue034\ue03d ", " \ue034\ue03d\ue05c\ue06d\ue036 ", " \ue035\ue03d ", " \ue035\ue03d\ue05c\ue06d\ue036 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\ud3c9\ud615 3\uc0c1 Y \uacb0\uc120 \ud68c\ub85c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc120\uac04\uc804\uc555\uc758 \ud06c\uae30\ub294 \uc0c1\uc804\uc555 \ud06c\uae30\uc758 \ue05c\ue06d\ue036 \ubc30\uc774\ub2e4. ", " \uc120\uac04\uc804\uc555\uacfc \uc0c1\uc804\uc555\uc740 \ub3d9\uc0c1\uc774\ub2e4. ", " \uc120\uc804\ub958\uc640 \uc0c1\uc804\ub958\uc758 \ud06c\uae30\uac00 \uac19\ub2e4. ", " \uc120\uac04\uc804\uc555 \uac04\uc758 \uc704\uc0c1\ucc28\ub294 120 \u00b0\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uc120\ud615 \uc2dc\ubd88\ubcc0 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \uc785\ub825\uc774 \ue0e9\ue046\ue0f8\ue0f9\ue044\ue0f8\ue045\uc77c \ub54c \ucd9c\ub825\uc740 \ue034\ue03d\ue0e9\ue046\ue0f8cos\ue044\ue035\ue0f8\ue045\ue0f9\ue044\ue0f8\ue045 \uc774\ub2e4. \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \uc804\ub2ec\ud568\uc218\ub294? (\ub2e8, \ue0f9\ue044\ue0f8\ue045\ub294 \ub2e8\uc704\uacc4\ub2e8\ud568\uc218\uc774\uace0 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758  \ucd08\uae30\uc870\uac74\uc740 0\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue0f7\ue035 \ue048\ue035\ue0f7 \ue048\ue038 \ue038\ue044\ue0f7 \ue048\ue034\ue045 ", " \ue06d \ue0f7\ue035 \ue048\ue035\ue0f7 \ue048\ue038 \ue038\ue044\ue0f7 \ue048\ue034\ue045\ue035 ", " \ue06d \ue0f7\ue035 \ue048\ue035\ue0f7 \ue048\ue038 \ue034\ue03d\ue044\ue0f7 \ue048\ue034\ue045 ", " \ue06d \ue0f7\ue035 \ue048\ue035\ue0f7 \ue048\ue038 \ue034\ue03d\ue044\ue0f7 \ue048\ue034\ue045\ue035 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uad50\ub958\uc804\uc555 \ue05f \ue015\ue0f7 \uc640 \uc804\ub958 \ue05f\ue008 \uac00 \ub3d9\uc0c1\uc77c \ub54c, \ub9ac\uc561\ud134\uc2a4  \ue017 [\u03a9]\ub294?", "choices": [" 0.5 ", " 1 ", " 1.5 ", " 2 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc804\ub958 \ue008 [A]\ub294?", "choices": [" 0.5 ", " 1 ", " 1.5 ", " 2 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc804\uae30\uc774\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc804\ub958 \ue008\ue034\uacfc \ue008\ue035\uc5d0 \ub300\ud55c \ubc29\uc815\uc2dd\uc774 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc744 \ub54c,  \ue0e5\ue034 \ue048\ue0e5\ue035 \uc758 \uac12\uc740? \ue0e5\ue034\ue008\ue034 \ue046 \ue035\ue03d\ue008\ue035 \ue047 \ue034\ue038 \ue046\ue035\ue03d\ue008\ue034 \ue048 \ue0e5\ue035\ue008\ue035 \ue047 \ue038", "choices": [" 40 ", " 50 ", " 60 ", " 70 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 3\uc0c1 \uad50\ub958 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0\uc11c \ubd80\ud558\uc5d0 \uc18c\ube44\ub418\ub294 \uc804\ub825\uc744 2\uff0d\uc804\ub825\uacc4\ubc95\uc73c\ub85c  \uce21\uc815\ud55c \uac12\uc774 \ue00f\ue034\uc740 50 [W]\uc774\uace0 \ue00f\ue035\ub294 100 [W]\uc77c \ub54c, \uc804\uccb4 \ud53c\uc0c1\uc804\ub825 [VA]\uc740?", "choices": [" \ue038\ue03d ", " \ue038\ue03d\ue05c\ue06d\ue036 ", " \ue034\ue03d\ue03d\ue05c\ue06d\ue036 ", " \ue034\ue038\ue03d\ue05c\ue06d\ue036 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc804\uc6d0\uc774 \uacf5\uae09\ud558\ub294 \ud3c9\uade0\uc804\ub825\uc740 100 [W]\uc774\uace0 \uc9c0\uc0c1  \uc5ed\ub960\uc774 \ue06d \ue05c\ue06d\ue035 \ue034 \uc77c \ub54c, \uc800\ud56d \ue011 [\u03a9]\uc640 \uc778\ub355\ud134\uc2a4 \ue00b [mH]\uc740? (\ub2e8, \ue0fa\ue044\ue0f8\ue045 \ue047 \ue037\ue03dcos\ue044\ue034\ue03d\ue03d\ue03d\ue0f8\ue045 [V]\uc774\ub2e4)   \ue011 \ue00b", "choices": [" 1 4 ", " 2 5 ", " 3 4 ", " 4 5 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \uad8c\uc120\uc218 \ue00d, \ubc18\uc9c0\ub984 \ue0f6 [cm], \uae38\uc774 \ue0f0 [cm]\uc744 \uac16\ub294  \uc6d0\ud1b5 \ubaa8\uc591\uc758 \uc194\ub808\ub178\uc774\ub4dc\uac00 \uc788\ub2e4. \uc778\ub355\ud134\uc2a4\uac00 \uac00\uc7a5 \ud070 \uac83\uc740? (\ub2e8,  \uc194\ub808\ub178\uc774\ub4dc\uc758 \ub0b4\ubd80 \uc790\uae30\uc7a5\uc740 \uade0\uc77c\ud558\uace0 \uc678\ubd80 \uc790\uae30\uc7a5\uc740 \ubb34\uc2dc\ud560 \ub9cc\ud07c  \uc791\ub2e4)   \ue00d \ue0f6 \ue0f0", "choices": [" 500 0.5 25 ", " 1,000 0.5 50 ", " 2,000 1.0 100 ", " 3,000 0.5 150 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uae30\uc774\ub860", "question": "\uadf8\ub9bc\uc758 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc2a4\uc704\uce58 S\uac00 \ucda9\ubd84\ud788 \uae34 \uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ub2eb\ud600 \uc788\ub2e4\uac00  \ue0f8 \ue047 \ue03d\uc5d0\uc11c \uac1c\ubc29\ub418\uc5c8\ub2e4. \ue0f8 \ue056 \ue03d\uc77c \ub54c\uc758 \uc804\ub958 \ue0ed\ue044\ue0f8\ue045 [A]\ub294?", "choices": [" \ue06d\ue037 \ue034 \ue0e9\ue046\ue0f8 \ue048 \ue06d\ue037 \ue03a \ue0e9\ue046\ue03c\ue0f8 ", " \ue06d\ue037 \ue03a \ue0e9\ue046\ue0f8 \ue048 \ue06d\ue037 \ue034 \ue0e9\ue046\ue03c\ue0f8 ", " \ue06d\ue037 \ue03c \ue0e9\ue046\ue0f8 \ue046 \ue06d\ue037 \ue034 \ue0e9\ue046\ue03c\ue0f8 ", " \ue046 \ue06d\ue037 \ue034 \ue0e9\ue046\ue0f8 \ue048 \ue06d\ue037 \ue03c \ue0e9\ue046\ue03c\ue0f8"], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "JK \ud50c\ub9bd\ud50c\ub86d\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec 0\uc5d0\uc11c 7\uae4c\uc9c0 \ud45c\ud604\ud558\ub294 \ub9ac\ud50c \uacc4\uc218\uae30(ripple  counter)\ub97c \uc124\uacc4\ud560 \ub54c, \ud544\uc694\ud55c JK \ud50c\ub9bd\ud50c\ub86d\uc758 \ucd5c\uc18c \uac1c\uc218\ub294?", "choices": [" 2 ", " 3 ", " 4 ", " 5 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\ub17c\ub9ac(positive logic)\ub97c \uc801\uc6a9\ud560 \ub54c, \ub17c\ub9ac\uac8c\uc774\ud2b8\uc5d0 \ub300\ud55c \ud2b8\ub79c\uc9c0\uc2a4\ud130  \ud68c\ub85c\uc758 \ud45c\ud604\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \ue000, \ue001 \ub294 \uc785\ub825\uc774\uace0 \ue005\ub294  \ucd9c\ub825\uc774\ub2e4)", "choices": [" ", " ", " ", " "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc9c4\ub9ac\ud45c\uc5d0\uc11c \ucd9c\ub825 \ue005 \uc758 \ub17c\ub9ac\uc2dd\uc740? \uc785\ub825 \ucd9c\ub825 \ue000 \ue001 \ue002 \ue005 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 1 0 1 1 0 1 0 0 1 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1", "choices": [" \ue000\ue001 \ue048\ue001\ue06d\ue002 \ue048\ue000\ue06d\ue002 ", " \ue000\ue001 \ue048\ue06d\ue001\ue002 \ue048\ue000\ue06d\ue002 ", " \ue000\ue001 \ue048\ue001\ue06d\ue002 \ue048\ue06d\ue000\ue002 ", " \ue06d\ue000\ue001 \ue048\ue001\ue06d\ue002 \ue048\ue000\ue06d\ue002 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubc18\ub3c4\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" P\ud615 \ubc18\ub3c4\uccb4\uc5d0\uc11c \ub2e4\uc218 \uce90\ub9ac\uc5b4\ub294 \uc815\uacf5\uc774\ub2e4. ", " \uc9c4\uc131\ubc18\ub3c4\uccb4\uc5d0\uc11c \uc804\ub3c4\ub300\uc758 \uc804\uc790\ub18d\ub3c4\uc640 \uac00\uc804\uc790\ub300\uc758 \uc815\uacf5\ub18d\ub3c4\ub294 \uac19\ub2e4. ", " \uc2e4\ub9ac\ucf58 \ub2e8\uacb0\uc815 \ubc18\ub3c4\uccb4\uc5d0\uc11c P\ud615 \ubd88\uc21c\ubb3c\ub85c As(\ube44\uc18c)\ub3c4 \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " N\ud615 \ubc18\ub3c4\uccb4\uc5d0\uc11c \ubd88\uc21c\ubb3c \ub18d\ub3c4\uac00 \uc99d\uac00\ud568\uc5d0 \ub530\ub77c \ud398\ub974\ubbf8 \uc900\uc704\uac00  \uc804\ub3c4\ub300\ub85c \uac00\uae4c\uc774 \uc774\ub3d9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc800\uc8fc\ud30c \uc18c\uc2e0\ud638 FET \uc99d\ud3ed\uae30\uc758 \uc804\uc555\uc774\ub4dd\uc5d0 \uac00\uc7a5 \uac00\uae4c\uc6b4 \uac12\uc740?  (\ub2e8, \uc21c\ubc29\ud5a5 \uc804\ub2ec \ucee8\ub355\ud134\uc2a4 \ue0eb\ue0f1\uc740 1 [mA/V]\uc774\uace0, \ub4dc\ub808\uc778\uff0d\uc18c\uc2a4  \uc800\ud56d \ue0f6\ue0e8\ub294 10 [k\u03a9]\uc774\ub2e4)", "choices": [" \uff0d1 ", " \uff0d5 ", " \uff0d10 ", " \uff0d20 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc9c1\ub82c \uc804\uc555\uc870\uc815\uae30(series voltage regulator)\uc758 \ubd80\ud558 \uc804\ub958 \ue008\ue00b\uc774  200 [mA]\uc77c \ub54c, \ue010\ue034\uc5d0\uc11c \uc18c\ubaa8\ub418\ub294 \uc804\ub825[W]\uc740? (\ub2e8, \ue015\ue0ed \uff1d 15 [V],  \ue015\ue019 \uff1d 4 [V], \ue011\ue034 \uff1d \ue011\ue035 \uff1d 15 [k\u03a9], \ue011\ue036 \uff1d 10 [k\u03a9], \ue011\ue035 \ue048\ue011\ue036 \u226b \ue011\ue00b,  \ue010\ue034\uc758 \uc804\uc555\uac15\ud558\ub294 \ubb34\uc2dc\ud558\uba70 \ubaa8\ub4e0 \ud68c\ub85c \uc18c\uc790\ub294 \uc774\uc0c1\uc801\uc774\ub2e4)", "choices": [" 0.4 ", " 0.8 ", " 1.0 ", " 1.4 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0c1\ubcf4\ud615 CMOS \uc778\ubc84\ud130\uc758 \uc9c1\ub958 \uc804\ub2ec \ud2b9\uc131 \uace1\uc120\uc774 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc744 \ub54c,  c\uc810\uc5d0\uc11c PMOS \ud2b8\ub79c\uc9c0\uc2a4\ud130\uc640 NMOS \ud2b8\ub79c\uc9c0\uc2a4\ud130\uc758 \ub3d9\uc791 \ubaa8\ub4dc\ub97c  \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\ub2e8, \ue015\ue013\ue0f2\uacfc \ue015\ue013\ue0f4\ub294 \uac01\uac01 NMOS \ud2b8\ub79c\uc9c0\uc2a4\ud130\uc640  PMOS \ud2b8\ub79c\uc9c0\uc2a4\ud130\uc758 \ubb38\ud131\uc804\uc555\uc774\ub2e4) PMOS NMOS", "choices": [" \uc120\ud615\uc601\uc5ed \uc120\ud615\uc601\uc5ed ", " \ud3ec\ud654\uc601\uc5ed \ud3ec\ud654\uc601\uc5ed ", " \ud3ec\ud654\uc601\uc5ed \uc120\ud615\uc601\uc5ed ", " \uc120\ud615\uc601\uc5ed \ud3ec\ud654\uc601\uc5ed "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \ub3c5\ub9bd \uc804\ub958\uc6d0 0.2 [A]\uc5d0 \uc758\ud574 \uacf5\uae09\ub418\ub294 \uc804\ub825[W]\uc740?", "choices": [" 0.16 ", " 0.32 ", " 0.48 ", " 0.52 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubc18\ub3c4\uccb4 \uc18c\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" JFET\uc5d0\uc11c\ub294 \uc790\uc720\uc804\uc790\uc640 \uc815\uacf5\uc774 \ud568\uaed8 \ub3c4\uc804\ud604\uc0c1\uc5d0 \uae30\uc5ec\ud55c\ub2e4. ", " \ud3ec\ud1a0 \ub2e4\uc774\uc624\ub4dc\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \ube5b\uc744 \uac80\ucd9c\ud558\ub824\uba74 \uc5ed\ubc29\ud5a5 \ubc14\uc774\uc5b4\uc2a4\uc5d0\uc11c  \ub3d9\uc791\uc2dc\ucf1c\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " JFET\ub294 \uac8c\uc774\ud2b8\uc640 \uc18c\uc2a4 \uc0ac\uc774\uc758 \uc5ed\ubc29\ud5a5 \ubc14\uc774\uc5b4\uc2a4 \uc804\uc555\uc758 \ud06c\uae30\uc5d0  \uc758\ud574 \ub4dc\ub808\uc778 \uc804\ub958\uc758 \ud06c\uae30\ub97c \uc81c\uc5b4\ud55c\ub2e4. ", " BJT\ub294 \ud65c\uc131 \ubaa8\ub4dc \ub3d9\uc791\uc744 \uc704\ud574 \uc774\ubbf8\ud130\uff0d\ubca0\uc774\uc2a4 \uc811\ud569\uc740 \uc21c\ubc29\ud5a5  \ubc14\uc774\uc5b4\uc2a4\ub418\uace0, \uceec\ub809\ud130\uff0d\ubca0\uc774\uc2a4 \uc811\ud569\uc740 \uc5ed\ubc29\ud5a5 \ubc14\uc774\uc5b4\uc2a4\uac00 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc804\ub958 \ue008\ue0fc [A]\ub294?", "choices": [" 6 ", " 8 ", " 10 ", " 12 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ubc18\uc804 \uc99d\ud3ed\uae30 \uc751\uc6a9 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \ucd9c\ub825\uc804\uc555 \ue015\ue0f3 [V]\ub294? (\ub2e8, \uc5f0\uc0b0  \uc99d\ud3ed\uae30\ub294 \uc774\uc0c1\uc801\uc774\ub2e4)", "choices": [" \uff0d7 ", " \uff0d8 ", " \uff0d10 ", " \uff0d40 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ucd5c\ub300 \uc8fc\ud30c\uc218 12 [kHz]\uc758 \uc2e0\ud638\ub97c 16\ube44\ud2b8\ub85c \uc591\uc790\ud654 \ubc0f \ubd80\ud638\ud654\ud558\uc5ec  PCM(pulse code modulation)\uc73c\ub85c \uc804\uc1a1\ud558\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc2e0\ud638\uc758 \uc190\uc2e4  \uc5c6\uc774 \ucd5c\uc18c\ud654\ud558\uc5ec \ud45c\ubcf8\ud654\ud560 \uacbd\uc6b0 \ucd08\ub2f9 \uc804\uc1a1 \ube44\ud2b8\uc218[kbps]\ub294?", "choices": [" 96 ", " 192 ", " 384 ", " 768 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc9c4 \uc8fc\ud30c\uc218 \ue0ea [Hz]\ub294? (\ub2e8, \ubc1c\uc9c4\uc744 \uc704\ud55c \uc774\ub4dd\uc870\uac74\uc744  \ub9cc\uc871\ud558\uace0, \ue00b\ue034\uacfc \ue00b\ue035\uc758 \uc0c1\ud638 \uc778\ub355\ud134\uc2a4\ub294 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue035\ue0ac\ue05c\ue06d \ue044\ue00b\ue034 \ue048\ue00b\ue035\ue045\ue002 \ue034 ", " \ue06d \ue035\ue0ac\ue05c\ue06d \ue00b\ue034\ue00b\ue035\ue002 \ue034 ", " \ue06d \ue05c\ue06d \ue044\ue00b\ue034 \ue048\ue00b\ue035\ue045\ue002 \ue035\ue0ac ", " \ue06d \ue05c\ue06d \ue00b\ue034\ue00b\ue035\ue002 \ue035\ue0ac "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc720\uc120 LAN(local area network)\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ud45c\uc900 \uc774\ub354\ub137 \ud504\ub808\uc784\uc5d0  \ud3ec\ud568\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud544\ub4dc\ub294?", "choices": [" \uae38\uc774 \ub610\ub294 \ud615\ud0dc(length or type) ", " \ubaa9\uc801\uc9c0 \uc8fc\uc18c(destination address) ", " \uc1a1\uc2e0\uc790 \uc8fc\uc18c(source address) ", " \ud328\ud0b7 \ubc88\ud638(packet number) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc5f0\uc0b0\uc99d\ud3ed\uae30 \ud68c\ub85c\uc5d0 \uc785\ub825\uc804\uc555 \ue015\ue0ed\ub97c \uc778\uac00\ud588\uc744 \ub54c \ucd9c\ub825\uc804\uc555 \ue015\ue0f3\uc758  \uc8fc\uae30, \ue015\ue0f4\ue046\ue0f4, \ud30c\ud615\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\ub2e8, \ubaa8\ub4e0 \ud68c\ub85c \uc18c\uc790\ub294  \uc774\uc0c1\uc801\uc774\ub2e4) \uc8fc\uae30[\ue0a8\ue0f7] \ue015\ue0f4\ue046\ue0f4 [V] \ud30c\ud615", "choices": [" 10 10 \uad6c\ud615\ud30c ", " 5 10 \uc0ac\uc778\ud30c ", " 10 5 \uc0ac\uc778\ud30c ", " 10 8 \uad6c\ud615\ud30c 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uadf8\ub9bc\uc740 \uc5f4\ud3c9\ud615 \uc0c1\ud0dc\uc758 PN\uc811\ud569\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac83\uc774\ub2e4. PN\uc811\ud569\uc5d0 \ub300\ud55c  \uacf5\uac04\uc804\ud558\ubc00\ub3c4(\ue0ad), \uc804\uacc4(\ue0a1), \uc804\uc704(\ue0b1) \ubc0f \uc5d0\ub108\uc9c0(\ue004 ) \ub300\uc5ed\ub3c4 \uc911 \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" ", " ", " ", " "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc288\ubbf8\ud2b8 \ud2b8\ub9ac\uac70(Schmitt Trigger) \ud68c\ub85c\uc640 \uc774 \ud68c\ub85c\uc758 \uc785\ub825(\ue0fa\ue0ed)\uc5d0  \ub300\ud55c \ucd9c\ub825(\ue0fa\ue0f3)\uc758 \uc804\ub2ec\ud2b9\uc131\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac83\uc774\ub2e4. \ucd9c\ub825\uc804\uc555 \ue0fa\ue0f3\uc758 \uc591\uc758  \ud3ec\ud654\uc804\uc555\uc744 \ue015\ue007 [V], \uc74c\uc758 \ud3ec\ud654\uc804\uc555\uc744 \ue015\ue00b [V]\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \ub54c, \uc804\ub2ec \ud2b9\uc131 \uadf8\ub798\ud504\uc5d0\uc11c \ucd9c\ub825\uc774 \ue015\ue007 [V]\uc5d0\uc11c \ue015\ue00b [V]\ub85c \ucc9c\uc774\ub418\ub294 \uc784\uacc4\uc804\uc555  \ue015\ue013\ue007 [V]\ub294? (\ub2e8, \uc5f0\uc0b0 \uc99d\ud3ed\uae30\ub294 \uc774\uc0c1\uc801\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue011\ue034 \ue048\ue011\ue035 \ue011\ue034 \ue015\ue00b ", " \ue06d \ue011\ue034 \ue048\ue011\ue035 \ue011\ue035 \ue015\ue007 ", " \ue06d \ue011\ue034 \ue048\ue011\ue035 \ue011\ue034 \ue015\ue007 ", " \ue06d \ue011\ue034 \ue048\ue011\ue035 \ue011\ue035 \ue044\ue015\ue007 \ue048\ue015\ue00b\ue045 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc5f0\uc0b0 \uc99d\ud3ed\uae30 \ud68c\ub85c\uc758 \uc804\uc555 \uc774\ub4dd \ue06d \ue015\ue0ed \ue015\ue0f3 \ub294? (\ub2e8, \ubaa8\ub4e0 \ud68c\ub85c \uc18c\uc790\ub294  \uc774\uc0c1\uc801\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue046\ue06d \ue011\ue034\ue011\ue036 \ue011\ue035\ue044\ue011\ue036 \ue048\ue011\ue037\ue045 ", " \ue046\ue06d \ue011\ue035\ue011\ue036 \ue011\ue034\ue044\ue011\ue036 \ue048\ue011\ue037\ue045 ", " \ue046\ue06d \ue011\ue035\ue011\ue036 \ue044\ue011\ue034 \ue048\ue011\ue035\ue045\ue011\ue037 ", " \ue046\ue06d \ue011\ue034\ue011\ue036 \ue044\ue011\ue034 \ue048\ue011\ue035\ue045\ue011\ue037 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc5f0\uc0b0 \uc99d\ud3ed\uae30 \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \ucd9c\ub825\uc804\uc555 \ue015\ue0f3 [V]\ub294? (\ub2e8, \ubaa8\ub4e0 \ud68c\ub85c  \uc18c\uc790\ub294 \uc774\uc0c1\uc801\uc774\ub2e4)", "choices": [" 6 ", " 12 ", " 15 ", " 18 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc804\uc790\uacf5\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \ud68c\ub85c\uc5d0\uc11c \uc81c\ub108 \ub2e4\uc774\uc624\ub4dc\uc758 \uc5ed\ud560\uc740? (\ub2e8, \ubaa8\ub4e0 \ud68c\ub85c \uc18c\uc790\ub294  \uc774\uc0c1\uc801\uc774\uace0, \uc785\ub825\uc804\uc555 \ue015\ue012 \ub294 \uc81c\ub108 \ud56d\ubcf5\uc804\uc555 \ue015\ue019\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4)", "choices": [" \ubd80\ud558\uc800\ud56d \ue011\ue00b\uc5d0 \uac78\ub9ac\ub294 \uc804\uc555\uc744 \uc77c\uc815\ud558\uac8c \uc720\uc9c0\uc2dc\ucf1c \uc900\ub2e4. ", " \ubd80\ud558\uc800\ud56d \ue011\ue00b\uc758 \uac12\uc744 \uc77c\uc815\ud558\uac8c \uc720\uc9c0\uc2dc\ucf1c \uc900\ub2e4. ", " \uc21c\ubc29\ud5a5\uc758 \uc804\uc555\uc774 \uc778\uac00\ub418\uba74 \ube5b\uc744 \ubc1c\ud55c\ub2e4. ", " \ud68c\ub85c\uac00 \ubc1c\uc9c4\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud55c\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "SSS(Server Side Script) \uc5b8\uc5b4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" IIS ", " PHP ", " ASP ", " JSP "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uc815\ubcf4\ub098 \uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ub204\uac00, \uc5b8\uc81c, \uc5b4\ub5a4 \ubc29\ubc95\uc744 \ud1b5\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ud588\ub294\uc9c0  \ucd94\uc801\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc778\uc99d\uc131 ", " \uac00\uc6a9\uc131 ", " \ubd80\uc778\ubc29\uc9c0 ", " \ucc45\uc784\ucd94\uc801\uc131 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ub514\uc9c0\ud138\ud3ec\ub80c\uc2dd\uc758 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5f0\uacc4\uc131\uc758 \uc6d0\uce59: \uc218\uc9d1\ub41c \uc99d\uac70\uac00 \uc704\ubcc0\uc870\ub418\uc9c0 \uc54a\uc558\uc74c\uc744 \uc99d\uba85\ud574\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uc815\ub2f9\uc131\uc758 \uc6d0\uce59: \ubc95\ub960\uc5d0\uc11c \uc815\ud558\ub294 \uc801\ubc95\ud55c \uc808\ucc28\uc640 \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc99d\uac70\uac00  \uc785\uc218\ub418\uc5b4\uc57c \ud558\uba70 \uc785\uc218 \uacbd\uc704\uc5d0\uc11c \ubd88\ubc95\uc774 \uc790\ud589\ub418\uc5c8\ub2e4\uba74 \uadf8\ub85c \uc778\ud574  \uc218\uc9d1\ub41c 2\ucc28\uc801 \uc99d\uac70\ub294 \ubaa8\ub450 \ubb34\ud6a8\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud604\uc758 \uc6d0\uce59: \ubd88\ubc95 \ud574\ud0b9 \uc6a9\uc758\uc790\uc758 \ud574\ud0b9 \ub3c4\uad6c\uac00 \uc99d\uac70 \ub2a5\ub825\uc744  \uac00\uc9c0\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uac19\uc740 \uc0c1\ud669\uc758 \ud53c\ud574 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \ub3c4\uad6c\ub97c \uc801\uc6a9\ud560  \uacbd\uc6b0 \ud53c\ud574 \uc0c1\ud669\uacfc \uc77c\uce58\ud558\ub294 \uacb0\uacfc\uac00 \ub098\uc640\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc2e0\uc18d\uc131\uc758 \uc6d0\uce59: \ucef4\ud4e8\ud130 \ub0b4\ubd80\uc758 \uc815\ubcf4\ub294 \ud718\ubc1c\uc131\uc744 \uac00\uc9c4 \uac83\uc774 \ub9ce\uae30  \ub54c\ubb38\uc5d0 \uc2e0\uc18d\ud558\uac8c \uc218\uc9d1\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uad6d\ub0b4 \uc778\uc99d \uc81c\ub3c4\ub294? \u25cb \uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\ub9dd \uc774\uc6a9\ucd09\uc9c4 \ubc0f \uc815\ubcf4\ubcf4\ud638 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc5d0  \uc758\ud55c \uc815\ubcf4\ubcf4\ud638 \uad00\ub9ac\uccb4\uacc4 \uc778\uc99d\uacfc \uac1c\uc778\uc815\ubcf4 \ubcf4\ud638\ubc95 \uc5d0 \uc758\ud55c  \uac1c\uc778\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638 \uad00\ub9ac\uccb4\uacc4 \uc778\uc99d\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744 \ud1b5\ud569\ud558\uc5ec  \ud55c\uad6d\uc778\ud130\ub137\uc9c4\ud765\uc6d0\uacfc \uae08\uc735\ubcf4\uc548\uc6d0\uc5d0\uc11c \uc778\uc99d\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \u25cb \ud55c\uad6d\uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\uc9c4\ud765\ud611\ud68c, \ud55c\uad6d\uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\uae30\uc220\ud611\ud68c, \uac1c\uc778\uc815\ubcf4 \ubcf4\ud638\ud611\ud68c\uc5d0\uc11c \uc778\uc99d\uc2ec\uc0ac\ub97c \uc218\ud589\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.", "choices": [" CC ", " BS7799 ", " TCSEC ", " ISMS-P "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uac1c\uc778\uc815\ubcf4 \ubcf4\ud638\ubc95 \uc81c28\uc870\uc7582(\uac00\uba85\uc815\ubcf4\uc758 \ucc98\ub9ac \ub4f1)\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c\uc11c  (\uac00)\uc640 (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc81c1\ud56d \uac1c\uc778\uc815\ubcf4\ucc98\ub9ac\uc790\ub294 \ud1b5\uacc4\uc791\uc131, \uacfc\ud559\uc801 \uc5f0\uad6c, \uacf5\uc775\uc801 \uae30\ub85d \ubcf4\uc874 \ub4f1\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \uc815\ubcf4\uc8fc\uccb4\uc758  (\uac00)  \uac00\uba85\uc815\ubcf4\ub97c \ucc98\ub9ac\ud560  \uc218 \uc788\ub2e4. \uc81c2\ud56d \uac1c\uc778\uc815\ubcf4\ucc98\ub9ac\uc790\ub294 \uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \uac00\uba85\uc815\ubcf4\ub97c \uc81c3\uc790\uc5d0\uac8c  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud2b9\uc815 \uac1c\uc778\uc744 \uc54c\uc544\ubcf4\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uc0ac\uc6a9\ub420  \uc218 \uc788\ub294 \uc815\ubcf4\ub97c \ud3ec\ud568 (\ub098) . (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \ub3d9\uc758\ub97c \ubc1b\uc544 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4 ", " \ub3d9\uc758\ub97c \ubc1b\uc544 \ud574\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4 ", " \ub3d9\uc758 \uc5c6\uc774 \ud574\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4 ", " \ub3d9\uc758 \uc5c6\uc774 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "SSL\uc744 \uad6c\uc131\ud558\ub294 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" Handshake\ub294 \ub450 \ub2e8\uacc4\ub85c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \uba54\uc2dc\uc9c0 \uad50\ud658 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\ub85c\uc11c  \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc640 \uc11c\ubc84 \uc0ac\uc774\uc758 \uc554\ud638\ud559\uc801 \ube44\ubc00 \ud655\ub9bd\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c  \uad50\ud658\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. ", " \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc640 \uc11c\ubc84\ub294 \uac01\uac01 \uc0c1\ub300\ubc29\uc5d0\uac8c ChangeCipherSpec \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c  \uc804\ub2ec\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uba54\uc2dc\uc9c0\uc758 \uc11c\uba85 \ubc0f \uc554\ud638\ud654\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \ub9e4\uac1c\ubcc0\uc218\uac00  \ub300\uae30 \uc0c1\ud0dc\uc5d0\uc11c \ud65c\uc131\ud654\ub418\uc5b4 \ube44\ub85c\uc18c \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ub41c\ub2e4. ", " \uc1a1\uc2e0 \uce21\uc758 Record \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc740 \uc751\uc6a9 \uacc4\uce35 \ub610\ub294 \uc0c1\uc704 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc758  \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \ub2e8\ud3b8\ud654, \uc554\ud638\ud654, \uc555\ucd95, \uc11c\uba85, \ud5e4\ub354 \ucd94\uac00\uc758 \uc21c\uc11c\ub85c \ucc98\ub9ac\ud558\uc5ec  \uc804\uc1a1 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc5d0 \uc804\ub2ec\ud55c\ub2e4. ", " Alert \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc740 Record \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc758 \ud558\uc704 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\ub85c\uc11c \ucc98\ub9ac  \uacfc\uc815\uc758 \uc624\ub958\ub97c \uc54c\ub9ac\ub294 \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \uc804\ub2ec\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ube14\ub85d\uccb4\uc778 \uae30\uc220\uc758 \ud558\ub098\uc778 \ud558\uc774\ud37c\ub808\uc800 \ud328\ube0c\ub9ad\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud5c8\uac00\ud615 \ud504\ub77c\uc774\ube57 \ube14\ub85d\uccb4\uc778\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c MSP(Membership Service  Provider)\ub77c\ub294 \uc778\uc99d \uad00\ub9ac \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \ub4f1\ub85d\ub41c \uc0ac\uc6a9\uc790\ub9cc \ucc38\uc5ec\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \uccb4\uc778\ucf54\ub4dc\ub77c\ub294 \uc2a4\ub9c8\ud2b8 \ucee8\ud2b8\ub799\ud2b8\ub97c \ud1b5\ud574\uc11c \ubd84\uc0b0 \uc6d0\uc7a5\uc758 \ub370\uc774\ud130\ub97c  \uc77d\uace0 \uc4f8 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubd84\uc0b0 \uc6d0\uc7a5\uc740 \uc6d0\uc7a5\uc758 \ud604\uc7ac \uc0c1\ud0dc\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uc6d4\ub4dc \uc2a4\ud14c\uc774\ud2b8\uc640  \uc6d0\uc7a5\uc758 \uc0dd\uc131 \uc2dc\uc810\ubd80\ud130 \ud604\uc7ac\uae4c\uc9c0\uc758 \uc0ac\uc6a9 \uae30\ub85d\uc744 \uc800\uc7a5\ud558\ub294 \ube14\ub85d\uccb4\uc778  \ub450 \uac00\uc9c0\ub85c \uad6c\uc131\ub41c\ub2e4.  ", " \ud2b8\ub79c\uc7ad\uc158\uc744 \uc815\ud574\uc9c4 \uc21c\uc11c\ub85c \uc815\ub82c\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc744 \ud569\uc758\ub85c \uc815\uc758\ud558\uace0,  \uc774\ub97c \uc704\ud574 \uc9c0\ubd84 \uc99d\uba85 \ubc29\uc2dd\uacfc BFT(Byzantine Fault Tolerance)  \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\ub9dd \uc774\uc6a9\ucd09\uc9c4 \ubc0f \uc815\ubcf4\ubcf4\ud638 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc81c23\uc870\uc7583 (\ubcf8\uc778\ud655\uc778\uae30\uad00\uc758 \uc9c0\uc815 \ub4f1)\uc5d0 \uc758\uac70\ud558\uc5ec \ub2e4\uc74c\uc758 \uc0ac\ud56d\uc744 \uc2ec\uc0ac\ud558\uc5ec  \ub300\uccb4\uc218\ub2e8\uc758 \uac1c\ubc1c\u318d\uc81c\uacf5\u318d\uad00\ub9ac \uc5c5\ubb34(\uc774\ud558 \u201c\ubcf8\uc778\ud655\uc778\uc5c5\ubb34\u201d\ub77c \ud55c\ub2e4)\ub97c  \uc548\uc804\ud558\uace0 \uc2e0\ub8b0\uc131 \uc788\uac8c \uc218\ud589\ud560 \ub2a5\ub825\uc774 \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uc790\ub97c \ubcf8\uc778\ud655\uc778 \uae30\uad00\uc73c\ub85c \uc9c0\uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uae30\uad00\uc740? 1. \ubcf8\uc778\ud655\uc778\uc5c5\ubb34\uc758 \uc548\uc804\uc131 \ud655\ubcf4\ub97c \uc704\ud55c \ubb3c\ub9ac\uc801\u318d\uae30\uc220\uc801\u318d\uad00\ub9ac\uc801  \uc870\uce58\uacc4\ud68d 2. \ubcf8\uc778\ud655\uc778\uc5c5\ubb34\uc758 \uc218\ud589\uc744 \uc704\ud55c \uae30\uc220\uc801\u318d\uc7ac\uc815\uc801 \ub2a5\ub825 3. \ubcf8\uc778\ud655\uc778\uc5c5\ubb34 \uad00\ub828 \uc124\ube44\uaddc\ubaa8\uc758 \uc801\uc815\uc131", "choices": [" \uacfc\ud559\uae30\uc220\uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\ubd80 ", " \uac1c\uc778\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\uc704\uc6d0\ud68c ", " \ubc29\uc1a1\ud1b5\uc2e0\uc704\uc6d0\ud68c ", " \uae08\uc735\uc704\uc6d0\ud68c "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "(\uac00)\uc640 (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc545\uc131 \ucf54\ub4dc\uc758 \uc815\uc801 \ubd84\uc11d\uc740 \ud30c\uc77c\uc744  (\uac00) \ud558\uc5ec \uc0c1\uc138\ud55c \ub3d9\uc791\uc744  \ubd84\uc11d\ud558\ub294 \ub2e8\uacc4\ub85c \uc545\uc131 \ucf54\ub4dc \ud30c\uc77c\uc744 \uc5ed\uacf5\ud559 \ubd84\uc11d\ud558\uc5ec \uadf8 \uad6c\uc870,  \ud575\uc2ec\uc774 \ub418\ub294 \uba85\ub839 \ubd80\ubd84, \ub3d9\uc791 \ubc29\uc2dd \ub4f1\uc744 \uc54c\uc544\ub0b4\ub294 \uac83\uc744 \ubaa9\ud45c\ub85c  \ud55c\ub2e4. \uc774\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc5ed\uacf5\ud559 \ubd84\uc11d\uc744 \uc704\ud55c  (\ub098) \uc640/\uacfc \uac19\uc740  \ub3c4\uad6c\ub97c \ud65c\uc6a9\ud55c\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \ud328\ud0b9 OllyDbg ", " \ud328\ud0b9 Regshot ", " \ub514\uc2a4\uc5b4\uc148\ube14\ub9c1 Regshot ", " \ub514\uc2a4\uc5b4\uc148\ube14\ub9c1 OllyDbg 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc785\ub825 \uac12\uc5d0 \ub300\ud55c \uac80\uc99d \ub204\ub77d, \ubd80\uc801\uc808\ud55c \uac80\uc99d \ub610\ub294 \ub370\uc774\ud130\uc758  \uc798\ubabb\ub41c \ud615\uc2dd \uc9c0\uc815\uc73c\ub85c \uc778\ud574 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubcf4\uc548 \uacf5\uaca9\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" HTTP GET \ud50c\ub7ec\ub529 ", " SQL \uc0bd\uc785  ", " \ud06c\ub85c\uc2a4\uc0ac\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud06c\ub9bd\ud2b8 ", " \ubc84\ud37c \uc624\ubc84\ud50c\ub85c\uc6b0 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uc815\ubcf4\uc758 \ubb34\uacb0\uc131\uc5d0 \uc911\uc810\uc744 \ub454 \ubcf4\uc548 \ubaa8\ub378\uc740?", "choices": [" Biba ", " Bell-LaPadula ", " Chinese Wall ", " Lattice "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ud5c8\ub2c8\ud31f\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\uaca9\uc790\uac00 \uc911\uc694\ud55c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc811\uadfc\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\ub3c4\ub85d \uc2e4\uc81c \uc2dc\uc2a4\ud15c\ucc98\ub7fc  \ubcf4\uc774\ub294 \uacf3\uc73c\ub85c \uc720\uc778\ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uaca9\uc790\uc758 \ud589\ub3d9 \ud328\ud134\uc5d0 \uad00\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c \uc218\uc9d1\ud55c\ub2e4. ", " \ud5c8\ub2c8\ud31f\uc740 \ubc29\ud654\ubcbd\uc758 \ub0b4\ubd80\ub9dd\uc5d0\ub294 \uc124\uce58\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uacf5\uaca9\uc790\uac00 \uac00\ub2a5\ud55c \ud55c \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \ud5c8\ub2c8\ud31f\uc5d0\uc11c \uc2dc\uac04\uc744 \ubcf4\ub0b4\ub3c4\ub85d \ud558\uace0  \uadf8\uc0ac\uc774 \uad00\ub9ac\uc790\ub294 \ud544\uc694\ud55c \ub300\uc751\uc744 \uc900\ube44\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0 \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc704\ud5d8 \ubd84\uc11d \ubc29\ubc95\uc740? \u25cb \uad6c\uc870\uc801\uc778 \ubc29\ubc95\ub860\uc5d0 \uae30\ubc18\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \ubd84\uc11d\uac00\uc758 \uacbd\ud5d8\uc774\ub098 \uc9c0\uc2dd\uc744  \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc704\ud5d8 \ubd84\uc11d\uc744 \uc218\ud589\ud55c\ub2e4. \u25cb \uc911\uc18c \uaddc\ubaa8\uc758 \uc870\uc9c1\uc5d0\ub294 \uc801\ud569\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ub098 \ubd84\uc11d\uac00\uc758 \uac1c\uc778\uc801  \uacbd\ud5d8\uc5d0 \uc9c0\ub098\uce58\uac8c \uc758\uc874\ud55c\ub2e4\ub294 \ub2e8\uc810\uc774 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \uae30\uc900\uc120 \uc811\uadfc\ubc95 ", " \ube44\uc815\ud615 \uc811\uadfc\ubc95 ", " \uc0c1\uc138 \uc704\ud5d8 \ubd84\uc11d ", " \ubcf5\ud569 \uc811\uadfc\ubc95 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "RSA\ub97c \uc801\uc6a9\ud558\uc5ec 7\uc758 \uc554\ud638\ubb38 11\uacfc 35\uc758 \uc554\ud638\ubb38 42\uac00 \uc8fc\uc5b4\uc838 \uc788\uc744 \ub54c,  \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uc218\ud559\uc801 \ud2b9\uc131\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uacc4\uc0b0\ud55c 245(\uff1d7 * 35)\uc758  \uc554\ud638\ubb38\uc740? (\ub2e8, RSA \uacf5\uac1c \ubaa8\ub4c8 n \uff1d 247, \uacf5\uac1c \uc9c0\uc218 e \uff1d 5)", "choices": [" 2 ", " 215 ", " 239 ", " 462 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uc0ac\uc6a9\uc790 A\uac00 \uc0ac\uc804\uc5d0 \ube44\ubc00\ud0a4\ub97c \uacf5\uc720\ud558\uace0 \uc788\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc0ac\uc6a9\uc790 B\uc5d0\uac8c  \uae30\ubc00\uc131 \ubcf4\uc7a5\uc774 \uc694\uad6c\ub418\ub294 \ubb38\uc11c M\uc744 \ubcf4\ub0b4\uae30 \uc704\ud55c \uba54\uc2dc\uc9c0\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? KpuX: \uc0ac\uc6a9\uc790 X\uc758 \uacf5\uac1c\ud0a4 KprX: \uc0ac\uc6a9\uc790 X\uc758 \uac1c\uc778\ud0a4 KS: \uc138\uc158\ud0a4 H(): \ud574\uc2dc \ud568\uc218 E(): \uc554\ud638\ud654  ||: \uc5f0\uacb0(concatenation) \uc5f0\uc0b0\uc790", "choices": [" M || EKprA(H(M)) ", " EKprA(M || H(M)) ", " EKS(M) || EKpuB(KS) ", " EKS(M) || EKprA(KS) "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ubcf4\uc548 \uc11c\ube44\uc2a4\uc640 \uc774\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uae30 \uc704\ud55c \ubcf4\uc548 \uae30\uc220\uc744 \uc798\ubabb \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \ub370\uc774\ud130 \ubb34\uacb0\uc131 \uff0d \uc554\ud638\ud559\uc801 \ud574\uc2dc ", " \uc2e0\uc6d0 \uc778\uc99d \uff0d \uc778\uc99d\uc11c ", " \ubd80\uc778\ubc29\uc9c0 \uff0d \uba54\uc2dc\uc9c0 \uc778\uc99d \ucf54\ub4dc ", " \uba54\uc2dc\uc9c0 \uc778\uc99d \uff0d \uc804\uc790 \uc11c\uba85 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uc6f9 \uc11c\ubc84\uc640 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8 \uac04\uc758 \ucfe0\ud0a4 \ucc98\ub9ac \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" HTTP \uc694\uccad \uba54\uc2dc\uc9c0\uc758 \ud5e4\ub354 \ub77c\uc778\uc744 \ud1b5\ud55c \ucfe0\ud0a4 \uc804\ub2ec ", " HTTP \uc751\ub2f5 \uba54\uc2dc\uc9c0\uc758 \uc0c1\ud0dc \ub77c\uc778\uc744 \ud1b5\ud55c \ucfe0\ud0a4 \uc804\ub2ec ", " \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8 \ube0c\ub77c\uc6b0\uc800\uc758 \ucfe0\ud0a4 \ub514\ub809\ud130\ub9ac\uc5d0 \ucfe0\ud0a4 \uc800\uc7a5 ", " \uc6f9 \uc11c\ubc84\uac00 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc5d0 \uad00\ud574 \uc218\uc9d1\ud55c \uc815\ubcf4\ub85c\ubd80\ud130 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uc0dd\uc131 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\uac1c\uc778\uc815\ubcf4 \ubcf4\ud638\ubc95 \uc81c15\uc870(\uac1c\uc778\uc815\ubcf4\uc758 \uc218\uc9d1\u318d\uc774\uc6a9)\uc5d0\uc11c \uac1c\uc778\uc815\ubcf4 \ucc98\ub9ac\uc790\uac00 \uac1c\uc778\uc815\ubcf4\ub97c \uc218\uc9d1\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\uba70 \uadf8 \uc218\uc9d1 \ubaa9\uc801\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c  \uc774\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\ubcf4\uc8fc\uccb4\uc758 \ub3d9\uc758\ub97c \ubc1b\uc740 \uacbd\uc6b0 ", " \ubc95\ub960\uc5d0 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uaddc\uc815\uc774 \uc788\uac70\ub098 \ubc95\ub839\uc0c1 \uc758\ubb34\ub97c \uc900\uc218\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec  \ubd88\uac00\ud53c\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \uacf5\uacf5\uae30\uad00\uc774 \ubc95\ub839 \ub4f1\uc5d0\uc11c \uc815\ud558\ub294 \uc18c\uad00 \uc5c5\ubb34\uc758 \uc218\ud589\uc744 \uc704\ud558\uc5ec  \ubd88\uac00\ud53c\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \uacf5\uacf5\uae30\uad00\uacfc\uc758 \uacc4\uc57d\uc758 \uccb4\uacb0 \ubc0f \uc774\ud589\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \ubd88\uac00\ud53c\ud558\uac8c \ud544\uc694\ud55c \uacbd\uc6b0 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ud568\uc218 P\uc5d0\uc11c \ud638\ucd9c\ud55c \ud568\uc218 Q\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \uc791\uc5c5\uc744 \ub9c8\uce58\uace0 \ub2e4\uc2dc \ud568\uc218 P\ub85c  \ub3cc\uc544\uac00\ub294 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c\uc758 \uc2a4\ud0dd \ubc84\ud37c \uc6b4\uc6a9 \uacfc\uc815\uc744 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c  \uac83\uc740? (\uac00) \uc2a4\ud0dd\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \ubcf5\uadc0 \uc8fc\uc18c(return address)\ub97c pop\ud55c\ub2e4. (\ub098) \uc2a4\ud0dd \ud3ec\uc778\ud130\ub97c \ud504\ub808\uc784 \ud3ec\uc778\ud130\uc758 \uac12\uc73c\ub85c \ubcf5\uc6d0\uc2dc\ud0a8\ub2e4. (\ub2e4) \uc774\uc804 \ud504\ub808\uc784 \ud3ec\uc778\ud130 \uac12\uc744 pop\ud558\uc5ec \uc2a4\ud0dd \ud504\ub808\uc784 \ud3ec\uc778\ud130\ub97c  P\uc758 \uc2a4\ud0dd \ud504\ub808\uc784\uc73c\ub85c \uc124\uc815\ud55c\ub2e4. (\ub77c) P\uac00 \uc2e4\ud589\ud588\ub358 \ud568\uc218 \ud638\ucd9c(function call) \uc778\uc2a4\ud2b8\ub7ed\uc158 \ub2e4\uc74c\uc758  \uc778\uc2a4\ud2b8\ub7ed\uc158\uc744 \uc2e4\ud589\ud55c\ub2e4.", "choices": [" (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) ", " (\uac00) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub098) ", " (\ub098) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) ", " (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub77c) "], "answer": "4", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\ubcf4\ud638\ub860", "question": "\ubb34\uc120 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c \ubcf4\uc548\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc774\uc804\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub358 WEP\uc758 \ubcf4\uc548\uc0c1 \uc57d\uc810\uc744 \ubcf4\uac15\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c IETF\uc5d0\uc11c  WPA, WPA2, WPA3\ub97c \uc815\uc758\ud558\uc600\ub2e4. ", " WPA\ub294 TKIP \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc744 \ucc44\ud0dd\ud558\uc5ec \ubcf4\uc548\uc744 \uac15\ud654\ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc5ec\uc804\ud788  WEP\uc640 \ub3d9\uc77c\ud55c \uba54\uc2dc\uc9c0 \ubb34\uacb0\uc131 \ud655\uc778 \ubc29\uc2dd\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc57d\uc810\uc774 \uc788\ub2e4. ", " WPA2\ub294 \ubb34\uc120 LAN \ubcf4\uc548 \ud45c\uc900\uc778 IEEE 802.1X\uc758 \ubcf4\uc548 \uc694\uac74\uc744  \ucda9\uc871\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec CCM \ubaa8\ub4dc\uc758 AES \ube14\ub85d \uc554\ud638 \ubc29\uc2dd\uc744 \ucc44\ud0dd\ud558\uace0  \uc788\ub2e4. ", " WPA-\uac1c\uc778 \ubaa8\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 PSK\ub85c\ubd80\ud130 \uc720\ub3c4\ub41c \uc554\ud638\ud654 \ud0a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294  \ubc18\uba74\uc5d0, WPA-\uc5d4\ud130\ud504\ub77c\uc774\uc988 \ubaa8\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 \uc778\uc99d \ubc0f \uc554\ud638\ud654\ub97c \uac15\ud654\ud558\uae30  \uc704\ud574 RADIUS \uc778\uc99d \uc11c\ubc84\ub97c \ub450\uace0 EAP \ud45c\uc900\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc774 \uc2e4\ud589\ub420 \ub54c\ub9c8\ub2e4 \ud574\ub2f9 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc8fc\uc18c\ub97c  \ubb34\uc791\uc704\ub85c \ubc30\uce58\ud558\uc5ec \uacf5\uaca9 \ub300\uc0c1 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc8fc\uc18c\ub97c  \ucd94\uce21\ud558\uae30 \uc5b4\ub835\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub9ac\ub205\uc2a4 \uc6b4\uc601\uccb4\uc81c\uc758 \uae30\ub2a5\uc740?", "choices": [" DLL ", " Canary ", " ASLR ", " Packing "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\uc5b4\ub5a0\ud55c \uc791\uc5c5\uc744 \uc8fc\uae30\uc801\uc73c\ub85c \uc2e4\ud589\uc2dc\ud0a4\uae30 \uc704\ud55c \ub9ac\ub205\uc2a4 \uba85\ub839\uc5b4\ub294?", "choices": [" wc ", " ps ", " df ", " crontab "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "(\uac00) \u223c (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \ub9ac\ub205\uc2a4\uc5d0\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \ube44\ubc00\ubc88\ud638\ub97c \uc9c0\uc815\ud558\uac70\ub098 \ubcc0\uacbd\ud560 \ub54c \uc4f0\uc774\ub294  (\uac00) \uba85\ub839\uc5b4\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774 \uba85\ub839\uc5b4\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \ube44\ubc00\ubc88\ud638\uac00  \uc800\uc7a5\ub41c  (\ub098) \ud30c\uc77c\uc5d0 \uc811\uadfc\ud558\uc5ec \uae30\uc874 \ube44\ubc00\ubc88\ud638\ub97c \uc0c8\ub85c \uc785\ub825\ud55c  \uac12\uc73c\ub85c \ubcc0\uacbd\ud558\ub294 \uae30\ub2a5\uc744 \ud55c\ub2e4.  (\uac00) \uba85\ub839\uc5b4\ub97c \uc77c\ubc18 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00  \uc2e4\ud589\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4, \ud574\ub2f9 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uac00 \uad00\ub9ac\uc790 \uacc4\uc815\ub9cc  \uc811\uadfc\uad8c\ud55c\uc774 \uc788\ub294 \ud30c\uc77c\uc5d0 \uc811\uadfc\ud558\uc5ec \ube44\ubc00\ubc88\ud638\ub97c \ubc14\uafb8\ub294 \uac83\uc774  \uac00\ub2a5\ud55c \uc774\uc720\ub294  (\uac00) \uba85\ub839\uc5b4\uc5d0 \uc124\uc815\ub41c  (\ub2e4) \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4.  \uc77c\ubc18 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00  (\ub2e4) \uac00 \uc124\uc815\ub41c  (\uac00) \uba85\ub839\uc5b4\ub97c \uc2e4\ud589\ud558\uba74  \ud574\ub2f9 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\ub294 \uc77c\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \ud30c\uc77c \uc18c\uc720\uc790\uc778 \uad00\ub9ac\uc790(root)\uc758  \uad8c\ud55c\uc744 \uc5bb\uac8c \ub418\uc5b4 \uad00\ub9ac\uc790\ub9cc \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub294  (\ub098) \ud30c\uc77c\uc5d0  \uc811\uadfc\ud558\uc5ec \ud574\ub2f9 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \ube44\ubc00\ubc88\ud638\ub97c \uc218\uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" passwrd /etc/shadow SetUID ", " passwrd /etc/passwd SetRID ", " passwd /etc/shadow SetUID ", " passwd /etc/shadow SetRID "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc774 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc124\uc815\ub41c umask \uac12\uc774 \u2018022\u2019\uc778 \uacbd\uc6b0, \ud30c\uc77c(file1)\uc744  \uc0dd\uc131\ud558\uc600\uc744 \ub54c \uc0dd\uc131\ub41c \ud30c\uc77c\uc758 \uc811\uadfc\uad8c\ud55c\uc740? [root@security ~]# umask 022 [root@security ~]# touch file1", "choices": [" -rwxr-xr-x ", " -r-xrwxrwx ", " -rw-r--r-- ", " -rw------- "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\uc720\ub2c9\uc2a4/\ub9ac\ub205\uc2a4 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ub85c\uadf8 \ud30c\uc77c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" utmp \ub85c\uadf8\ub294 \ud2b9\uc815 \uc2dc\uac04\uc5d0 \ub85c\uadf8\uc778\ud55c \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \uc815\ubcf4\ub97c \ud14d\uc2a4\ud2b8  \ud615\ud0dc\ub85c \uae30\ub85d\ud55c\ub2e4. ", " wtmp \ub85c\uadf8\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \ub85c\uadf8\uc778, \ub85c\uadf8\uc544\uc6c3, \uc2dc\uc2a4\ud15c \uc7ac\ubd80\ud305 \uc815\ubcf4\ub97c  \ubc14\uc774\ub108\ub9ac \ud615\ud0dc\ub85c \uae30\ub85d\ud55c\ub2e4. ", " su \ub85c\uadf8\ub294 su \uba85\ub839\uc5b4 \uc218\ud589\uc5d0 \ub530\ub978 \uad8c\ud55c \ubcc0\uacbd \uc2dc\ub3c4 \ubc0f \ubcc0\uacbd  \uc815\ubcf4\ub97c \ud14d\uc2a4\ud2b8 \ud615\ud0dc\ub85c \uae30\ub85d\ud55c\ub2e4. ", " pacct \ub85c\uadf8\ub294 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \ub85c\uadf8\uc778\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uc218\ud589\ud55c \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc758  \uc815\ubcf4\ub97c \ubc14\uc774\ub108\ub9ac \ud615\ud0dc\ub85c \uae30\ub85d\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ub3d9\uc77c\ud55c \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\uc5d0 \uc788\ub294 DHCP \uc11c\ubc84\uc640 \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8 \uac04\uc758 \ub3d9\uc791 \uacfc\uc815\uc744  \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc11c\ubc84\ub294 UDP \ubaa9\uc801\uc9c0 \ud3ec\ud2b8 \ubc88\ud638 68, \ubc1c\uc2e0\uc9c0 \ud3ec\ud2b8 \ubc88\ud638 67\ub85c  \uc9c0\uc815\ud55c \ub4a4, \uc720\ub2c8\uce90\uc2a4\ud2b8 \uba54\uc2dc\uc9c0\ub098 \ube0c\ub85c\ub4dc\uce90\uc2a4\ud2b8 \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c  \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uc5d0 \uc804\uc1a1 (\ub098) UDP \uc0ac\uc6a9\uc790 \ub370\uc774\ud130\uadf8\ub7a8(user datagram)\uc73c\ub85c \ucea1\uc290\ud654 \uc774\ud6c4,  IP \ub370\uc774\ud130\uadf8\ub7a8\uc73c\ub85c \ucea1\uc290\ud654 (\ub2e4) DHCP \uc11c\ubc84\ub294 UDP \ud3ec\ud2b8 \ubc88\ud638 67\uc5d0 \uc218\ub3d9 \uac1c\ubc29(passive  open) \uba85\ub839\uc744 \uc218\ud589 (\ub77c) \ubd80\ud305\ub41c \ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\ub294 \ud3ec\ud2b8 \ubc88\ud638 68\uc5d0 \ub2a5\ub3d9 \uac1c\ubc29(active  open) \uba85\ub839\uc744 \uc218\ud589", "choices": [" (\ub2e4) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\uac00) ", " (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub098) \u2192 (\uac00) ", " (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub098) ", " (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub098) \u2192 (\uac00) "], "answer": "2", "question_type": "list", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "(\uac00) \u223c (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u25cb (\uac00) \uc740 \ube14\ub8e8\ud22c\uc2a4 \uacf5\uaca9 \uc7a5\uce58\uc758 \uac80\uc0c9 \ud65c\ub3d9\uc744 \ub73b\ud55c\ub2e4.  \u25cb (\ub098) \uc740 \ube14\ub8e8\ud22c\uc2a4\uc758 \ucde8\uc57d\uc810\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \ube14\ub8e8\ud22c\uc2a4 \uae30\uae30\uc758  \uc815\ubcf4\uc5d0 \uc811\uadfc\ud558\ub294 \uacf5\uaca9\uc774\ub2e4. \u25cb (\ub2e4) \uc740 \ube14\ub8e8\ud22c\uc2a4 \uc7a5\ube44 \uac04\uc758 \ucde8\uc57d\ud55c \uc5f0\uacb0 \uad00\ub9ac\ub97c \uc545\uc6a9\ud55c  \uacf5\uaca9\uc774\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \ube14\ub8e8\uc7ac\ud0b9(Bluejacking) \ube14\ub8e8\uc2a4\ub098\ud551(Bluesnarfing) \ube14\ub8e8\ud504\ub9b0\ud305(Blueprinting) ", " \ube14\ub8e8\ud504\ub9b0\ud305 \ube14\ub8e8\uc2a4\ub098\ud551 \ube14\ub8e8\uc7ac\ud0b9 ", " \ube14\ub8e8\uc2a4\ub098\ud551 \ube14\ub8e8\ud504\ub9b0\ud305 \ube14\ub8e8\ubc84\uae45(Bluebugging) ", " \ube14\ub8e8\ud504\ub9b0\ud305 \ube14\ub8e8\uc2a4\ub098\ud551 \ube14\ub8e8\ubc84\uae45 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "(\uac00)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? x86\uacc4\uc5f4 32-bit CPU \ud658\uacbd\uc5d0\uc11c, \uad6c\ub3d9 \uc911\uc778 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uac00 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294  \uba54\ubaa8\ub9ac \uc601\uc5ed \uc911 \uc2a4\ud0dd \uc601\uc5ed \uad00\ub9ac\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc8fc\uc694 \ub808\uc9c0\uc2a4\ud130\ub294  EIP,  (\uac00) , ESP\uac00 \uc788\ub2e4. \uc2a4\ud0dd \uc601\uc5ed\uc5d0\ub294 \ud568\uc218 \ud638\ucd9c \uc2dc  \uc804\ub2ec\ub418\ub294 \ud30c\ub77c\ubbf8\ud130, \ud568\uc218 \uc2e4\ud589 \uc911 \ud560\ub2f9\ub418\ub294 \uc9c0\uc5ed\ubcc0\uc218, \ud568\uc218  \uc885\ub8cc \uc2dc \ub418\ub3cc\uc544\uac08 \ub9ac\ud134 \uc8fc\uc18c \ub4f1\uc774 \uc800\uc7a5\ub41c\ub2e4. \ud30c\ub77c\ubbf8\ud130 \ubc0f  \uc9c0\uc5ed\ubcc0\uc218\ub294  (\uac00) \ub97c \uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc624\ud504\uc14b \uac12\uc744 \uc124\uc815\ud558\uc5ec  \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" ESI ", " EAX ", " ECX ", " EBP 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c \ubcf4\uc548 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "(\uac00)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \u25cb (\uac00) \uc740(\ub294) \ubcf4\uc548 \uad00\ub9ac\uc790\ub098 \ubcf4\uc548 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ud0d0\uc9c0\ub97c  \ud53c\ud558\uba74\uc11c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \uc81c\uc5b4\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uacf5\uaca9\uc758 \uc758\ub3c4\ub85c \uc124\uce58\ub418\ub294  \uc545\uc131\ud30c\uc77c\ub85c, \ubcf4\ud1b5 \uc6b4\uc601\uccb4\uc81c\uc758 \ud569\ubc95\uc801\uc778 \uba85\ub839\uc5b4\ucc98\ub7fc \ubaa8\uc544  \ub193\uc740 \uac83\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. \u25cb (\uac00) \uc740(\ub294) \uacf5\uaca9\uc790\uc758 \ud30c\uc77c, \ub514\ub809\ud130\ub9ac \ubc0f \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\ub97c  \uc228\uae30\ub294 \uac83\uc744 \uc81c\uc678\ud558\uace0 \ud569\ubc95\uc801\uc778 \uba85\ub839\uc5b4\ucc98\ub7fc \ub3d9\uc791\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ub79c\uc12c\uc6e8\uc5b4 ", " \ud0a4\ub85c\uac70 ", " \uc6dc ", " \ub8e8\ud2b8\ud0b7 "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "AAA\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" Authentication\uc740 \uc790\uc2e0\uc758 \uc2e0\uc6d0\uc744 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc99d\uba85\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc744  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " Authorization\uc740 \uc9c0\ubb38 \uc778\uc2dd \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc190\uac00\ub77d\uc744 \ub308 \ub54c \uc9c0\ubb38 \uc790\uccb4\ub97c  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " Accounting\uc740 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc811\uadfc\ud55c \uc0ac\uc6a9\uc790 \ucd94\uc801\uc5d0 \ud65c\uc6a9\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " Accounting\uc740 \ub85c\uadf8\uc778\ud588\uc744 \ub54c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc774 \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uae30\ub85d\uc744 \ub0a8\uae30\ub294  \ud65c\ub3d9\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4.  "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\uc804\uc790\uba54\uc77c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0\uc11c \uc1a1\uc2e0 \ubd80\uc778\ubc29\uc9c0 \uae30\ub2a5\uc744 \uc704\ud574 \uc801\uc6a9\ud558\ub294 \uae30\uc220\uc740?", "choices": [" \uc804\uc790 \uc11c\uba85(digital signature) ", " \ub300\uce6d\ud0a4 \uc554\ud638\ud654(symmetric encryption) ", " \uc568\ub9ac\uc5b4\uc2a4(alias) ", " \ucee4\ubc84\ub85c\uc2a4(Kerberos) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "OTP\uae30\uae30\ub294 \ub2e4\uc74c \uc911 \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub2e8\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294\uac00?", "choices": [" Something You Know ", " Something You Have ", " Something You Are ", " Something You Do "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "2017\ub144\uc5d0 \ubc1c\ud45c\ub41c OWASP TOP 10\uc758 \ud56d\ubaa9 \uc911 (\uac00)\uc5d0 \ud574\ub2f9\ub418\ub294 \uac83\uc740? (\uac00) \uc740(\ub294) \uc2e0\ub8b0\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ub370\uc774\ud130\uac00 \uba85\ub839\uc5b4\ub098 \ucffc\ub9ac\ubb38\uc758  \uc77c\ubd80\ubd84\uc73c\ub85c\uc11c, \uc778\ud130\ud504\ub9ac\ud130\ub85c \ubcf4\ub0b4\uc9c8 \ub54c \ubc1c\uc0dd\ud55c\ub2e4. \uacf5\uaca9\uc790\uc758  \uc545\uc758\uc801\uc778 \ub370\uc774\ud130\ub294 \uc608\uae30\uce58 \uc54a\uc740 \uba85\ub839\uc744 \uc2e4\ud589\ud558\uac70\ub098 \uc62c\ubc14\ub978  \uad8c\ud55c \uc5c6\uc774 \ub370\uc774\ud130\uc5d0 \uc811\uadfc\ud558\ub3c4\ub85d \uc778\ud130\ud504\ub9ac\ud130\ub97c \uc18d\uc77c \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" Broken Access Control ", " Broken Authentication ", " Sensitive Data Exposure ", " Injection "], "answer": "4", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ub530\ub77c \uc9c4\ud589\ub418\ub294 \uacf5\uaca9 \uc720\ud615\uc740? \u25cb \uacf5\uaca9\uc790\ub294 \uc545\uc758\uc801\uc778 \uc2a4\ud06c\ub9bd\ud2b8\uac00 \ud3ec\ud568\ub41c \ucf58\ud150\uce20\ub97c \uc6f9  \uc560\ud50c\ub9ac\ucf00\uc774\uc158 \uc11c\ubc84\uc5d0 \uc5c5\ub85c\ub4dc\ud55c\ub2e4. \u25cb \ud574\ub2f9 \ucf58\ud150\uce20\ub294 \uc6f9 \uc560\ud50c\ub9ac\ucf00\uc774\uc158 \uc11c\ubc84\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub41c\ub2e4. \u25cb \ud76c\uc0dd\uc790\ub294 \ud574\ub2f9 \ucf58\ud150\uce20\ub97c \uc6f9 \uc560\ud50c\ub9ac\ucf00\uc774\uc158 \uc11c\ubc84\uc5d0 \uc694\uccad\ud558\uc5ec  \uc218\uc2e0\ud55c\ub2e4. \u25cb \ud574\ub2f9 \ucf58\ud150\uce20\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub41c \uc545\uc758\uc801\uc778 \uc2a4\ud06c\ub9bd\ud2b8\uac00 \ud76c\uc0dd\uc790\uc758  \ub514\ubc14\uc774\uc2a4\uc5d0\uc11c \uc2e4\ud589\ub41c\ub2e4.", "choices": [" Stored XSS ", " Reflected XSS ", " Brute Force ", " Buffer Overflow "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "CSRF\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucde8\uc57d\ud55c \ucef4\ud3ec\ub10c\ud2b8\ub97c \uc545\uc6a9\ud558\uc5ec \uacf5\uaca9\ud558\uba74 \ub370\uc774\ud130 \uc190\uc2e4\uc774\ub098 \uc11c\ubc84  \uc7a5\uc545 \ubb38\uc81c\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ucde8\uc57d\uc810\uc774\ub2e4. ", " \uc870\uc791\ub41c XPath(XML Path Language) \ucffc\ub9ac\ub97c \ubcf4\ub0c4\uc73c\ub85c\uc368 \ube44\uc815\uc0c1\uc801\uc778  \ub370\uc774\ud130\ub97c \ucffc\ub9ac\ub97c \uc774\uc6a9\ud574 \uac00\uc838\uc62c \uc218 \uc788\ub294 \ucde8\uc57d\uc810\uc774\ub2e4. ", " \uc801\uc808\ud788 \ubcf4\ud638\ub418\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec, \ucfe0\ud0a4 \uac12 \ubcc0\uc870\ub97c \ud1b5\ud55c  \ub2e4\ub978 \uc0ac\uc6a9\uc790\ub85c\uc758 \uc704\uc7a5 \ubc0f \uad8c\ud55c \uc0c1\uc2b9 \ub4f1\uc774 \uac00\ub2a5\ud55c \ucde8\uc57d\uc810\uc774\ub2e4. ", " \ub85c\uadf8\uc778\ud55c \uc0ac\uc6a9\uc790 \ube0c\ub77c\uc6b0\uc800\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \uc138\uc158 \ucfe0\ud0a4\uc640 \uae30\ud0c0  \uc778\uc99d \uc815\ubcf4\ub97c \ud3ec\ud568\ud558\ub294 \uc704\uc870\ub41c HTTP \uc694\uccad\uc744 \uc804\uc1a1\ud560 \uc218 \uc788\ub294  \ucde8\uc57d\uc810\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uac80\uc0ac \ub3c4\uad6c\ub294? \uc5b4\ub290 \ud55c \uc2dc\uc810\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\ub294 \ud2b9\uc815 \uacbd\ub85c \ud639\uc740 \ubaa8\ub4e0  \ud30c\uc77c\uc5d0 \uad00\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c DB\ud654\ud558\uc5ec \uc800\uc7a5\ud55c \ud6c4, \uc218\uc815\u318d\uc0ad\uc81c\u318d\uc0dd\uc131\ub41c  \ud30c\uc77c\uc5d0 \uad00\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c \uc54c\ub824\uc8fc\uba70, \ud574\ucee4\ub4e4\uc5d0 \uc758\ud55c \ud30c\uc77c\uc758 \uc704\ubcc0\uc870  \uc5ec\ubd80\ub97c \ud310\ubcc4\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uae30\ub2a5\uc744 \uc81c\uacf5\ud574 \uc8fc\ub294 \uac80\uc0ac \ub3c4\uad6c\uc774\ub2e4.", "choices": [" Tripwire ", " Burp Suite ", " Snort ", " NESSUS "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "robots.txt \ud30c\uc77c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" robots.txt \ud30c\uc77c\uc740 \uc6f9 \ub8e8\ud2b8 \ub514\ub809\ud130\ub9ac\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c\ub2e4. ", " User-agent\ub294 \uc811\uadfc\uac70\ubd80 \ub514\ub809\ud130\ub9ac\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \ud0a4\uc6cc\ub4dc\uc774\ub2e4. ", " Disallow\ub294 \uac80\uc0c9 \uc5d4\uc9c4 \uc885\ub958\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \ud0a4\uc6cc\ub4dc\uc774\ub2e4. ", " User-agent\uc640 Disallow\ub294 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 Windows \uc6b4\uc601\uccb4\uc81c\uac00 \uc124\uce58\ub41c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0\uc11c SID\ub97c \ucd9c\ub825\ud55c  \uacb0\uacfc\uc774\ub2e4. (\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" (\uac00)\ub294 \uc2dc\uc2a4\ud15c \ubd80\ud305 \uc2dc\ub9c8\ub2e4 \uc0c8\ub86d\uac8c \ubd80\uc5ec\ub418\ub294 \uc2dc\uc2a4\ud15c ID\uc774\ub2e4. ", " (\ub098)\ub294 RID\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\uba70, 500\uc758 \uacbd\uc6b0 Administrator\uc784\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " (\ub098)\ub294 RID\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\uba70, 501\uc758 \uacbd\uc6b0 Guest\uc784\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " (\ub098)\ub294 RID\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\uba70, \uc77c\ubc18 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c\ub294 1,000 \uc774\uc0c1\uc758 \uc22b\uc790\uac00  \ubd80\uc5ec\ub41c\ub2e4.  "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "\ub514\uc9c0\ud138 \ud3ec\ub80c\uc2dd\uc758 \uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc804\uc900\ube44 \uc774\ud6c4 \ub2e8\uacc4\ub97c \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ubc14\ub974\uac8c  \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc99d\uac70 \uc218\uc9d1 (\ub098) \ubcf4\uad00 \ubc0f \uc774\uc1a1 (\ub2e4) \ubcf4\uace0\uc11c \uc791\uc131 (\ub77c) \uc99d\uac70 \ubd84\uc11d \ubc0f \uc870\uc0ac", "choices": [" (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) ", " (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) ", " (\ub098) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) ", " (\ub098) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub2e4) "], "answer": "2", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\ubcf4\uc548", "question": "(\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \u25cb CVE(Common Vulnerabilities and Exposure)\ub294 \uacf5\uac1c\uc801\uc73c\ub85c  \uc54c\ub824\uc9c4 \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4\uc758 \ubcf4\uc548\ucde8\uc57d\uc810\uc744 \uac00\ub9ac\ud0a4\ub294 \uace0\uc720 \ud45c\uae30\ub97c  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. \u25cb \ucde8\uc57d\uc810\uba85\uc740 CVE\uff0d (\uac00) \uff0d (\ub098)  \ud615\uc2dd\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4  \uc788\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \uc77c\ub828\ubc88\ud638 \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \ubc84\uc804 ", " \uc5f0\ub3c4 \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \ubc84\uc804 ", " \uc77c\ub828\ubc88\ud638 \uc5f0\ub3c4 ", " \uc5f0\ub3c4 \uc77c\ub828\ubc88\ud638"], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ud2f8(Thiel)\uc774 \uc81c\uc548\ud55c \u2018\uacf5\uac04\ud615\ud0dc \ud45c\uc2dc\ubc95\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5f0\uc18d\uc801 \uacbd\ud5d8\uc758 \ud45c\uc2dc\ub294 \uacf5\uac04\uc758 \ud615\ud0dc, \uba74, \uc778\uac04\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc784 \ub4f1\uc744  \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uae30\ud638(symbol)\ub85c \uad6c\uc131\ub41c\ub2e4. ", " \uc678\ubd80\uacf5\uac04\uc740 \ud55c\uc815\ub41c \uacf5\uac04(spaces)\uacfc \ub2eb\ud78c \uacf5\uac04(volumes), 2\uac00\uc9c0  \uc720\ud615\uc73c\ub85c \uc815\uc758\ub41c\ub2e4. ", " \ud55c\uc815\ub41c \uacf5\uac04\uacfc \ub2eb\ud78c \uacf5\uac04\uc740 \uac01\uac01 \uc120\uc801 \uacf5\uac04(run)\uacfc \uba74\uc801 \uacf5\uac04 (area)\uc73c\ub85c \uad6c\ubd84\ub41c\ub2e4. ", " \ub3c4\uba74\uc5d0\ub294 \uacf5\uac04\uc758 \ud615\ud0dc\uc640 \ub192\uc774, \uc9c4\ud589\uc704\uce58\ub97c \uc911\uc2ec\uc73c\ub85c \ud55c \uc88c\uc6b0 \ud3ed\uc758  \ube44\ub840 \ub4f1\uc774 \uae30\ub85d\ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub180\uc774\uc2dc\uc124 \uc548\uc804\uad00\ub9ac\ubc95\ub839\uc0c1 \uc548\uc804\uc810\uac80\uc758 \ud56d\ubaa9\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5b4\ub9b0\uc774\ub180\uc774\uc2dc\uc124\uc758 \uc5f0\uacb0 \uc0c1\ud0dc ", " \uc5b4\ub9b0\uc774\ub180\uc774\uc2dc\uc124\uc758 \uccad\uacb0 \uc0c1\ud0dc ", " \uc5b4\ub9b0\uc774\ub180\uc774\uc2dc\uc124\uc758 \uc704\uce58\uc815\ubcf4 ", " \uc704\ud5d8\ubb3c\uc9c8\uc758 \uc874\uc7ac \uc5ec\ubd80 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uac74\ucd95\ubc95\ub839\uc0c1 \u2018\uacf5\uac1c\uacf5\uc9c0\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\uac1c\uacf5\uc9c0\ub294 \uac74\ucd95\ubb3c\uacfc \uc5f0\uacc4\ud558\uc5ec \ud544\ub85c\ud2f0 \uad6c\uc870\ub85c \uc124\uce58\ud558\uac70\ub098  \uc6b4\uc6a9\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ub18d\uc218\uc0b0\ubb3c\uc720\ud1b5\uc2dc\uc124\uc758 \ub300\uc9c0\uc5d0\ub294 \uacf5\uac1c\uacf5\uc9c0\ub97c \uc124\uce58\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uac1c\uacf5\uc9c0\uc758 \uba74\uc801\uc740 \ub300\uc9c0\uba74\uc801\uc758 100\ubd84\uc758 20 \uc774\ud558\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0\uc11c  \uac74\ucd95\uc870\ub840\ub85c \uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uac1c\uacf5\uc9c0\ub97c \uc124\uce58\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \uae34 \uc758\uc790 \ub610\ub294 \uc870\uacbd\uc2dc\uc124 \ub4f1 \uac74\ucd95\uc870\ub840\ub85c  \uc815\ud558\ub294 \uc2dc\uc124\uc744 \uc124\uce58\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ub2e8\ud48d\uc758 \uc0c9\uc774 \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294?", "choices": [" Euonymus alatus ", " Diospyros kaki ", " Cornus kousa ", " Cercidiphyllum japonicum "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "(\uac00), (\ub098)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\uac00) \uc740(\ub294) \uac19\uc740 \ub3c4\ub85c\uc5d0\uc11c \ubcf4\ud589\uc790\uc640 \ucc28\ub7c9\uc758 \ud1b5\ud589\uc774 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc5b4  \ubcf4\ud589 \uc548\uc804\uc131\uc5d0 \uc704\ud611\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\uc2dd\uc774\uba70,  (\ub098) \uc740(\ub294)  \uac19\uc740 \ub3c4\ub85c\uc5d0\uc11c \ubcf4\ud589\uc790\uc640 \ucc28\ub7c9\uc758 \ud1b5\ud589\uc774 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0\ub9cc, \ubcf4\ud589  \uc548\uc804\uc131\uc744 \ud655\ubcf4\ud558\uba74\uc11c \ub3c4\ub85c\ub97c \ub2e8\uc21c\ud55c \uad50\ud1b5\uc2dc\uc124\uc774 \uc544\ub2cc \uc8fc\ubbfc  \uc0dd\ud65c\uc758 \uc911\uc2ec\uc73c\ub85c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ubc29\uc2dd\uc774\ub2e4. (\uac00) (\ub098)", "choices": [" \ubcf4\ucc28\ubd84\ub9ac \ubcf4\ucc28\uacf5\uc874 ", " \ubcf4\ucc28\ud63c\uc6a9 \ubcf4\ucc28\uacf5\uc874 ", " \ubcf4\ucc28\uacf5\uc874 \ubcf4\ucc28\ud63c\uc6a9 ", " \ubcf4\ucc28\ud63c\uc6a9 \ubcf4\ucc28\ubd84\ub9ac "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ub2e4\uc74c \uc815\uc758\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ubd80\ud569\ud558\ub294 \uac1c\ub150\uc740? \u25cb \ube44\uc6a9 \ud6a8\uc728\uc801\uc774\uba74\uc11c \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ud658\uacbd\uc801\u318d\uc0ac\ud68c\uc801\u318d\uacbd\uc81c\uc801 \uc774\uc810\uc744  \uc81c\uacf5\ud558\uace0 \ubcf5\uc6d0\ub825\uc744 \uad6c\ucd95\ud558\ub294 \ub370 \ub3c4\uc6c0\uc774 \ub418\ub294, \uc790\uc5f0\uc5d0\uc11c  \uc601\uac10\uc744 \uc5bb\uac70\ub098 \uc9c0\uc6d0\uc744 \ubc1b\ub294 \ubc29\uc548(\uc720\ub7fd\uc5f0\ud569 \uc9d1\ud589\uc704\uc6d0\ud68c, EC) \u25cb \uc790\uc5f0\uc801 \ub610\ub294 \ubcc0\ud615\ub41c \uc0dd\ud0dc\uacc4\ub97c \ubcf4\ud638\ud558\uace0 \uc9c0\uc18d\uac00\ub2a5\ud558\uac8c  \uad00\ub9ac\u318d\ubcf5\uc6d0\ud558\uae30 \uc704\ud55c \ud65c\ub3d9\uc774\uba70, \ud6a8\uacfc\uc801\uc73c\ub85c \uc0ac\ud68c\ubb38\uc81c\ub97c  \ud574\uacb0\ud558\ub294 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uc778\uac04 \ubcf5\uc9c0\uc640 \uc0dd\ubb3c\ub2e4\uc591\uc131\uc758 \ud61c\ud0dd\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294  \ud65c\ub3d9(\uc138\uacc4\uc790\uc5f0\ubcf4\uc804\uc5f0\ub9f9, IUCN)", "choices": [" Nature-based Solution ", " Smart Growth ", " Landscape Urbanism ", " ecosystem service "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc870\uacbd\uae30\ubcf8\uacc4\ud68d\ub3c4\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\uc548\ud3c9\uac00 ", " \ub3d9\uc120\uccb4\uacc4 ", " \ud1a0\uc9c0\uc774\uc6a9 ", " \uc2dd\uc7ac "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uad6d\ud1a0\uc758 \uacc4\ud68d \ubc0f \uc774\uc6a9\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc6a9\ub3c4\uc9c0\uad6c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ubcf4\ud638\uc9c0\uad6c \u3134. \ubcf4\uc804\uc9c0\uad6c \u3137. \ucde8\ub77d\uc9c0\uad6c \u3139. \ubbf8\uad00\uc9c0\uad6c \u3141. \ubc29\uc7ac\uc9c0\uad6c \u3142. \uac1c\ubc1c\uc81c\ud55c\uc9c0\uad6c", "choices": [" \u3131, \u3137, \u3141 ", " \u3131, \u3134, \u3139, \u3142 ", " \u3134, \u3137, \u3139, \u3141 ", " \u3131, \u3134, \u3137, \u3139, \u3142 "], "answer": "1", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ubb38\ud654\uc7ac\ubcf4\ud638\ubc95\ub839\uc0c1 \ubb38\ud654\uc7ac \uae30\ucd08\uc870\uc0ac\uc758 \uc808\ucc28\uc640 \ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc7a5\uc740 \uc870\uc0ac\uacc4\ud68d\uc11c\ub97c \uc791\uc131\ud558\uc5ec \uc870\uc0ac \ucc29\uc218 \ud6c4 14\uc77c  \uc548\uc5d0 \ubb38\ud654\uc7ac\uccad\uc7a5\uc5d0\uac8c \uc81c\ucd9c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc870\uc0ac\uae30\uac04\uc774 1\ub144\uc744 \ucd08\uacfc\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc911\uac04\ubcf4\uace0\uc11c\ub97c \uc870\uc0ac\uac00 \uc2dc\uc791\ub41c  \ud6c4 6\uac1c\uc6d4\uc774 \ub418\ub294 \ub54c\ub9c8\ub2e4 \uc791\uc131\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud574\ub2f9 \ubb38\ud654\uc7ac\uc758 \uc77c\ubc18\uc801\uc778 \uc0ac\ud56d\uc774\ub098 \ud604\uc7ac \uc0c1\ud0dc\ub294 \uac10\ub3c5\uad00\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c  \ub4dd\ud55c \ud6c4 \uc911\uac04\ubcf4\uace0\uc11c\uc5d0\uc11c \ubc30\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubb38\ud654\uc7ac\uccad\uc7a5\uc740 \ubb38\ud654\uc7ac \uae30\ucd08\uc870\uc0ac\uac00 \ub05d\ub09c \ud6c4 60\uc77c \uc548\uc5d0 \uacb0\uacfc\ubcf4\uace0\uc11c\ub97c  \uc791\uc131\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc870\uacbd\uae30\uc900 \uc0c1 \uc870\uacbd\uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2dd\uc7ac\ud1a0\uc2ec: \uc625\uc0c1\uc870\uacbd\uc758 \uacbd\uc6b0, \uc18c\uad00\ubaa9\uc740 15 cm \uc774\uc0c1\uc758 \ud1a0\uc2ec\uc744  \ud655\ubcf4\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\ubaa9\uc218\ub7c9: \uc218\uace0 5 m \uc774\uc0c1\uc774\uace0, \ud749\uace0\uc9c1\uacbd 18 cm \uc774\uc0c1\uc778 \ub099\uc5fd\uad50\ubaa9  1\uc8fc\ub294 \uad50\ubaa9 4\uc8fc\ub85c \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc2dd\uc7ac\uc218\ub7c9: \uc8fc\uac70\uc9c0\uc5ed\uc5d0\uc11c \uad50\ubaa9\uc740 1 m2\ub2f9 0.1\uc8fc \uc774\uc0c1 \uc2dd\uc7ac\ud55c\ub2e4. ", " \uc625\uc0c1\uc870\uacbd \uba74\uc801: \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \ubcbd\uba74\ub179\ud654\uc758 \uacbd\uc6b0, \uadfc\uc6d0\uacbd 4 cm \uc774\uc0c1\uc778  \uc218\ubaa9\uc740 1\uc8fc\ub2f9 0.2 m2\ub85c \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc870\uacbd\uacc4\ud68d \ubc0f \uc124\uacc4 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ub3c4\uc2dc\uacf5\uc6d0\ubc95 \ubc0f \ub179\uc9c0 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc0c1 \ub3c4\uc2dc\uacf5\uc6d0 \uc548 \uacf5\uc6d0\uc2dc\uc124  \ubd80\uc9c0\uba74\uc801 \ud5c8\uc6a9\ube44\uc728\uc774 \ub2e4\ub978 \uac83\uc740?", "choices": [" \uadfc\ub9b0\uacf5\uc6d0 ", " \uc218\ubcc0\uacf5\uc6d0 ", " \uc5b4\ub9b0\uc774\uacf5\uc6d0 ", " \ub3c4\uc2dc\ub18d\uc5c5\uacf5\uc6d0 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc870\uc120\uc2dc\ub300 \uc870\uacbd \uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc29\uc9c0\uc6d0\ub3c4(\u65b9\u6c60\u5713\u5cf6)\uc758 \uc9c0\ub2f9(\u6c60\u5858)\uc740 \ub465\uadfc \ud558\ub298\uacfc \ub124\ubaa8\ub09c \ub545\uc744  \uc0c1\uc9d5\ud55c\ub2e4. ", " \uc11d\uc9c0(\u77f3\u6c60)\ub294 \uc11d\uc5f0\uc9c0(\u77f3\u84ee\u6c60)\ub77c\uace0\ub3c4 \ud558\uba70, \uc218\uc0dd\uc2dd\ubb3c\uc744 \uc2ec\uc5b4  \uad00\uc0c1\ud558\uac70\ub098 \ud558\ub298\uc758 \ud22c\uc601\ubbf8\ub97c \uac10\uc0c1\ud558\ub294 \uc810\uacbd\ubb3c\uc774\ub2e4. ", " \uc11d\uc0c1(\u77f3\u5e8a)\uc740 \uac1c\uc131\ubbf8 \uc788\uace0 \uae30\uc774\ud558\uac8c \uc0dd\uae34 1 m \ubbf8\ub9cc\uc758 \uc790\uc5f0\uc11d\uc73c\ub85c  \uc8fc\ub85c \ud654\uacc4\ub098 \ub2f4\uc7a5 \uc544\ub798\uc5d0 \ubc30\uce58\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubbfc\uac00(\u6c11\u5bb6) \uc548\ub9c8\ub2f9\uc5d0\ub294 \uad50\ubaa9 \uc2dd\uc7ac\ub97c \uc9c0\uc591\ud558\uace0 \uc9d1 \uc8fc\uc704\uc5d0\ub294 \uc18c\ub098\ubb34\ub97c,  \ubb38 \uc55e\uc5d0\ub294 \ud68c\ud654\ub098\ubb34\ub97c \uc8fc\ub85c \uc2dd\uc7ac\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc548\uc804\ud55c \uac00\ub85c\ud658\uacbd \uc870\uc131\uc9c0\uce68 \uc0c1 \uc77c\ubc18\uac00\ub85c\uc5d0 \uc801\uc6a9\ub418\ub294 \ubc94\uc8c4\uc608\ubc29\uc124\uacc4 (CPTED)\uc758 \uacf5\ud1b5\uae30\uc900\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac00\ub85c\uc218, \uac00\ub85c\ub4f1, \ud45c\uc9c0\ud310 \ub4f1\uc740 \uc790\uc5f0\uc801 \uac10\uc2dc\ub97c \uc704\ud574 \uc2dc\uc57c\uac00 \ubc29\ud574\ub418\uc9c0  \uc54a\ub3c4\ub85d \uc801\uc808\ud55c \uc704\uce58 \ubc0f \uaddc\ubaa8\ub85c \uc81c\ud55c\ud55c\ub2e4. ", " \ucc28\ub7c9\uacfc \uc624\ud1a0\ubc14\uc774 \ub4f1\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c \ub178\uc0c1\ubc94\uc8c4 \uc608\ubc29\uacfc \ubcf4\ud589\uc790 \uc548\uc804\uc744  \uc704\ud574 \ucc28\ub85c\uc640 \ubcf4\ud589\ub85c\ub97c \uba85\ud655\ud558\uac8c \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4. ", " \ud1b5\ud589\ub7c9\uc774 \uc801\uc740 \uacf3\uc774\ub098 \ub9c9\ub2e4\ub978 \ub3c4\ub85c \ub4f1 \uc0ac\uac01\uc9c0\ub300\uc5d0\uc11c\ub294 \uc870\uba85\uc744  \uac15\ud654\ud558\uc5ec \uace0\ub9bd\ub418\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacf5\uac04\uc774\ub77c\ub294 \uc774\ubbf8\uc9c0\ub97c \ud615\uc131\ud55c\ub2e4. ", " \ub3c4\ub85c\uc640 \uc811\ud55c \uad11\uc7a5\uc774\ub098 \uacf5\uac1c\uacf5\uc9c0\uc5d0\uc11c\ub294 \uc740\ud3d0\ub41c \uacf5\uac04\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4  \uc774\uc6a9\uc790\uc758 \ud504\ub77c\uc774\ubc84\uc2dc\ub97c \uac15\ud654\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\ubc29\ubc95\ub860\uc740? \u25cb \ubcf5\uc218 \ub300\uc548\uc5d0 \ub300\ud55c \ub2e4\uba74\uc801 \ud3c9\uac00\ub97c \ud1b5\ud574 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud55c\ub2e4. \u25cb \uc124\uba85\ubcc0\uc218 \ubc0f \ub300\uc548 \uac04\uc758 \uc30d\ub300\ube44\uad50\ub85c \uc0c1\ub300\uc801\uc778 \uc911\uc694\uc131\uc744  \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ub378\ud30c\uc774 \uae30\ubc95 ", " AHP \uae30\ubc95 ", " SWOT \uae30\ubc95 ", " \uc624\ubc84\ub808\uc774 \uae30\ubc95 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc870\uacbd\uc124\uacc4\uae30\uc900 \uc0c1 \uc9c0\ud615\ubcc0\uacbd\uc744 \uc704\ud55c \uc7ac\ub8cc\uc640 \uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc29\uc74c\uc6a9 \ub9c8\uc6b4\ub529\uc740 \uc74c\uc6d0\uacfc \uc218\uc74c\uc810\uacfc\uc758 \uac70\ub9ac\ub97c \ud06c\uac8c \ud558\uace0 \uc74c\uc6d0\ucabd  \ub9c8\uc6b4\ub529\uc744 \ub192\uac8c \ud55c\ub2e4. ", " \uc720\uc9c0\uad00\ub9ac \uc2dc \ud45c\ud1a0 \uc720\uc2e4\uc744 \ubc29\uc9c0\ud558\uace0 \ud45c\ud1a0\uc758 \ud615\uc131\uc744 \uc720\ub3c4\ud560 \uc218  \uc788\ub294 \uc2dd\uc7ac\ubc29\uc548\uc744 \uc6b0\uc120\uc801\uc73c\ub85c \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uc124\uacc4\ud55c\ub2e4. ", " \ud22c\uc218\uc131\uc774 \uc694\uad6c\ub418\ub294 \uacf3\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ud759\uc740 \ud3ec\ud654\ud22c\uc218\uacc4\uc218\uac00 10\uff0d3 cm/sec  \uc774\uc0c1\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc2dd\uc7ac\ub97c \uc704\ud55c \ube44\ud0c8\uba74\uc758 \ucd5c\ub300 \uae30\uc6b8\uae30\uac00 66.6 %\uc778 \uacbd\uc6b0, \uc548\uc804\uc744  \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uad00\ubaa9\ub958\uc640 \uad50\ubaa9\ub958\ub97c \uc2dd\uc7ac\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc0b0\ub9bc\ubb38\ud654\u318d\ud734\uc591\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc0c1 \u2018\uc232\uc18d\uc57c\uc601\uc7a5 \uc2dc\uc124\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? ", "choices": [" \uc232\uc18d\uc57c\uc601\uc7a5\uc5d0\ub294 \uc548\uc804\uacfc \ub3c4\ub09c\uc744 \ubc29\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubaa8\ub178\ub808\uc77c, \uc784\uc0b0\ubb3c  \ud310\ub9e4\uc7a5, \ub9e4\uc810 \ub4f1 \ud3b8\uc775\uc2dc\uc124\uc758 \uc124\uce58\ub97c \ubc30\uc81c\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\ub3d9\ucc28\uc57c\uc601\uc7a5\uc758 \uc57c\uc601\uc2dc\uc124\uc740 \uc57c\uc601\uacf5\uac04\ub2f9 50 m2 \uc774\uc0c1\uc744 \ud655\ubcf4\ud558\uace0,  \ud150\ud2b8 \uac04 \uc774\uaca9\uac70\ub9ac\ub97c 6 m \uc774\uc0c1 \ud655\ubcf4\ud55c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc57c\uc601\uc7a5\uc758 \uc57c\uc601\uc2dc\uc124\uc740 \uc57c\uc601\uacf5\uac04\ub2f9 15 m2 \uc774\uc0c1\uc744 \ud655\ubcf4\ud558\uace0,  \ud150\ud2b8 \uac04 \uc774\uaca9\uac70\ub9ac\ub97c 6 m \uc774\uc0c1 \ud655\ubcf4\ud55c\ub2e4. ", " \uc2dc\uc124\uc740 \uc790\uc5f0\ubc30\uc218\uac00 \uc798\ub418\uace0 \ud3c9\uade0\uacbd\uc0ac\ub3c4\uac00 25 \u00b0 \uc774\ub0b4\uc758 \ud3c9\uc9c0 \ub610\ub294  \uc644\uacbd\uc0ac \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uc124\uce58\ud55c\ub2e4.  "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc870\uacbd\uc124\uacc4\uae30\uc900 \uc0c1 \uc785\uba74\ub179\ud654\uc6a9 \uc2dd\ubb3c\uacfc \ud2b9\uc131\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc2dd\ubb3c \ud2b9\uc131", "choices": [" \ub4f1\uc218\uad6d, \ube48\uce74, \uc1a1\uc545 \ud3ec\ubcf5\ud615 ", " \ub0a8\uc624\ubbf8\uc790, \uc778\ub3d9\ub369\uad74, \uba40\uafc0 \uac10\uae30\ud615 ", " \uc2dc\uacc4\uaf43, \uc73c\uc544\ub9ac, \ub369\uad74\uc7a5\ubbf8 \uae30\ub300\uae30\ud615 ", " \ub2f4\uc7c1\uc774\ub369\uad74, \uc950\ub2e4\ub798, \ub178\ubc15\ub369\uad74 \ubd80\ucc29\ud615 "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc7a5\uc560\uc778\u318d\ub178\uc778\u318d\uc784\uc0b0\ubd80 \ub4f1\uc758 \ud3b8\uc758\uc99d\uc9c4 \ubcf4\uc7a5\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc0c1 \uacbd\uc0ac\ub85c(ramp)  \uc124\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacbd\uc0ac\ub85c\uc758 \uae30\uc6b8\uae30\ub294 10\ubd84\uc758 1 \uc774\ud558\ub85c \ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc \uae30\uc874\uc2dc\uc124\uc758  \uacbd\uc0ac\ub85c\uc778 \uacbd\uc6b0, 8\ubd84\uc758 1\uae4c\uc9c0 \uc644\ud654\ud55c\ub2e4. ", " \uac74\ucd95\ubb3c\uc744 \uc2e0\ucd95\ud560 \uacbd\uc6b0, \ud720\uccb4\uc5b4\uac00 \ud1b5\ud589\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uacbd\uc0ac\ub85c\uc758  \uc720\ud6a8\ud3ed\uc740 0.9 m \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ubc14\ub2e5\uba74\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ub192\uc774 0.75 m \uc774\ub0b4\ub9c8\ub2e4 \ud734\uc2dd\uc744 \uc704\ud574 \uc218\ud3c9\uba74\uc73c\ub85c \ub41c  \ucc38\uc744 \uc124\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \uace1\uc120 \uacbd\uc0ac\ub85c\uc758 \uc2dc\uc885\uc810, \uad74\uc808\ubd80 \uadf8\ub9ac\uace0 \ucc38\uc5d0\ub294 1.2 m \u00d7 1.2 m  \uc774\uc0c1\uc758 \ud65c\ub3d9\uacf5\uac04\uc744 \ud655\ubcf4\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\ub3c4\ub3d9\uc11c\uc6d0(A)\uacfc \ud544\uc554\uc11c\uc6d0(B)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" A\ub294 \uc804\uc7ac\ud6c4\ub2f9(\u524d\u9f4b\u5f8c\u5802), B\ub294 \uc804\ub2f9\ud6c4\uc7ac(\u524d\u5802\u5f8c\u9f4b)\uc758 \ubc30\uce58\uad6c\uc870\ub97c  \uac16\ub294\ub2e4. ", " A\ub294 \uc218\uc6d4\ub8e8, B\ub294 \ud655\uc5f0\ub8e8\ub77c\ub294 \uc720\uc2dd(\u904a\u606f) \ud65c\ub3d9\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud558\ub294 \ub204\uac01\uc774  \uc788\ub2e4. ", " A\uc640 B\ub294 \ubaa8\ub450 \uc11c\uc6d0 \ub0b4\ubd80\uc5d0 \uc9c0\ub2f9(\u6c60\u5858)\uc774 \uc5c6\ub2e4. ", " A\ub294 B\uc640 \ub2ec\ub9ac \uac15\ub2f9\uc5d0\uc11c \uc218\uc6d4\ub8e8\ub97c \ubc14\ub77c\ubcfc \ub54c \uc67c\ucabd\uc5d0 \uc11c\uc7ac,  \uc624\ub978\ucabd\uc5d0 \ub3d9\uc7ac\uac00 \ubc30\uce58\ub418\uc5c8\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\uacc4\ud68d\ubc0f\uc124\uacc4", "question": "\uc870\uacbd\uc124\uacc4\uae30\uc900 \uc0c1 \uc625\uc0c1\ub179\ud654 \uc124\uacc4\ub97c \uc704\ud55c \ub3c4\uc785\uc2dd\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc8fc\ub85c \uc810\ud1a0\ub098 \uc720\uae30\uc9c8 \ud1a0\uc591\uc5d0\uc11c \uc21c\uc751\ud55c \ub2e4\ub144\ucd08\ub97c \uc120\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc628\uc2e4\uc5d0\uc11c \uc7ac\ubc30\ud55c \uc2dd\ubb3c\uc740 \uc9c1\uc811 \uc2dd\uc7ac\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc2dd\uc7ac \uae30\ubc18\uce35\uc774 \uc587\uc744 \ub54c\ub294 \ubfcc\ub9ac\ubd84\uc774 \ud3c9\ud3c9\ud55c \uc2dd\ubb3c\uc744 \uc2ec\ub294\ub2e4. ", " \uacbd\ub7c9\ud615 \ub179\ud654\uc5d0\ub294 \uc0dd\uc721\uc774 \uc591\ud638\ud558\uace0 \uc801\uc815\ub7c9\uc758 \uc9c8\uc18c(N) \uc2dc\ube44\ub85c  \ud0a4\uc6b4 \uc2dd\ubb3c\uc744 \uc2ec\ub294\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc8fc\uac70\ub2e8\uc9c0\uc5d0 \uc801\uc6a9 \uac00\ub2a5\ud558\uba70, \ud1b5\uacfc\uad50\ud1b5\uc774 \ubc30\uc81c\ub418\ubbc0\ub85c \uc548\uc804\uc131\uacfc \ub3c5\uc790\uc131\uc744  \ud655\ubcf4\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ub3c4\ub85c \ud328\ud134\uc740?", "choices": [" \uaca9\uc790\ud615(grid pattern) ", " \ubc29\uc0ac\ud615(radial pattern) ", " \ub8e8\ud504\ud615(loop pattern) ", " \uce7c\ub370\uc0ad(cul-de-sac) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc9c0\uc8fc\ubaa9\uc740? \uc8fc\uac04\uc774 \uc11c\uc9c0 \ubabb\ud558\ub294 \ubb18\ubaa9 \ub610\ub294 \uc218\uace0 1.2 m \ubbf8\ub9cc\uc758 \uc218\ubaa9\uc5d0  \uc801\uc6a9\ud558\uba70 \uc8fc\uac04 \ubc14\ub85c \uc606\uc5d0 \uae4a\uc774 \ubc15\uace0 \uadf8 \ub9d0\ub69d\uc5d0 \uc8fc\uac04\uc744 \ubb36\uc5b4\uc11c  \uc218\ubaa9\uc744 \uace0\uc815\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uc0bc\uac01\uc9c0\uc8fc ", " \uc0bc\ubc1c\uc774\uc9c0\uc8fc ", " \ub2e8\uac01\uc9c0\uc8fc ", " \uc5f0\uacc4\ud615\uc9c0\uc8fc "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc870\uacbd\uc218\ubaa9\uc758 \ubcd1\uc774 \ud2b9\uc815\ud55c \ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc5d0 \uc758\ud574 \uc77c\uc5b4\ub09c\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \uc785\uc99d\ud558\ub294  \ub85c\ubc84\ud2b8 \ucf54\ud638\uc758 4\uc6d0\uce59(Koch\u2019s postulates)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uc21c\uc218\ubc30\uc591\ud55c \ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc744 \uc811\uc885\ud558\uba74 \ub2e4\ub978 \ubcd1\uc774 \ubc1c\uc0dd\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc740 \ubd84\ub9ac\ub418\uc5b4 \ubc30\uc9c0\uc0c1\uc5d0\uc11c \uc21c\uc218\ubc30\uc591\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc740 \ubc18\ub4dc\uc2dc \ud658\ubd80\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubc1c\ubcd1\ud55c \ud53c\ud574\ubd80\uc5d0\uc11c \uc811\uc885\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud55c \ubbf8\uc0dd\ubb3c\uacfc \ub3d9\uc77c\ud55c \uc131\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c4  \ubbf8\uc0dd\ubb3c\uc774 \uc7ac\ubd84\ub9ac\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc0dd\ud0dc\uacc4\uc758 \uc704\uacc4\ub97c \uc791\uc740 \uac83\ubd80\ud130 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc0dd\ud0dc\uacc4 (\ub098) \uac1c\uccb4 (\ub2e4) \uac1c\uccb4\uad70 (\ub77c) \uad70\uc9d1", "choices": [" (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) ", " (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\uac00) ", " (\ub2e4) \u2192 (\ub098) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub77c) ", " (\ub77c) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\uac00) "], "answer": "2", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "17\uc138\uae30 \uc559\ub4dc\ub808 \ub974 \ub178\ud2b8\ub974(Andre Le Notre)\uc758 \uc815\uc6d0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\uc6d0\uc740 \ub2e8\uc21c\ud788 \uc8fc\ud0dd\uc758 \uc5f0\uc7a5\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \uad11\ub300\ud55c \uba74\uc801\uc758 \uad6c\uc131 \uc694\uc18c\uc774\ub2e4. ", " \uacbd\uc0ac\uc9c0\ub97c \uc774\uc6a9\ud55c \ub178\ub2e8\ud615 \uc815\uc6d0\uc744 \uc870\uc131\ud558\uace0 \ub2e4\uc591\ud55c \ud615\ud0dc\uc758 \uc218\uacbd\uc2dc\uc124\uc744  \ub3c4\uc785\ud55c\ub2e4. ", " \ub300\uaddc\ubaa8\uc758 \uc7a5\uc5c4\ud568\uc744 \uac15\uc870\ud55c \ube44\uc2a4\ud0c0(vista)\ub97c \ud615\uc131\ud55c\ub2e4. ", " \ub2e8\uc815\ud558\uac8c \uae4e\uc740 \uc0b0\uc6b8\ud0c0\ub9ac\ub97c \uc774\uc6a9\ud574 \uacf5\uac04\uc744 \uad6c\ubd84\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uacbd\ubcf5\uad81 \uc6d0\uc720\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc911\uad6d \uc120\uc0b0(\u4ed9\u5c71)\uc744 \uc0c1\uc9d5\ud558\ub294 \uc544\ubbf8\uc0b0\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \ud5a5\uc6d0\uc9c0(\u9999\u9060\u6c60)\uc758 \uc6d0\ud615 \uc12c \uc704\uc5d0 \ud5a5\uc6d0\uc815\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \uacbd\ud68c\ub8e8 \uc9c0\uc6d0(\u6176\u6703\u6a13 \u6c60\u82d1)\uc5d0\ub294 \ub450 \uac1c\uc758 \uc6d0\ud615 \uc12c\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \uad50\ud0dc\uc804 \ud6c4\uc6d0\uc5d0\ub294 \ub0ae\uc740 \uc5b8\ub355\uc744 \uacc4\ub2e8\uc0c1\uc73c\ub85c \ub2e4\ub4ec\uc5b4 \uc870\uc131\ud55c  \ud654\uacc4(\u82b1\u968e)\uac00 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uba3c\uc140(Munsell)\uc758 \uc0c9\uccb4\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc81c\ud45c\uc900(ISO)\uacfc \ud55c\uad6d\uc0b0\uc5c5\ud45c\uc900(KS)\uc73c\ub85c \uc4f0\uc774\uace0 \uc788\ub2e4. ", " \uc0c9\uc785\uccb4\uc758 \uc138\ub85c\ucd95\uc740 \uba85\ub3c4\ub97c \uac00\ub85c\ucd95\uc740 \ucc44\ub3c4\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. ", " \uc0c9\uc758 \ud45c\uc2dc \ubc29\ubc95\uc740 \u2018\uc0c9\uc0c1(H) \ucc44\ub3c4(C)/\uba85\ub3c4(V)\u2019\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. ", " \ube68\uac15, \ub178\ub791, \ub179\uc0c9, \ud30c\ub791, \ubcf4\ub77c\uc758 5\uc6d0\uc0c9\uc744 \uae30\ubcf8 \uc0c9\uc0c1\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc6d0\uac00\uacc4\uc0b0\uc5d0 \uc758\ud55c \uacf5\uc0ac\ube44 \uc0b0\ucd9c \ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\ub8cc\ube44\ub294 \uc9c1\u318d\uac04\uc811\uc7ac\ub8cc\ube44\uc640 \ubd80\ub300\ube44\uc6a9\uc5d0\uc11c \uc791\uc5c5 \ubd80\uc0b0\ubb3c\uc758 \uac00\uce58\ub97c  \ud3ec\ud568\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uacbd\ube44\ub294 \ud68c\uc0ac\uac00 \uc0ac\ubb34\uc2e4\uc744 \uc6b4\uc601\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub4dc\ub294 \ube44\uc6a9, \uae30\uc5c5 \uc720\uc9c0\ub97c  \uc704\ud55c \uad00\ub9ac\ud65c\ub3d9\ubd80\ubb38\uc758 \uc81c\ube44\uc6a9\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uad00\ub9ac\ube44\ub294 \uc21c\uacf5\uc0ac\ube44\uc758 \ud569\uacc4\uc5d0 \uc77c\ubc18\uad00\ub9ac\ube44\uc728\uc744 \uacf1\ud558\uc5ec \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc0b0\uc5c5\uc7ac\ud574\ubcf4\uc0c1\ubcf4\ud5d8\ub8cc\ub294 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \uc5c5\ubb34\uc0c1 \uc7ac\ud574 \uc608\ubc29\uacfc \uadfc\ub85c\uc790 \ubcf4\ud638\ub97c  \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ud558\uba70 \uc9c1\uc811\ub178\ubb34\ube44\uc5d0 \uc694\uc728\uc744 \uacf1\ud558\uc5ec \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c \uc870\uac74\uc73c\ub85c \uc2dd\uc7ac\ud560 \ub54c \uacf5\uc0ac\ube44 \uc0b0\ucd9c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uc218\uc885\uba85 \uaddc\uaca9 \ub2e8\uc704 \uc218\ub7c9 \ub2e8\uac00(\uc6d0) \uac1d\ud1a0 A \ub098\ubb34 H2.5 \u00d7 W1.2 \uc8fc 1 150,000 \ubd88\ud544\uc694 B \ub098\ubb34 H2.5 \u00d7 R8 \uc8fc 2 200,000 \ud544\uc694 C \ub098\ubb34 H2.5 \u00d7 B8 \uc8fc 5 100,000 \ud544\uc694 \u203b \uc218\ubaa9\uc7ac\ub8cc\ube44 \ud560\uc99d\uc740 10 %\uc774\uba70, \uac1d\ud1a0\uac00 \ud544\uc694\ud55c \ub098\ubb34\ub294 \uc2dd\uc7ac \ud488\uc758 10 % \uac00\uc0b0 \uc2dd\uc7ac \ud488(\ub2e8\uc704: \uc8fc\ub2f9) \uc870\uacbd\uacf5 (\uc778) \ubcf4\ud1b5\uc778\ubd80 (\uc778) \uac1d\ud1a0\ub7c9 (m3) \uc218\uace0\uc5d0 \uc758\ud55c \uc2dd\uc7ac(\uc218\uace0 2.5 m) 0.15 0.12 0.1 \ud749\uace0\uc9c1\uacbd\uc5d0 \uc758\ud55c \uc2dd\uc7ac(\ud749\uace0\uc9c1\uacbd 8 cm) 0.19 0.11 0.1 \uadfc\uc6d0\uc9c1\uacbd\uc5d0 \uc758\ud55c \uc2dd\uc7ac(\uadfc\uc6d0\uc9c1\uacbd 8 cm) 0.26 0.13 0.1", "choices": [" A \ub098\ubb34 \uc2dd\uc7ac\uacf5\uc0ac\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc870\uacbd\uacf5\uc740 0.260\uc778\uc774\ub2e4. ", " B \ub098\ubb34 \uc2dd\uc7ac\uacf5\uc0ac\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \ubcf4\ud1b5\uc778\ubd80\uc758 \ucd1d\uc218\ub294 0.286\uc778\uc774\ub2e4. ", " \uc218\ubaa9\ud560\uc99d\uc740 B \ub098\ubb34\uc640 C \ub098\ubb34\uc5d0\ub9cc \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " C \ub098\ubb34 \uc2dd\uc7ac\uacf5\uc0ac\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc218\ubaa9\uc7ac\ub8cc\ube44\ub294 500,000\uc6d0\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc811\ubaa9\ubc95\uc740? \ub098\ubb34\uc758 \uc904\uae30 \ubc11\ubd80\ubd84\uc5d0 \uc0c1\ucc98\uac00 \uc0dd\uaca8 \ud1b5\ub3c4\uc7a5\uc560 \ub4f1\uc5d0 \uc758\ud55c \uace0\uc0ac  \uc704\ud5d8\uc774 \uc788\uc744 \ub54c \uc0c1\ucc98\ub09c \uc904\uae30\uc758 \uc0c1\u318d\ud558\ubd80\ub97c \uc774\uc5b4\uc8fc\ub294 \ub2e4\ub9ac  \uc5ed\ud560\uc758 \uc811\uc218\ub97c \uc870\uc81c\ud558\uc5ec \ubd99\uc5ec\uc900\ub2e4.", "choices": [" \ud569\uc811 ", " \ud638\uc811 ", " \ud560\uc811 ", " \uad50\uc811 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc870 \uacbd \ud559 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc0dd\ud0dc\ud1b5\ub85c \uc124\uce58 \ubc0f \uad00\ub9ac\uc9c0\uce68 \uc0c1 \ud3ec\uc720\ub958\uc6a9 \ud130\ub110\ud615 \uc0dd\ud0dc\ud1b5\ub85c\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uce58 \uc694\uac74\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \ud1b5\ub85c\uc758 \ub9de\uc740\ud3b8\uc774 \uc2dc\uac01\uc801\uc73c\ub85c \ud2b8\uc774\ub3c4\ub85d \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\ud589\uc790\uc640 \ucc28\ub7c9\uc758 \uc811\uadfc\uacfc \uc774\uc6a9\uc744 \ucd5c\ub300\ud55c \ubc30\uc81c\ud558\ub3c4\ub85d \uc124\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c4\uc785\ubd80\uc758 \uc2dd\uc0dd\uc740 \uc8fc\ubcc0\uacfc \uc720\uc0ac\ud558\ub3c4\ub85d \uc2dd\uc7ac\ud558\ub418 \uacfc\ubc00\ud558\uac8c \uc2dd\uc7ac\ud558\ub294  \uac83\uc774 \ubc14\ub78c\uc9c1\ud558\ub2e4. ", " \uc9c4\uc785\ubd80\ub294 \uc778\uc811\ud55c \uc790\uc5f0\uc9c0\ud615\uacfc \uc790\uc5f0\uc2a4\ub7fd\uac8c \uc5f0\uacb0\ub418\ub3c4\ub85d \uacbd\uc0ac\uac00 \uae09\ud558\uc9c0  \uc54a\uac8c \uc870\uc131\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uac74\uc124\uc0b0\uc5c5\uae30\ubcf8\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839 \uc0c1 \ub2e8\uc77c \uacf5\uc885\uc778 \uc870\uacbd\uacf5\uc0ac\uc758 \ud558\uc790\ub2f4\ubcf4\ucc45\uc784 \uae30\uac04\uc740?", "choices": [" 2\ub144 ", " 3\ub144 ", " 4\ub144 ", " 5\ub144 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc774\uc2dd\ud560 \ub54c \uc190\uc0c1\ub41c \ubfcc\ub9ac\ub85c\ubd80\ud130 \ud761\uc218\ub418\ub294 \uc218\ubd84\uc758 \uc218\uae09\uade0\ud615\uc744 \ucde8\ud558\uae30  \uc704\ud574\uc11c \uc801\ub2f9\ud558\uac8c \uac00\uc9c0\ub098 \uc78e\uc744 \ub2e4\ub4ec\uc5b4 \uc8fc\ub294 \uc804\uc815\uc740?", "choices": [" \uc870\ud615\uc744 \uc704\ud55c \uc804\uc815 ", " \uc0dd\uc7a5\uc744 \uc870\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc804\uc815 ", " \uc0dd\uc7a5\uc744 \uc5b5\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc804\uc815 ", " \uc0dd\ub9ac \uc870\uc815\uc744 \uc704\ud55c \uc804\uc815 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uad6d\uac00\ud45c\uc900\uc2dd\ubb3c\ubaa9\ub85d \uc0c1 \uc790\uc0dd\uc2dd\ubb3c\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc15\ud0dc\uae30\ub098\ubb34 ", " \ub178\ub9b0\uc7ac\ub098\ubb34 ", " \ub3c8\ub098\ubb34 ", " \ub9e4\uc790\ub098\ubb34 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc0dd\ud0dc\ud558\ucc9c \ubcf5\uc6d0 \uae30\uc220\uc9c0\uce68\uc11c \uc0c1 \uc218\ub85c\ud615\uc2dd(Channel type)\uc778 \uc5b4\ub3c4(\u9b5a\u9053)\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub370\ub2d0(Denil)\uc2dd: \ucca0\ud310 \ub4f1\uc73c\ub85c \ub41c \uc870\ub958\uacf5\uc744 \ucd18\ucd18\ud788 \uc124\uce58\ud558\uc5ec \uc720\uc18d\uc744  \uc904\uc778 \ud615\uc2dd ", " \uc544\uc774\uc2a4\ud558\ubc84\uc2dd: \uc218\ub9ac\uc2dc\uc124\ubb3c\uc744 \uc6b0\ud68c\ud558\uba70 \uc644\ub9cc\ud558\uac8c \ud750\ub974\ub294 \uc18c\ud558\ucc9c\uc744  \uc778\uacf5\uc801\uc73c\ub85c \uc870\uc131\ud558\uc5ec \uc5b4\ub3c4\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \ud615\uc2dd ", " \ubc84\ud2f0\uceec\uc2ac\ub86f\uc2dd: \uae30\uc874\uc758 \uacc4\ub2e8\uc2dd \uc5b4\ub3c4\uac00 \uac16\ub294 \ub2e8\uc810\uc744 \ubcf4\uc644\ud55c \uac83\uc73c\ub85c  \uaca9\ubcbd\uc5d0 \ube44\uc6d4\ub958\ubd80\ub97c \uc124\uce58\ud558\uace0 \uc6d4\ub958\ubd80 \ubc14\ub2e5\uc5d0 \ube44\uad50\uc801 \ud070 \uc7a0\uacf5\uc744  \uc124\uce58\ud558\ub294 \uad6c\uc870 \ud615\uc2dd ", " \uc778\uacf5\ud558\ub3c4\uc2dd: \uacbd\uc0ac\uc9c4 \ud3c9\uba74 \uc218\ub85c\uc5d0 \ubb3c\ud750\ub984\uc744 \uc720\ub3c4\ud558\ub294 \uc800\ub958\uacf5\uc73c\ub85c  \ub3c4\ub958\ubcbd\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \uc5b4\ub3c4 \ub0b4\uc5d0\uc11c\uc758 \ubb3c\ud750\ub984\uc744 \uae38\uac8c \ud558\uc5ec \uc720\uc18d\uc744  \uc870\uae08 \uc904\uc774\ub294 \ud615\uc2dd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\ud45c\uc900\uc2dc\ubc29\uc11c \uc0c1 \uc218\ubaa9 \uad74\ucde8\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud45c\uc900\uc801\uc778 \ubfcc\ub9ac\ubd84\uc758 \ud06c\uae30\ub294 \uadfc\uc6d0\uc9c1\uacbd\uc758 4\ubc30\ub97c \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \uc2ec\uadfc\uc131 \uc218\uc885\uc740 \ubfcc\ub9ac\ubd84\uc758 \ud615\ud0dc\ub97c \uc811\uc2dc\ubd84\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ubfcc\ub9ac\ubd84\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uc6d0\ud615\uc73c\ub85c, \uce21\uba74\uc740 \uc218\uc9c1\uc73c\ub85c, \ubc11\ubc14\ub2e5 \uba74\uc740 \ub465\uae00\uac8c  \ub2e4\ub4ec\ub294\ub2e4. ", " \uc808\ub2e8\ub41c \ubfcc\ub9ac\ubd80\ubd84\uc774 \uc77c\uadf8\ub7ec\uc9c0\uac70\ub098 \uae68\uc9c0\ub294 \ub4f1 \uc190\uc0c1\uc744 \ubc1b\ub294 \uacf3\uc740  \uc608\ub9ac\ud55c \uce7c\ub85c \uc808\ub2e8\ud558\uace0 \uc11d\ud68c\uc720\ud669\ud569\uc81c \ub4f1\uc73c\ub85c \ubc29\ubd80\ucc98\ub9ac \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc751\uc560\ub958\ub97c \ubc29\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uac1c\ubc1c\ud55c \uc57d\uc81c\ub294?", "choices": [" \uc0b4\uade0\uc81c(\u6bba\u83cc\u5291) ", " \uc0b4\uc120\ucda9\uc81c(\u6bba\u7dda\u87f2\u5291) ", " \uc0b4\ube44\uc81c(\u6bba\u8731\u5291) ", " \uc81c\ucd08\uc81c(\u9664\u8349\u5291) "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\ud45c\uc900\uc2dc\ubc29\uc11c \uc0c1 \uc6a9\uc5b4\uc758 \uc815\uc758\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc1c\uc8fc\uc790\ub780 \uac74\uc124\uacf5\uc0ac\ub97c \uac74\uc124\uc0ac\uc5c5\uc790\uc5d0\uac8c \ub3c4\uae09\ud558\ub294 \uc790\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc,  \uc218\uae09\uc778\uc73c\ub85c\uc11c \ub3c4\uae09\ubc1b\uc740 \uac74\uc124\uacf5\uc0ac\ub97c \ud558\ub3c4\uae09\ud558\ub294 \uc790\ub294 \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4. ", " \ud558\uc218\uae09\uc778\uc740 \ubc1c\uc8fc\uc790\ub85c\ubd80\ud130 \uac74\uc124\uacf5\uc0ac\ub97c \ub3c4\uae09\ubc1b\uc740 \uac74\uc124\uc0ac\uc5c5\uc790\ub97c \ub9d0\ud558\uace0,  \ud558\ub3c4\uae09\uc758 \uacbd\uc6b0 \ud558\ub3c4\uae09\ud558\ub294 \uac74\uc124\uc0ac\uc5c5\uc790\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc0ac\uac10\ub3c5\uc790\ub294 \uacf5\uc0ac\uac10\ub3c5\uc744 \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \uc790\ub85c\uc11c \ubc1c\uc8fc\uc790\uac00 \uc218\uae09\uc778\uc5d0\uac8c  \uacf5\uc0ac\uac10\ub3c5\uc790\ub85c \ud1b5\uace0\ud55c \uc790\uc640 \uadf8\uc758 \ub300\ub9ac\uc778 \ubc0f \ubcf4\uc870\uc790\ub97c \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4. ", " \ud604\uc7a5\ub300\ub9ac\uc778\uc740 \uacf5\uc0ac\uac00 \uc77c\uc815\uae30\uac04 \uc911\ub2e8\ub41c \uacbd\uc6b0\ub97c \uc81c\uc678\ud558\uace0 \uacf5\uc0ac\ud604\uc7a5\uc5d0  \uc0c1\uc8fc\ud558\uc5ec \uacc4\uc57d\ubb38\uc11c\uc640 \uacf5\uc0ac\uac10\ub3c5\uad00\uc758 \uc9c0\uc2dc\uc5d0 \ub530\ub77c \uacf5\uc0ac\ud604\uc7a5\uc758 \uad00\ub9ac  \ubc0f \uacf5\uc0ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ud56d\uc744 \ucc98\ub9ac\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\uc7ac\ub8cc\uc758 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud3f4\ub9ac\uc5fc\ud654\ube44\ub2d0(PVC)\uc740 \uc5f4\uacbd\ud654\uc131 \uc218\uc9c0\ub85c \uc628\ub3c4 \ubcc0\ud654\uc5d0 \uc758\ud55c \uad73\uae30\uc758  \ubcc0\ud654\uc640 \uc2e0\ucd95\uc131\uc774 \uc791\ub2e4. ", " \ubca4\ud1a0\ub098\uc774\ud2b8\ub294 \ud33d\uc724\ud2b9\uc131\uc744 \uc9c0\ub2cc \uac00\uc18c\uc131\uc774 \ub192\uc740 \uad11\ubb3c\ub85c\uc11c \uc0dd\ud0dc \uc5f0\ubabb\uc5d0\uc11c \ubc29\uc218 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ube44\ucca0\uae08\uc18d\uc778 \uad6c\ub9ac\ub294 \uc804\uc5f0\uc131\uc774 \ub192\uace0 \ub0b4\ubd80\uc2dd\uc131\uc774 \uc6b0\uc218\ud558\uba70 \uac00\uacf5\uc774  \uc6a9\uc774\ud558\ub2e4. ", " \uc12c\uc720\ubcf4\uac15 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ub294 \uc778\uc7a5\uac15\ub3c4\uc640 \uc800\ud56d\uc131\uc744 \ub192\uc774\uace0 \uc778\uc131\uc744 \ub300\ud3ed  \uac1c\uc120\uc2dc\ud0ac \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ub9cc\ub4e0 \uad6c\uc870\uc6a9 \ubcf5\ud569\uc7ac\ub8cc\uc774\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\uacbd\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uac1c\uccb4\uad70\uc758 \ud2b9\uc131\uc740? \u25cb \uc0dd\ubb3c\uc774 \uc77c\uc815\ud55c \uaddc\ubaa8 \uc774\uc0c1\uc758 \uc9d1\ub2e8\uc744 \ud615\uc131\ud568\uc5d0 \ub530\ub77c \ud658\uacbd\uc5d0  \ub300\ud55c \uc801\uc751\ub3c4\uac00 \ub192\uc544\uc9c0\uace0 \uc885\uac04\uc758 \ud611\ub3d9\uc774 \uc77c\uc5b4\ub098 \ucd5c\uc801\uc758  \uc0dd\uc874\uc870\uac74\uc744 \ud615\uc131\ud55c\ub2e4. \u25cb \ubc00\ub3c4\uac00 \ub9e4\uc6b0 \ub0ae\uc740 \uac1c\uccb4\uad70\uc740 \uc0c1\ub300\uc801\uc73c\ub85c \uc0dd\uc2dd\ub960\uc774 \ub0ae\uac8c  \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \uacbd\ud5a5\uc774 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \ud0c0\uac10\uc791\uc6a9 ", " \uacbd\uc7c1\ubc00\ub3c4 \ud6a8\uacfc ", " \uac00\uc6b0\uc2a4(Gause)\uc758 \ubc95\uce59 ", " \uc54c\ub9ac \ud6a8\uacfc(Allee effect)"], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ub2e4\uc74c \uae00\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uac31\uc2e0\uc791\uc5c5\ubc95\uc740? \u25cb \ubc8c\ucc44 \uacbd\ube44\uac00 \uc808\uc57d\ub41c\ub2e4. \u25cb \ud48d\ub3c4\uc758 \ud574\uac00 \uc6b0\ub824\ub41c\ub2e4. \u25cb \uac31\uc2e0\uc218\uc885\uc758 \uc870\uc808\uc774 \uc790\uc720\ub86d\ub2e4. \u25cb \uacfc\uc219 \uc784\ubd84\uc5d0\ub294 \uc801\uc6a9\ud558\uae30 \uc5b4\ub835\ub2e4.", "choices": [" \uc0b0\ubc8c\uc791\uc5c5 ", " \uc65c\ub9bc\uc791\uc5c5 ", " \ubaa8\uc218\uc791\uc5c5 ", " \ud0dd\ubc8c\uc791\uc5c5 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ud654\uc0b0 \ud3ed\ubc1c \ub4f1\uc5d0 \uc758\ud574 \ubd88\ubaa8\uc9c0\ub85c \ubcc0\ud55c \uc12c\uc5d0\uc11c \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc232\uc758 \ubc1c\ub2ec\uacfc  \ucc9c\uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5ec\ub7ec\ud574\uc0b4\uc774\ud480\ubcf4\ub2e4 \ud55c\ud574\uc0b4\uc774\ud480\uc774 \uba3c\uc800 \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. ", " \uad00\ubaa9\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc628 \ub2e4\uc74c \uc591\uc218\uc131\uc758 \uad50\ubaa9\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc628\ub2e4. ", " \ub0b4\uc74c\uc131\uc774 \uac15\ud55c \uad50\ubaa9\uc774 \uc6b0\uc810\ud558\uac8c \ub41c \uc0b0\ub9bc\uc744 \uadf9\uc0c1\ub9bc\uc774\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \uc232\uc758 \ubc1c\ub2ec\uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \uad50\ub780\uc774 \uc5c6\uc774 \uc9c4\ud589\ub418\uba74 \uc774\ucc28\ucc9c\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc811\ubaa9\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud560\uc811\uc5d0 \uc774\uc6a9\ub418\ub294 \ub300\ubaa9\uc740 \uac00\ub298\uace0 \uc811\uc218\ub294 \uad75\ub2e4. \u3134. \uc124\uc811\uc740 \uc811\uc218\uc640 \ub300\ubaa9\uc758 \uad75\uae30\uac00 \ube44\uc2b7\ud558\uba70 \uc870\uc9c1\uc774 \uc720\uc5f0\ud558\uace0  \uad75\uc9c0 \uc54a\uc744 \ub54c \uc54c\ub9de\ub2e4. \u3137. \ubc15\uc811\uc740 \ub300\ubaa9\uc758 \uc904\uae30\uc5d0 \ube44\uc2a4\ub4ec\ud788 \uce7c\uc744 \ub123\uc5b4 \uc0ad\uba74\uc744 \ub9cc\ub4e0\ub2e4. \u3139. \uad50\uc811\uc740 \uadc0\uc911\ud55c \ub098\ubb34\uc758 \uc904\uae30\uac00 \uc0c1\ucc98\ub97c \uc785\uc5c8\uc744 \ub54c \uc0c1\ucc98 \ubd80\uc704  \uc0c1\ud558\ubd80\ub97c \uc5f0\uacb0\ud574 \uc8fc\ub294 \ubc29\ubc95\uc774\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ubb18\ubaa9\uc758 \uc2dd\uc7ac\ubc00\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ub290\ud2f0\ub098\ubb34\ub294 \uc18c\uc2dd\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ubc14\ub78c\uc9c1\ud558\ub2e4. \u3134. \ube44\uc625\ud55c \uc784\uc9c0\uc5d0\uc11c\ub294 \ubc00\uc2dd\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. \u3137. \uace0\uae09\uc7ac \uc0dd\uc0b0\uc744 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ubc00\uc2dd\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc88b\ub2e4. \u3139. \uc784\ubd84\ubc00\ub3c4\ub294 \uc218\uace0\uc0dd\uc7a5\ubcf4\ub2e4 \uc9c1\uacbd\uc0dd\uc7a5\uc5d0 \ub354 \ud06c\uac8c \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce5c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc0dd\ubb3c\ub2e4\uc591\uc131 \uc911 \uc885\ub2e4\uc591\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5ec\ub7ec \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\ub294 \ub2e4\uc591\ud55c \uc0dd\ubb3c\uc758 \uc885\ub958\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \ub178\ub8e8\uadc0\uc758 \uaf43 \uc0c9\uae54\uc774 \ud478\ub978 \ubcf4\ub77c\uc0c9, \ubd89\uc740 \ubcf4\ub77c\uc0c9, \ud770\uc0c9 \ub4f1\uc73c\ub85c  \ub2e4\uc591\ud558\uac8c \ub098\ud0c0\ub09c\ub2e4. ", " \uc720\uc804\uc815\ubcf4\uc758 \ucd1d\uce6d\uc73c\ub85c \uc9c0\uad6c\uc0c1\uc5d0 \uc0dd\uc874\ud558\ub294 \uc0dd\ubb3c \uac1c\uccb4\uc758 \uc138\ud3ec \uc18d\uc5d0  \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub294 \uc720\uc804\uc790\ub97c \ubaa8\ub450 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4. ", " \uc5d0\ub108\uc9c0\uc640 \ubb3c\uc9c8\uc758 \uc21c\ud658, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \uc7ac\uc0dd\ub825 \ub4f1 \uc0dd\ud0dc\uacc4\uc758 \ud3c9\ud615  \uc720\uc9c0 \uae30\ub2a5\uc744 \ud558\ub098\uc758 \ud1b5\ud569\ub41c \uac1c\ub150\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc784\ubaa9\uc758 \uc720\uc804\uc801 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0c1\uc774\ud55c \uc720\uc804\uc790\ud615 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc0dd\uc874\ub825\uacfc \uc0dd\uc2dd\ub825\uc758 \ucc28\uc774\uac00 \uc874\uc7ac\ud558\uba74  \uc784\ubaa9\uc9d1\ub2e8\uc758 \uc720\uc804\uc801 \uad6c\uc870\ub294 \ubcc0\ud654\ud55c\ub2e4. ", " \uc784\ubaa9\uc9d1\ub2e8\uc758 \uc720\uc804\uc801 \uc870\uc131\uc740 \uc9d1\ub2e8\uc744 \uad6c\uc131\ud558\ub294 \uac1c\uccb4\ub4e4\uc774 \uc0dd\uc0b0\ub418\ub294  \uad50\ubc30\uc591\uc2dd\uc5d0 \uc758\ud574 \uae30\ubcf8\uc801\uc73c\ub85c \uacb0\uc815\ub41c\ub2e4. ", " \uaf43\uac00\ub8e8\uc758 \ube44\uc0b0\ub2a5\ub825\uc774 \uc6b0\uc218\ud55c \uc218\uc885\uc5d0\uc11c\ub294 \uc9c0\uc5ed\uc774\ub098 \uc9d1\ub2e8 \uc0ac\uc774\uc758  \uc720\uc804\uc790 \uc774\uc785\uc774 \ud65c\ubc1c\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc838 \uc788\ub2e4. ", " \ub3cc\uc5f0\ubcc0\uc774\uc758 \ub300\ubd80\ubd84\uc740 \uc5f4\uc131\uc774\uace0 \uace7 \ub3c4\ud0dc\ub418\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uc784\ubaa9\uc9d1\ub2e8\uc758  \uc720\uc804\uc801 \uc870\uc131\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc774 \ub9e4\uc6b0 \ud06c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ubb18\ud3ec \uc801\uc9c0 \uc120\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c0\ud558\uc218\uc704\uac00 \ub192\uc740 \uacf3\uc740 \uc801\uc9c0\uac00 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \ud1a0\uc2ec\uc774 \uae4a\uace0 \ubd80\uc2dd\uc9c8\uc774 \ub9ce\uc740 \ube44\uc625\ud55c \uc0ac\uc591\ud1a0\uac00 \uc88b\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uad00\uc218\uc640 \ubc30\uc218\ub97c \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ud3c9\ud0c4\uc9c0\ubcf4\ub2e4\ub294 5 \u00b0 \uc774\ud558\uc758  \uc644\uacbd\uc0ac\uc9c0\uac00 \uc88b\ub2e4. ", " \uc0ac\ubc29\uc774 \ub192\uc740 \uc0b0\uc73c\ub85c \ub9c9\ud78c \uc0b0\uac04\uc9c0\uc5ed\uc758 \uc881\uc740 \uacc4\uace1\ubd80\ub294 \ubb18\ud45c\uc7a5\uc73c\ub85c  \ucd5c\uc801\uc9c0\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc218\ubaa9\uc758 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" Pinus densiflora, Betula pendula\ub294 \ub0b4\uc74c\uc131\uc774 \ub0ae\uc740 \uc218\uc885\uc774\ub2e4. ", " Ligustrum japonicum, Mallotus japonicus\ub294 \uc0c1\ub85d\uc131 \uc218\uc885\uc774\ub2e4. ", " Alnus firma, Robinia pseudoacacia\ub294 \uc0ac\ubc29\uc870\ub9bc\uc5d0 \uc801\ud569\ud55c  \uc218\uc885\uc774\ub2e4. ", " Cinnamomum camphora, Eurya japonica\ub294 \ub09c\ub300\ub9bc \uae30\ud6c4\ub300\uc5d0  \uc790\uc0dd\ud558\ub294 \uc218\uc885\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc0bd\ubaa9\ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud734\uba74\uc9c0\uc0bd\ubaa9\uc740 \ubd04\uc5d0 1\ucc28 \uc0dd\uc7a5\uc744 \ud55c \ud6c4 \ucd08\uc5ec\ub984 \uc7a5\ub9c8\uae30\uc5d0 \uc0bd\uc218\ub97c  \ucc44\ucde8\ud558\uc5ec \uc0bd\ubaa9\ud55c\ub2e4. ", " \uadfc\uc0bd\uc740 \ub2a6\uaca8\uc6b8\uc774\ub098 \ucd08\ubd04\uc5d0 \uc800\uc7a5\uc591\ubd84\uc774 \ub9ce\uace0 \ud734\uba74\uc0c1\ud0dc\uc778 \ubfcc\ub9ac\ub97c  \uc808\ucde8\ud558\uc5ec \uc0bd\ubaa9\ud55c\ub2e4. ", " \ubc18\uc219\uc9c0\uc0bd\ubaa9\uc740 \uc2e0\ucd08\uc758 \uc0dd\uc7a5\uc774 \ud65c\ubc1c\ud788 \uc9c4\ud589\ub418\ub294 \ucd08\ubd04\uc5d0 \uc720\uc5f0\ud55c  \uac00\uc9c0\ub97c \ucc44\ucde8\ud558\uc5ec \uc0bd\ubaa9\ud55c\ub2e4. ", " \ub179\uc9c0\uc0bd\ubaa9(\ubbf8\uc219\uc9c0\uc0bd\ubaa9)\uc740 \uc804\ub144\ub3c4\uc5d0 \uc790\ub780 \uac00\uc9c0\ub97c \uaca8\uc6b8\uc774\ub098 \uc774\ub978  \ubd04\uc5d0 \ucc44\ucde8\ud558\uc5ec \ubcf4\uad00\ud558\uac70\ub098 \ubc14\ub85c \uc0bd\ubaa9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc885\uc790\uc800\uc7a5\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc8fc\ubaa9, \ub290\ud2f0\ub098\ubb34\ub294 \ud30c\uc885 1\uac1c\uc6d4 \uc804\uc5d0 \ub178\ucc9c\ub9e4\uc7a5\uc744 \ud558\ub294 \uc218\uc885\uc774\ub2e4. ", " \uc790\uadc0\ub098\ubb34, \uc544\uae4c\uc2dc\ub098\ubb34, \uc871\uc81c\ube44\uc2f8\ub9ac\ub294 \uc2e4\uc628 \uc800\uc7a5\uc774 \uac00\ub2a5\ud55c \uc218\uc885\uc774\ub2e4. ", " \uc18c\ub098\ubb34, \uc77c\ubcf8\uc78e\uac08\ub098\ubb34\uc640 \uac19\uc740 \uce68\uc5fd\uc218\uc758 \uc18c\ub9bd\uc885\uc790\ub294 \ub0c9\uac74\uc0c1\ud0dc\ub85c  \uc800\uc7a5\ud55c\ub2e4. ", " \uc885\uc790\uc758 \uc7a5\uae30\uc801 \uc800\uc628\uc800\uc7a5 \uc2dc \uc2e4\ub9ac\uce74\uac94\uacfc \ud669\ud654\uce7c\ub968\uc740 \uac01\uac01 \uc885\uc790  \uc911\ub7c9\uc758 10 % \uc815\ub3c4 \ub123\uc73c\uba74 \uc801\ub2f9\ud558\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc870    \ub9bc \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc0b0\ub9bc\ud1a0\uc591\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uce68\uc5fd\uc218\uc885\uc774 \uc790\ub77c\ub294 \ud1a0\uc591\uc740 \ud65c\uc5fd\uc218\uc885\uc774 \uc790\ub77c\ub294 \ud1a0\uc591\ubcf4\ub2e4 pH\uac00  \ub0ae\ub2e4. ", " \uc0b0\ub9bc\ud1a0\uc591\uc758 \uacf5\uadf9\ub960\uc740 \ube44\uc2b7\ud55c \ud1a0\uc131\uc758 \uacbd\uc791\uc9c0 \ud1a0\uc591\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\uc740 \uac83\uc774  \uc77c\ubc18\uc801\uc774\ub2e4. ", " \uc0b0\ub9bc\ud1a0\uc591\uc758 \uc785\ub2e8\ud615\uc131\uc774 \ube44\uad50\uc801 \uc798 \ub418\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ub9e4\ub144 \ub099\uc5fd\u318d\ub099\uc9c0\uac00  \ud1a0\uc591\uc73c\ub85c \ud658\uc6d0\ub418\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. ", " \ud1a0\uc591\uc758 \uc810\ud1a0\ud568\ub7c9\uc774 \ub9ce\uc744\uc218\ub85d \ud3ec\uc7a5\uc6a9\uc218\ub7c9\uc774 \uc99d\uac00\ud558\ub294\ub370, \uc774\ub294  \uc18c\uacf5\uadf9\uc774 \ub9ce\uc544\uc9c0\uace0 \uacf5\uadf9\ub960\uc774 \ucee4\uc9c0\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc65c\ub9bc\uc791\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc0b0\ubd88 \ubc1c\uc0dd\uc758 \uc704\ud5d8\uc131\uc774 \ub0ae\ub2e4. \u3134. \ub2e8\uc704\uba74\uc801\ub2f9 \uc784\ubaa9\uc758 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc774 \ub9e4\uc6b0 \ub192\ub2e4. \u3137. \uc9c0\ub825\uc774 \ub098\uc058\uba74 \ub9f9\uc544\uc758 \uc0dd\uc7a5\uacfc \ud615\uc9c8\uc774 \ubd88\ub7c9\ud574\uc9c4\ub2e4. \u3139. \ud658\uacbd\ubcf4\ud638 \ubc0f \uc0dd\ud0dc\uc801 \uc548\uc815\uc774\ub77c\ub294 \uce21\uba74\uc5d0\uc11c \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc0b0\ubd88\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc6b8\ud3d0\ub41c \uac00\ubb38\ube44\ub098\ubb34, \uc804\ub098\ubb34 \uc232\uc740 \uc784\ub0b4 \uc2b5\uae30\uac00 \ub9ce\uace0 \uc78e\uc758 \uac00\uc5f0\uc131\uc774  \ub0ae\uc544 \uc0b0\ubd88 \uc704\ud5d8\ub3c4\uac00 \ub0ae\ub2e4. ", " \uc0b0\ubd88\uc774 \uc9c4\ud589\ud558\ub294 \uc804\ubc29\uc5d0 \ubc29\ud654\uc120\uc758 \uad6c\ucd95\uacfc \ub0b4\ud654\uc218\ub9bc\ub300 \uc870\uc131\uc740  \uac04\uc811\uc18c\ud654\ubc95\uc5d0 \uc18d\ud55c\ub2e4. ", " \uc0b0\ubd88 \ubc1c\uc0dd\uc73c\ub85c \ub099\uc5fd\uce35\u318d\ubd80\uc2dd\uce35\uc774 \ud0c0\uba74 \uc9c0\ud558\uc800\uc218\ub2a5\uc740 \uac10\ud1f4\ub418\ub098  \ud1a0\uc591\uc758 \uc774\ud654\ud559\uc801 \uc131\uc9c8\uc740 \uac1c\uc120\ub41c\ub2e4. ", " \ud3d0\uc1c4\uc131 \uad6c\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ubc29\ud06c\uc2a4\uc18c\ub098\ubb34\ub294 \uc0b0\ubd88 \ud6c4 \uad6c\uacfc\uac00  \ubc8c\uc5b4\uc9c0\uba74\uc11c \uc885\uc790\uac00 \uc0b0\ud3ec\ub418\ubbc0\ub85c \uac31\uc2e0\uc5d0 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc0b0\ubc8c\uc791\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc724\ubc8c\uae30\uac04\uc744 \ub2e8\ucd95\uc2dc\ud0ac \uc218 \uc788\ub2e4. \u3134. \uc131\uc219\ubaa9\uc774 \ub9ce\uc740 \ubd88\uaddc\uce59\ud55c \uc232\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3137. \uac31\uc2e0\ub418\ub294 \uc784\ubd84\uc758 \uc720\uc804\ud615\uc9c8\uc740 \uac1c\ub7c9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \u3139. \uc74c\uc218\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ub300\ubd80\ubd84\uc758 \uc218\uc885 \uac31\uc2e0\uc5d0 \uc720\ub9ac\ud558\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ud480\ubca0\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud480\ubca0\uae30\uc791\uc5c5\uc73c\ub85c \ubcd1\ud574\ucda9 \ubc1c\uc0dd\uc744 \ubc29\uc9c0\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc77c\ubcf8\uc78e\uac08\ub098\ubb34\uc640 \uc18c\ub098\ubb34\uc5d0\ub294 \ub458\ub808\ubca0\uae30\ub97c \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c 9\uc6d4 \uc774\ud6c4\uc758 \ud480\ubca0\uae30\ub294 \ud53c\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc88b\ub2e4. ", " \uc870\ub9bc\ubaa9\uc758 \uc790\ub78c\uc5d0 \uc9c0\uc7a5\uc744 \uc8fc\ub294 \uc7a1\ucd08 \ubc0f \uc4f8\ubaa8\uc5c6\ub294 \uc218\ubaa9\uc744 \uc81c\uac70\ud558\ub294  \uc791\uc5c5\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc5b4\ub9b0\ub098\ubb34\uac00\uafb8\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud3ed\ubaa9\uc758 \ubc8c\ucc44 \ud6c4 \ube48 \uc790\ub9ac\uac00 \ud06c\uba74 \ubcf4\uc2dd\uc744 \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uc721 \ub300\uc0c1\ubaa9\uc758 \uc0dd\uc7a5\uc5d0 \uc9c0\uc7a5\uc774 \ub418\ub294 \ud53c\ud574\ubaa9\uacfc \ub369\uad74\ub958\ub294 \uc81c\uac70\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\ub9bc\ubaa9\uc774 \uce68\uc5fd\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0 \ud615\uc9c8 \uc6b0\ub7c9\ubaa9\uc740 \uac00\uc9c0\uce58\uae30\ub97c \ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc870\ub9bc\ubaa9 \uc0dd\uc7a5\uc774 \ubd88\ub7c9\ud558\uba74 \ucc9c\uc5f0\uc801\uc73c\ub85c \ubc1c\uc0dd\ud55c \uc6b0\ub7c9\ubaa9\uc744 \ubcf4\uc721  \ub300\uc0c1\ubaa9\uc73c\ub85c \uc120\uc815\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "(\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc9c1\ud30c\uc870\ub9bc \uc218\uc885\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc131\uacfc\uac00 \uc6a9\uc774\ud55c \uc218\uc885 (\ub098) \uc131\uacfc\uac00 \uc911\uac04 \uc815\ub3c4\uc778 \uc218\uc885 (\ub2e4) \uc131\uacfc\uac00 \ubd80\uc9c4\ud55c \uc218\uc885 (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \uad74\ucc38\ub098\ubb34 \uc7a3\ub098\ubb34 \ubc9a\ub098\ubb34 ", " \ubb3c\ud478\ub808\ub098\ubb34 \uc18c\ub098\ubb34 \uad6c\uc0c1\ub098\ubb34 ", " \ubd84\ube44\ub098\ubb34 \uace0\ub85c\uc1e0\ub098\ubb34 \ub290\ud2f0\ub098\ubb34 ", " \uac00\ub798\ub098\ubb34 \ubc15\ub2ec\ub098\ubb34 \uc804\ub098\ubb34 "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ub3c4\ud0dc\uac04\ubc8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc9c0\uc704\uac00 \uc911 \uc774\uc0c1\uc778 \uc784\ubd84\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. \u3134. \ubbf8\ub798\ubaa9 \uc0ac\uc774\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \ucd5c\uc18c 5 m \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \uc784\uc9c0 \ub0b4\uc5d0 \uace0\ub974\uac8c  \ubd84\ud3ec\ud558\ub3c4\ub85d \ud55c\ub2e4. \u3137. \uc6b0\uc138\ubaa9\uc758 \ud3c9\uade0 \uc218\uace0\uac00 10 m \uc774\uc0c1\uc774\uace0 \uc784\ub839\uc774 15\ub144\uc0dd \ubbf8\ub9cc\uc778  \uc784\ubd84\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. \u3139. \ubbf8\ub798\ubaa9\uc758 \uc0dd\uc7a5\uc5d0 \ubc29\ud574\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uc911\u318d\ud558\uce35\ubaa9\uc758 \ub300\ubd80\ubd84\uc744  \ubc8c\ucc44\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3131, \u3134, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\uc0b0\ub9bc \uc57c\uc0dd\ub3d9\ubb3c \uc11c\uc2dd\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc740\uc2e0\ucc98(cover)\uc5d0\ub294 \ud53c\ub09c\ucc98, \ub465\uc9c0, \uc7a0\uc790\ub9ac \ub4f1\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \ub300\ubd80\ubd84\uc758 \ub3d9\ubb3c\uc740 \ubab8\uc758 \uc218\ubd84 \ubcf4\ucda9\uc744 \uc704\ud574 \uc9c0\ud45c\uc218\ub97c \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc721\uc2dd\ub3d9\ubb3c\uc774 \uba39\uc774\ub97c \uad6c\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc740 \ud0d0\uc0c9, \ucd94\uaca9, \ud3ec\ud68d, \uc8fd\uc784 \ub4f1\uc73c\ub85c  \uad6c\ubd84\ub41c\ub2e4. ", " \uc57c\uc0dd\ub3d9\ubb3c\uc758 \uc138\ub825\uad8c\uc740 \ub2e4\ub978 \uac1c\uccb4\uc640 \uc11c\uc2dd\uacf5\uac04\uc744 \uacf5\uc720\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc,  \ud589\ub3d9\uad8c\uc740 \uc0c1\ud638 \ubc30\ud0c0\uc801\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc870\ub9bc", "question": "\ubcd1\uc5d0 \uac78\ub9b0 \uc218\ubaa9\uc758 \ubcd1\uc9d5\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uac10\uc5fc\ub41c \uc870\uc9c1\ubd80\uc5d0 \ud615\uc131\ub41c \ud639 ", " \uade0\ub958\uc640 \ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4\uc5d0 \uac10\uc5fc\ub41c \uc78e\uc758 \ud669\ud654 ", " \ud30c\uc774\ud1a0\ud50c\ub77c\uc2a4\ub9c8\uc5d0 \uac10\uc5fc\ub41c \uc78e\uc758 \ucd1d\uc0dd ", " \uade0\ub958\uc5d0 \uac10\uc5fc\ub41c \ubfcc\ub9ac \ub610\ub294 \uc778\uc811 \uc904\uae30\uc758 \uade0\uc0ac\uc870\uc9c1"], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uac8c\uc288\ud0c8\ud2b8(Gestalt) \uc0c1\ub2f4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5ec\uae30\uff0d\uc9c0\uae08(Here-Now)\uc774 \uc911\uc694\ud55c \uac1c\ub150\uc774\ub2e4. ", " \uc790\uac01\uacfc \uac1c\uc778\uc758 \ucc45\uc784\uc744 \uac15\uc870\ud55c\ub2e4. ", " \uc804\uacbd\uacfc \ubc30\uacbd\uc774 \uc790\uc5f0\uc2a4\ub7fd\uac8c \uad50\ucc28\ub418\ub294 \uac83\uc744 \uac74\uac15\ud55c \uc0c1\ud0dc\ub85c \uac00\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uc0dd\ud65c\uc591\uc2dd \ubd84\uc11d\uc774 \uc911\uc694\ud55c \uacfc\uc81c\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc778\uc9c0\uc801 \uc815\ubcf4\ucc98\ub9ac(Cognitive Information Processing; CIP) \uc774\ub860\uc5d0\uc11c  \uc81c\uc2dc\ud558\ub294 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uacfc\uc815\uc744 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740?", "choices": [" \uc758\uc0ac\uc18c\ud1b5/\ubb38\uc81c\uc810\uac80 \u2192 \ubd84\uc11d \u2192 \uc885\ud569 \u2192 \uac00\uce58\ubd80\uc5ec \u2192 \uc2e4\ud589 ", " \uc758\uc0ac\uc18c\ud1b5/\ubb38\uc81c\uc810\uac80 \u2192 \ubd84\uc11d \u2192 \uac00\uce58\ubd80\uc5ec \u2192 \uc885\ud569 \u2192 \uc2e4\ud589 ", " \ubd84\uc11d \u2192 \uc885\ud569 \u2192 \uc758\uc0ac\uc18c\ud1b5/\ubb38\uc81c\uc810\uac80 \u2192 \uac00\uce58\ubd80\uc5ec \u2192 \uc2e4\ud589 ", " \ubd84\uc11d \u2192 \uc758\uc0ac\uc18c\ud1b5/\ubb38\uc81c\uc810\uac80 \u2192 \uc885\ud569 \u2192 \uac00\uce58\ubd80\uc5ec \u2192 \uc2e4\ud589 "], "answer": "1", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "(\uac00)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uae30\ubc95\uc740? (\uac00) \ub294/\uc740 \ub9c8\uc774\ucf04\ubc14\uc6c0(D. Meichenbaum)\uc774 \uac1c\ubc1c\ud55c \uc778\uc9c0 \ud589\ub3d9\uae30\ubc95\uc73c\ub85c \uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4 \ud658\uacbd\uacfc \uc720\uc0ac\ud55c \uc0c1\ud669\uc5d0 \ub0b4\ub2f4\uc790\ub97c \ubbf8\ub9ac  \ub178\ucd9c\uc2dc\ucf1c \uae0d\uc815\uc801\uc778 \uc790\uae30\uc554\uc2dc \ud639\uc740 \uc790\uae30\ub300\ud654(self-talk)\ub97c  \ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4.", "choices": [" \ubcc0\uc99d\ubc95\uc801 \ud589\ub3d9\uce58\ub8cc(dialectical behavior therapy) ", " \uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4 \uc811\uc885 \ud6c8\ub828(stress inoculation training) ", " \uc218\uc6a9\uc804\ub150\uce58\ub8cc(acceptance and commitment therapy)  ", " \ub9c8\uc74c\ucc59\uae40(mindfulness) "], "answer": "2", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc0c1\ub2f4\uc790\uac00 \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uac1c\ub150\uc740? \uc0c1\ub2f4\uc790: \u25cb\u25cb\uc528\ub294 \uc2e4\uc6a9\uc801\uc774\uace0 \uccb4\uacc4\uc801\uc778 \ubd84\uc73c\ub85c, \uc0ac\ubb34\uc801\uc778 \uc808\ucc28\ub97c  \uc870\uc9c1\ud558\ub294 \uc77c, \ubcf4\uace0\uc11c\ub97c \uc791\uc131\ud558\uace0 \ucc28\ud2b8\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \uc77c  \ub4f1\uc774 \uc801\ud569\ud569\ub2c8\ub2e4. \uacf5\ubb34\uc6d0\uc774 \uadf8 \uc608\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc788\uc5b4\uc694. \ub0b4\ub2f4\uc790: \uacf5\ubb34\uc6d0\uc774\uc694? \uc81c\uac8c \uc798 \ub9de\ub294 \uc9c1\uc5c5\uc774\ub780 \ub9d0\uc500\uc774\uc2dc\uc9c0\uc694? \uc0c1\ub2f4\uc790: \ub124, \uc704\uacc4\uc9c8\uc11c\uac00 \uc788\ub294 \uad6c\uc870\ud654\ub41c \uc870\uc9c1\uc5d0\uc11c \ud558\ub294 \uc77c\uc774  \u25cb\u25cb\uc528\uc758 \ud2b9\uc131\uacfc \uc798 \ub9de\ub294\ub2e4\ub294 \ub9d0\uc785\ub2c8\ub2e4.", "choices": [" \uc7ac\uadc0\uc778(reattribution) ", " \ub9e4\uce6d(matching) ", " \uc5ed\uc870\uac74\ud654(counterconditioning) ", " \uc2a4\ud1a0\ub9ac\ud154\ub9c1(storytelling) "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud504\ub85c\ud2f0\uc5b8 \ucee4\ub9ac\uc5b4(protean career)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc870\uc9c1 \ubab0\uc785\uacfc \uc9c1\uc120\ud615 \uacbd\ub85c\ub97c \uc911\uc694\uc2dc\ud55c\ub2e4. \u3134. \uc9c1\uc704\uc218\uc900, \uc548\uc815\uc131 \ub4f1\uc740 \uc131\uacf5\uc758 \uc911\uc694\ud55c \uae30\uc900\uc774\ub2e4. \u3137. \uc2a4\uc2a4\ub85c \uc9c4\ub85c\ub97c \uc8fc\ub3c4\ud558\uace0 \uad00\ub9ac\ud55c\ub2e4. \u3139. \uacbd\ub825\uc131\uacf5\uc740 \uc2ec\ub9ac\uc801 \uc131\uacf5\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc704\uc2a4(R. Dawis)\uc640 \ub86d\ud034\uc2a4\ud2b8(L. Lofquist)\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc801\uc751\uc774\ub860\uc5d0\uc11c  \uc81c\uc548\ud558\ub294 \uc801\uc751\uc591\uc2dd\uc758 \uc694\uc778\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uc801\uc751\uc131(adaptiveness) ", " \uc801\uadf9\uc131(activeness) ", " \uc720\uc5f0\uc131(flexibility) ", " \uc778\ub0b4(perseverance) "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc5d8\ub9ac\uc2a4(A. Ellis)\uc758 A \uff0d B \uff0d C \uff0d D \uff0d E \uff0d F \uae30\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" A: \uc801\uc751(adjustment)\uc740 \ub0b4\ub2f4\uc790\uac00 \uc8fc\ubcc0 \ud658\uacbd\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc548\uc815\uac10\uc744  \ub290\ub07c\ub294\uc9c0 \ud30c\uc545\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " B: \uc2e0\ub150(belief)\uc740 \ubb38\uc81c \uc7a5\uba74\uc5d0 \ub300\ud55c \ub0b4\ub2f4\uc790\uc758 \uc0ac\uace0\uccb4\uacc4\ub97c \ub9d0\ud558\ub294  \uac83\uc774\ub2e4. ", " D: \uc6b0\ud68c\uc801 \uc811\uadfc(detour)\uc740 \uc9c1\uba74\uc774 \uc544\ub2cc \uac04\uc811\uc801\uc778 \ubc29\ubc95\uc744 \ud1b5\ud574  \ub0b4\ub2f4\uc790\ub97c \uce58\ub8cc\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. ", " E: \ud6a8\ub2a5\uac10(efficacy)\uc740 \ub0b4\ub2f4\uc790\uac00 \uc0c1\ub2f4 \uc774\ud6c4\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc720\ub2a5\uac10\uc744  \ub290\ub07c\ub294\uc9c0 \uac80\ud1a0\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubca1(A. Beck)\uc774 \ub9d0\ud55c \uc778\uc9c0\uc0bc\uc81c(cognitive triad)\uc758 \uc608\uc2dc\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub098\ub294 \uc4f8\ubaa8\uc5c6\ub294 \uc0ac\ub78c\uc774\uc57c. ", " \uc138\uc0c1\uc740 \ubd88\uacf5\ud3c9\ud574. ", " \ub098\uc758 \ubbf8\ub798\ub294 \ub354 \ub098\uc544\uc9c0\uc9c0 \uc54a\uc744 \uac70\uc57c. ", " \uc778\uac04\uc740 \ud589\ubcf5\ud574\uc9c0\ub824\uba74 \ub204\uad70\uac00\uac00 \ud544\uc694\ud574. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc744 \ubaa9\ud45c\ub85c \ud558\ub294 \uc9c4\ub85c\uc0c1\ub2f4\uc758 \ub2e8\uacc4\ub294? \u25cb \ub0b4\ub2f4\uc790\uc758 \ub2a5\ub825\uc744 \ud30c\uc545\ud55c\ub2e4. \u25cb \ub0b4\ub2f4\uc790\uc640 \ud611\ub825\uc801 \uad00\uacc4\ub97c \ud615\uc131\ud55c\ub2e4. \u25cb \uad6c\uc870\ud654\ub97c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ucd08\uae30 \ub2e8\uacc4 ", " \uc911\uae30 \ub2e8\uacc4 ", " \uc885\uacb0 \ub2e8\uacc4 ", " \ucd94\uc218 \ub2e8\uacc4 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc0ac\uac00 \ud45c\uc900\ud654\ub41c \uc9c4\ub85c\uac80\uc0ac\ub97c \uc120\uc815\ud560 \ub54c \uace0\ub824\ud574\uc57c \ud558\ub294 \uae30\uc900\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud2b9\uc815\uc9d1\ub2e8\uc5d0 \ub300\ud55c \uaddc\uc900\uc758 \ud65c\uc6a9 \uac00\ub2a5\uc131 \u3134. \ucc44\uc810 \ubc0f \uacb0\uacfc \ubcf4\uace0\uc758 \uc6a9\uc774\uc131 \u3137. \uac80\uc0ac\ub3c4\uad6c\uc5d0 \ub300\ud55c \ub0b4\ub2f4\uc790\uc758 \ubc18\uc751 \u3139. \uac80\uc0ac\uc810\uc218\uc758 \uc808\ub300\uc801 \uc704\uce58", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3137, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\u119e\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubbf8\uccbc(L. Mitchell)\uacfc \ud06c\ub7fc\ubcfc\uce20(J. Krumboltz)\uac00 \uc81c\uc2dc\ud55c \uc9c4\ub85c\uc120\ud0dd\uc5d0  \uc601\ud5a5\uc744 \uc8fc\ub294 \uc694\uc778\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uc720\uc804\uc801 \uc694\uc778 ", " \uac00\uce58\uc640 \uc2e0\ub150 ", " \ud658\uacbd\uc870\uac74\uacfc \uc0ac\uac74 ", " \ud559\uc2b5\uacbd\ud5d8 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc2e0\ub8b0\ub3c4\ub294? \u25cb \ub3d9\uc77c\uc778\uc5d0\uac8c \ub450 \ubc88\uc758 \uac80\uc0ac\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud558\uc5ec \uc5bb\uc740 \ub450 \uc810\uc218\uc758 \uc0c1\uad00 \uacc4\uc218\ub85c \ucd94\uc815\ud55c\ub2e4. \u25cb \ub3d9\uc77c\uac80\uc0ac \uc2dc\ud589\uc73c\ub85c \uc5f0\uc2b5\ud6a8\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \ub3d9\ud615\uac80\uc0ac \uc2e0\ub8b0\ub3c4(alternate forms reliability) ", " \uac80\uc0ac\uff0d\uc7ac\uac80\uc0ac \uc2e0\ub8b0\ub3c4(test-retest reliability) ", " \ubc18\ubd84 \uc2e0\ub8b0\ub3c4(split-half reliability) ", " \ucc44\uc810\uc790 \uac04 \uc2e0\ub8b0\ub3c4(inter-scorer reliability) "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0ac\ud68c\uc778\uc9c0\uc9c4\ub85c\uc774\ub860(Social Cognitive Career Theory; SCCT)\uc5d0\uc11c  \uc124\uba85\ud558\ub294 \uac1c\ub150\uc73c\ub85c (\uac00)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc6a9\uc5b4\ub294? \ud559\uc2b5\uacbd\ud5d8\uc744 \ud1b5\ud574 \ud615\uc131\ub41c \uc790\uae30\ud6a8\ub2a5\uac10\uacfc \uacb0\uacfc\uae30\ub300\ub294  (\uac00) \uc5d0  \uc601\ud5a5\uc744 \uc900\ub2e4.", "choices": [" \uc131\uaca9 ", " \ub9e5\ub77d ", " \ud765\ubbf8 ", " \uc720\uc804\uc801 \uc7ac\ub2a5 "], "answer": "3", "question_type": "blank", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c1\uc5c5\uce74\ub4dc \ud65c\uc6a9 \ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc120\ud638\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \uc9c1\uc5c5\uce74\ub4dc\ub97c \ubd84\ub958\ud55c \ud6c4 \uc120\ud638 \uae30\uc900\uc774 \ubb34\uc5c7\uc778\uc9c0  \uc0dd\uac01\ud574\ubcf8\ub2e4. ", " \uc120\ud638\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \uc9c1\uc5c5\uce74\ub4dc\ub97c \ubd84\ub958\ud55c \ud6c4 \uc120\ud638\ud558\ub294 \uc9c1\uc5c5\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc815\ubcf4\ub97c \ucc3e\uc544\ubcf8\ub2e4. ", " \uc120\ud638\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \uc9c1\uc5c5\uce74\ub4dc\ub97c \ubd84\ub958\ud55c \ud6c4 \uc120\ud638\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uc9c1\uc5c5\uc740  \uc81c\uc678\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c1\uc5c5\uce74\ub4dc\ub97c \ubd84\ub958\ud55c \ud6c4 \uc9c1\uc5c5\uad00\ub828 \uc815\ubcf4\ub97c \ud0d0\uc0c9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud589\ub3d9\uc758 \uac10\uc18c \ub610\ub294 \uc99d\uc0c1\uc758 \uc644\ud654\ub97c \ubaa9\ud45c\ub85c \ud558\ub294 \uae30\ubc95\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc815\uc801 \ucc98\ubc8c(positive punishment) \u3134. \ubd80\uc801 \uac15\ud654(negative reinforcement) \u3137. \uc774\uc644\ud6c8\ub828(relaxation training) \u3139. \uccb4\uacc4\uc801 \ub454\uac10\ud654(systematic desensitization)", "choices": [" \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3131, \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc0ac\ube44\uce74\uc2a4(M. Savickas)\uc758 \uc9c4\ub85c \uc801\uc751\ub825(career adaptability)\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uc2e0\uac10(confidence): \ubbf8\ub798\uc758 \uc704\ud5d8\uc744 \uac10\uc218\ud558\uace0 \uc2e4\ud5d8\uc801\uc778 \uacb0\uc815\uc744  \ud55c\ub2e4. ", " \ud1b5\uc81c(control): \uc9c1\uc5c5\uc778\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \ubbf8\ub798\ub97c \uc704\ud574 \uc790\uae30\uc808\uc81c\ub97c \ud55c\ub2e4. ", " \ud638\uae30\uc2ec(curiosity): \ubbf8\ub798\uc758 \ub2e4\uc591\ud55c \uae30\ud68c\uc640 \uc120\ud0dd\uc5d0 \ub300\ud574 \ud0d0\uc0c9\ud55c\ub2e4. ", " \uad00\uc2ec(concern): \uc9c1\uc5c5\uc778\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \ubbf8\ub798\uc5d0 \ub300\ud574 \uacc4\ud68d\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc758 \uc77c\ubc18\uc801 \ubaa9\uc801\uc774 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c1\uc5c5\uc758 \uc120\ud0dd \ubc0f \uacc4\ud68d\uc774 \uc801\ud569\ud55c\uc9c0 \ud655\uc778\ud55c\ub2e4. ", " \uac1c\uc778\uc758 \uc9c1\uc5c5\ubaa9\ud45c\ub97c \uba85\ud655\ud788 \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c4\ub85c \uad00\ub828 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\ub2a5\ub825\uc744 \uae30\ub978\ub2e4. ", " \uc9c1\uc5c5\uacfc \uad00\ub828\ud55c \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uae30\uc220\uc744 \uc2b5\ub4dd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c4\ub85c\ubc1c\ub2ec \uc774\ub860\uac00\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae34\uc988\ubc84\uadf8(E. Ginzberg)\ub294 \uc9c1\uc5c5\uc120\ud0dd \uacfc\uc815\uc744 \ud658\uc0c1\uae30, \uc7a0\uc815\uae30,  \ud655\ub9bd\uae30\uc758 3\ub2e8\uacc4\ub85c \uc81c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ub85c\uc6b0(A. Roe)\ub294 \uc9c4\ub85c\ubc1c\ub2ec\uc5d0 \uad00\ud55c \uc804\uc0dd\uc560\u318d\uc0dd\ud65c\uacf5\uac04\uc801 \uc811\uadfc\uc744  \uc0dd\uc560\uc9c4\ub85c \ubb34\uc9c0\uac1c\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \uc81c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ub80c\ud2b8(R. Lent), \ube0c\ub77c\uc6b4(S. Brown), \ud5e4\ucf13(G. Hackett)\uc740 \ubc18\ub450\ub77c (A. Bandura)\uc758 \uc774\ub860\uc744 \ubc14\ud0d5\uc73c\ub85c \uc9c4\ub85c\uc774\ub860\uc744 \uc804\uac1c\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uae30\uc2a4\ubc84\uc2a4(N. Gysbers)\ub294 \uc9c4\ub85c\ud3ec\ubd80\uac00 \uc790\uae30\uac1c\ub150\uc758 \ubc1c\ub2ec\uc5d0 \ub530\ub77c  \uc81c\ud55c\ub418\uace0 \ud0c0\ud611\ub41c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \uad50\ub958\ubd84\uc11d(Transactional Analysis; TA) \uc0c1\ub2f4\uc758  \uac1c\ub150\uc740? \u25cb \uc131\uaca9\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc790\uc544\uc0c1\ud0dc \ubaa8\ub378\uc758 \uad00\uc810\uc5d0\uc11c \ubd84\uc11d\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub2e4. \u25cb \uc5b4\ubc84\uc774(P), \uc5b4\ub978(A), \uc5b4\ub9b0\uc774(C)\uc758 \uc138 \uac00\uc9c0 \uc790\uc544\uc0c1\ud0dc\uac00 \uc6b0\ub9ac\uc758  \uc0ac\uace0, \uac10\uc815, \ud589\ub3d9\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc744 \ud30c\uc545\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uad6c\uc870\ubd84\uc11d ", " \ub77c\ucf13 ", " \uac01\ubcf8\ubd84\uc11d ", " \uac8c\uc784 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1\ub2f4\uc2ec\ub9ac\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc77c\ubc18 \uc801\uc131\uac80\uc0ac(General Aptitude Test Battery; GATB)\uc758 \uc601\uc5ed \uc911  \ubb38\uc790 \ub610\ub294 \uc22b\uc790\ub97c \uc9c1\uad00\uc801\uc73c\ub85c \ube44\uad50\ud558\uc5ec \ucc28\uc774\ub97c \ud310\ubcc4\ud558\ub294 \ub2a5\ub825\uc740?", "choices": [" \uc5b8\uc5b4 \uc801\uc131(verbal aptitude) ", " \ud615\ud0dc\uc9c0\uac01 \uc801\uc131(form perception aptitude) ", " \uacf5\uac04 \uc801\uc131(spatial aptitude) ", " \uc0ac\ubb34\uc9c0\uac01 \uc801\uc131(clerical perception aptitude)"], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ubcd1\ub82c \ucc98\ub9ac\ub97c \uc218\ud589\ud558\ub294 \uae30\ubc95\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ube14\ub8e8\uff0d\ub808\uc774 \ub514\uc2a4\ud06c ", " VLIW ", " \ud30c\uc774\ud504\ub77c\uc778 ", " \uc288\ud37c\uc2a4\uce7c\ub77c "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uc778\ud130\ub137 \ud1b5\uc2e0\uc5d0\uc11c IP \uc8fc\uc18c\ub97c \ub3d9\uc801\uc73c\ub85c \ud560\ub2f9\ud558\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" TCP ", " DNS ", " SOAP ", " DHCP "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "UDP \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud750\ub984 \uc81c\uc5b4\uac00 \ud544\uc694\uc5c6\ub294 \ube44\uc2e0\ub8b0\uc801 \ud1b5\uc2e0\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc21c\ucc28\uc801\uc778 \ub370\uc774\ud130 \uc804\uc1a1\uc744 \ud1b5\ud574 \uc804\uc1a1\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud55c\ub2e4. ", " \ube44\uc5f0\uacb0\uc9c0\ud5a5\uc73c\ub85c \uc1a1\uc2e0\uc790\uc640 \uc218\uc2e0\uc790 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc5f0\uacb0 \uc124\uc815 \uc5c6\uc774 \ub370\uc774\ud130  \uc804\uc1a1\uc774 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \uc804\uc1a1\ub418\ub294 \ub370\uc774\ud130 \uc911 \uc77c\ubd80\uac00 \uc190\uc2e4\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc190\uc2e4 \ub370\uc774\ud130\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc7ac\uc804\uc1a1\uc744 \uc694\uad6c\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ud50c\ub9b0(Flynn)\uc758 \ubd84\ub958\ubc95\uc5d0 \ub530\ub978 \ubcd1\ub82c \ud504\ub85c\uc138\uc11c \uad6c\uc870 \uc911 MIMD(Multiple  Instruction stream, Multiple Data stream) \ubc29\uc2dd\uc5d0 \uc18d\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud074\ub7ec\uc2a4\ud130 ", " \ub300\uce6d\ud615 \ub2e4\uc911 \ud504\ub85c\uc138\uc11c ", " \ubd88\uade0\uc77c \uae30\uc5b5\uc7a5\uce58 \uc561\uc138\uc2a4 ", " \ubc30\uc5f4 \ud504\ub85c\uc138\uc11c "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc758 \uad6c\uc131\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc785\ucd9c\ub825\uc7a5\uce58\ub294 \uae30\uacc4\uc801 \ub3d9\uc791\uc744 \uc218\ubc18\ud558\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \ub3d9\uc791 \uc18d\ub3c4\uac00  \uc8fc\uae30\uc5b5\uc7a5\uce58\ubcf4\ub2e4 \ube60\ub974\ub2e4. \u3134. \uc911\uc559\ucc98\ub9ac\uc7a5\uce58\ub294 \uba85\ub839\uc5b4 \uc2e4\ud589\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58, \ub0b4\ubd80  \ub808\uc9c0\uc2a4\ud130, \uc5f0\uc0b0\uae30\ub97c \ud544\uc694\ub85c \ud55c\ub2e4. \u3137. \uc911\uc559\ucc98\ub9ac\uc7a5\uce58\ub294 \uba85\ub839\uc5b4 \uc778\ucd9c\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uc778\ucd9c\ub41c \uba85\ub839\uc5b4\ub97c \uc800\uc7a5 \ud558\uae30 \uc704\ud55c \uba85\ub839\uc5b4 \ub808\uc9c0\uc2a4\ud130\uc640 \ub2e4\uc74c\uc5d0 \uc2e4\ud589\ud560 \uba85\ub839\uc5b4\uac00 \uc788\ub294  \uae30\uc5b5\uc7a5\uce58\uc758 \uc8fc\uc18c\ub97c \uc800\uc7a5\ud560 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uce74\uc6b4\ud130\ub97c \ud544\uc694\ub85c \ud55c\ub2e4. \u3139. \uc785\ucd9c\ub825\uc7a5\uce58\ub294 \uc911\uc559\ucc98\ub9ac\uc7a5\uce58\uc640 \uc9c1\uc811 \ub370\uc774\ud130\ub97c \uad50\ud658\ud560 \uc218  \uc788\uc73c\uba70, \ub370\uc774\ud130 \uad50\ud658\uc740 \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc911\uc559\ucc98\ub9ac\uc7a5\uce58\uc758 \uc785\ucd9c\ub825 \ub3d9\uc791  \uc81c\uc5b4\uc5d0 \uc758\ud574\uc11c\ub9cc \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uc720\ub2c9\uc2a4 \uc2dc\uc2a4\ud15c \uc2e0\ud638\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" SIGKILL: abort()\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ub418\ub294 \uc885\ub8cc \uc2dc\uadf8\ub110 ", " SIGTERM: \uc798\ubabb\ub41c \ud558\ub4dc\uc6e8\uc5b4 \uba85\ub839\uc5b4\ub97c \uc218\ud589\ud558\ub294 \uc2dc\uadf8\ub110 ", " SIGILL: \ud130\ubbf8\ub110\uc5d0\uc11c CTRL \uff0b Z \ud560 \ub54c \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc911\uc9c0 \uc2dc\uadf8\ub110 ", " SIGCHLD: \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uc758 \uc885\ub8cc \ud639\uc740 \uc911\uc9c0\ub97c \ubd80\ubaa8\uc5d0\uac8c \uc54c\ub9ac\ub294 \uc2dc\uadf8\ub110 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \ud398\uc774\uc9c0 \ud14c\uc774\ube14 \uae30\uc220\uc740? \ubb3c\ub9ac \uba54\ubaa8\ub9ac\uc758 \ud504\ub808\uc784\ub2f9 \ub2e8 \ud55c \uac1c\uc758 \ud398\uc774\uc9c0 \ud14c\uc774\ube14 \ud56d\ubaa9\uc744  \ud560\ub2f9\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \ud398\uc774\uc9c0 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \ucc28\uc9c0\ud558\ub294 \uacf5\uac04\uc744 \uc904\uc774\ub294 \uae30\uc220", "choices": [" \ubcc0\ud658 \ucc38\uc870 \ubc84\ud37c ", " \uacc4\uce35\uc801 \ud398\uc774\uc9c0 \ud14c\uc774\ube14 ", " \uc5ed \ud398\uc774\uc9c0 \ud14c\uc774\ube14 ", " \ud574\uc2dc \ud398\uc774\uc9c0 \ud14c\uc774\ube14 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c C \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc758 \ucd9c\ub825 \uacb0\uacfc\ub294? #include <stdio.h> void main() { int x = 0x15213F10 >> 4; char y = (char) x; unsigned char z = (unsigned char) x; printf(\"%d, %u\", y, z); }", "choices": [" \uff0d15, 15 ", " \uff0d241, 15 ", " \uff0d15, 241 ", " \uff0d241, 241 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uc778\ud130\ub137 \uacc4\uce35\uc5d0\uc11c \ub3d9\uc791\ud558\ub294 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\ub85c\uc11c \uc624\ub958\ubcf4\uace0, \uc0c1\ud669\ubcf4\uace0, \uacbd\ub85c \uc81c\uc5b4\uc815\ubcf4 \uc804\ub2ec \uae30\ub2a5\uc774 \uc788\ub294 \ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c\uc740?", "choices": [" ICMP ", " RARP ", " ARP ", " IGMP "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "CPU\uc758 \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc21c\uc11c \uc81c\uc5b4 \ub17c\ub9ac \uc7a5\uce58 ", " \uba85\ub839\uc5b4 \ud574\ub3c5\uae30 ", " \uc2dc\ud504\ud2b8 \ub808\uc9c0\uc2a4\ud130 ", " \uc11c\ube0c\ub8e8\ud2f4 \ub808\uc9c0\uc2a4\ud130 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uc2dc\uac04\uc801\uc73c\ub85c \uc5f0\uc18d\uc801\uc778 \uc544\ub0a0\ub85c\uadf8 \uc2e0\ud638\uc5d0 \ub300\ud574 \uc77c\uc815\ud55c \uc2dc\uac04 \uac04\uaca9\uc73c\ub85c  \uc544\ub0a0\ub85c\uadf8 \uc2e0\ud638 \uac12\uc744 \ucd94\ucd9c\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc740?", "choices": [" \ud45c\ubcf8\ud654 ", " \uc591\uc790\ud654 ", " \ubd80\ud638\ud654 ", " \uc790\ub3d9\ud654 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c C \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc758 \uc2e4\ud589 \uacb0\uacfc\ub294? #include <stdio.h> int funa(int); void main() { printf(\"%d, %d\", funa(5), funa(6)); return 0; } int funa(int n) { if(n > 1) return (n + (funa(n-2))); else  return (n % 2); }", "choices": [" 5, 6 ", " 9, 12 ", " 15, 21 ", " 120, 720 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c\uc5d0\uc11c \uc124\uba85\ud558\ub294 \ud574\uc2dc \ud568\uc218\ub294? \ud0d0\uc0c9\ud0a4 \uac12\uc744 \uc5ec\ub7ec \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \ub098\ub208 \ud6c4 \uac01 \ubd80\ubd84\uc758 \uac12\uc744 \ub354\ud558\uac70\ub098  XOR(\ubc30\ud0c0\uc801 \ub17c\ub9ac\ud569) \uc5f0\uc0b0\ud558\uc5ec \uadf8 \uacb0\uacfc\ub85c \uc8fc\uc18c\ub97c \ucde8\ud558\ub294 \ubc29\ubc95", "choices": [" \uc22b\uc790\ubd84\uc11d\ud568\uc218 ", " \uc81c\uc0b0\ud568\uc218 ", " \uc911\uac04\uc81c\uacf1\ud568\uc218 ", " \ud3f4\ub529\ud568\uc218 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "(\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \ub9d0\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \ucef4\ud4e8\ud130\uac00 \ub370\uc774\ud130\ub97c \ud1b5\ud574 \uc2a4\uc2a4\ub85c \ud559\uc2b5\ud558\uc5ec \uc608\uce21\uc774\ub098 \ud310\ub2e8\uc744  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uae30\uc220 (\ub098) \uc778\uac04\uc758 \uc9c0\uc801 \ub2a5\ub825\uc744 \ucef4\ud4e8\ud130\ub97c \ud1b5\ud574 \uad6c\ud604\ud558\ub294 \uae30\uc220 (\ub2e4) \uc778\uacf5 \uc2e0\uacbd\ub9dd\uc744 \ud65c\uc6a9\ud558\ub294 \uac1c\ub150\uc73c\ub85c, \uc5ec\ub7ec \uacc4\uce35\uc758 \uc2e0\uacbd\ub9dd\uc744  \uad6c\uc131\ud574 \ud559\uc2b5\uc744 \ud6a8\uacfc\uc801\uc73c\ub85c \uc218\ud589\ud558\ub294 \uae30\uc220 (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)  ", "choices": [" \uc778\uacf5\uc9c0\ub2a5 \uba38\uc2e0\ub7ec\ub2dd \ub525\ub7ec\ub2dd ", " \uc778\uacf5\uc9c0\ub2a5 \ub525\ub7ec\ub2dd \uba38\uc2e0\ub7ec\ub2dd ", " \uba38\uc2e0\ub7ec\ub2dd \uc778\uacf5\uc9c0\ub2a5 \ub525\ub7ec\ub2dd ", " \uba38\uc2e0\ub7ec\ub2dd \ub525\ub7ec\ub2dd \uc778\uacf5\uc9c0\ub2a5 "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uad6c\uc870\uc801 \uac1c\ubc1c \ubc29\ubc95\ub860\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\uc790 \uc694\uad6c\uc0ac\ud56d\uc744 \ubd84\uc11d\ud55c \ud6c4 \uacb0\uacfc\ub97c \ud45c\ud604\ud560 \ub54c  \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ub3c4\uad6c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\ub8cc\ud750\ub984\ub3c4\uc5d0\uc11c \uc790\ub8cc\uc800\uc7a5\uc18c\ub294 \uc6d0\uc73c\ub85c \ud45c\ud604\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\ub8cc\uc0ac\uc804\uc740 \uacc4\ud68d(ISP), \ubd84\uc11d(BAA), \uc124\uacc4(BSD), \uad6c\ucd95(SC)\uc758 \uc808\ucc28\ub85c  \uc791\uc131\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\ub8cc\uc0ac\uc804\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uae30\ud638 \uc911 ( )\ub294 \uc120\ud0dd\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uae30\ud638\uc774\ub2e4. ", " \uc18c\ub2e8\uc704 \uba85\uc138\uc11c\ub97c \uc791\uc131\ud558\ub294 \ub3c4\uad6c\uc5d0\ub294 \uad6c\uc870\uc801\uc5b8\uc5b4, \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\ud45c \ub4f1\uc774  \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \ubc95\uce59\uc740? \uc8fc\uc2dd\ud68c\uc0ac\uc758 \uc8fc\uac00\ub97c \ubcf4\uba74 \uc77c\uc77c \uac00\uaca9\uc740 \uae09\uaca9\ud788 \ubcc0\ub3d9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  \ud558\uc9c0\ub9cc \uae34 \uae30\uac04\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc784\uc744 \ubcf4\uba74 \uc0c1\uc2b9, \ud558\ub77d \ub610\ub294 \ubcc0\ub3d9 \uc5c6\ub294  \ucd94\uc138\ub97c \ubcf4\uc778\ub2e4.", "choices": [" \uc790\uae30 \ud1b5\uc81c\uc758 \ubc95\uce59 ", " \ubcf5\uc7a1\ub3c4 \uc99d\uac00\uc758 \ubc95\uce59 ", " \ud53c\ub4dc\ubc31 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ubc95\uce59 ", " \uc9c0\uc18d\uc801 \ubcc0\uacbd\uc758 \ubc95\uce59 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 S \ud14c\uc774\ube14\uacfc T \ud14c\uc774\ube14\uc774 \uc788\uc744 \ub54c, SQL \uc2e4\ud589 \uacb0\uacfc\ub294? SELECT S.a, S.b, T.d FROM S LEFT JOIN T ON S.b = T.c", "choices": [" ", " ", " ", " "], "answer": "1, 2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\uc6b4\uc601\uccb4\uc81c \uc2dc\uc2a4\ud15c \ud638\ucd9c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" fork( )\ub294 \uc2e4\ud589 \uc911\uc778 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\ub97c \ubcf5\uc0ac\ud558\ub294 \ud568\uc218\uc774\ub2e4. ", " fork( ) \ud638\ucd9c \uc2dc \ubd80\ubaa8 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uc640 \uc790\uc2dd \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uac00 \ucc28\uc9c0\ud558\ub294  \uba54\ubaa8\ub9ac \uc704\uce58\ub294 \ub3d9\uc77c\ud558\ub2e4. ", " exec( )\ub294 \uc774\ubbf8 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c4 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uc758 \uad6c\uc870\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\ub294 \ud568\uc218\uc774\ub2e4. ", " exec( ) \ud638\ucd9c\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ud568\uc218 \uc911 wait( )\ub294 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4 \uc885\ub8cc \ub300\uae30\ub97c  \ucc98\ub9ac\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "SQL \ubdf0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf5\uc7a1\ud55c \uc9c8\uc758\ub97c \uac04\ub2e8\ud558\uac8c \ud45c\ud604\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud55c\ub2e4. ", " \ub370\uc774\ud130 \ubb34\uacb0\uc131\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uc9c0\ub9cc \ub3c5\ub9bd\uc131\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc81c\uac70\ud560 \ub54c\ub294 DELETE\ubb38\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \ub3d9\uc77c\ud55c \ub370\uc774\ud130\uc5d0 \ub300\ud574 \ud558\ub098\uc758 \ubdf0\ub9cc \uc0dd\uc131 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ucef4\ud4e8\ud130\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc74c C \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc758 \uc2e4\ud589 \uacb0\uacfc\ub294? #include <stdio.h> int C(int v) { printf(\"%d \", v); return 1; } int main() { int a = -2; int b = !a; printf(\"%d %d %d %d \", a, b, a&&b, a||b); if(b && C(10)) printf(\"A \"); if(b & C(20)) printf(\"B \"); return 0; }", "choices": [" \uff0d2 0 0 1 20 ", " \uff0d2 0 0 1 10 20 ", " \uff0d2 1 0 1 10 20 ", " \uff0d2 2 1 1 10 A 20 B"], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ub97c \ub9cc\ub4e4 \ub54c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \ud63c\ud654\uc7ac\ub8cc(admixture)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ub4f1\uc5d0 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc131\uc9c8\uc744 \uc8fc\uae30 \uc704\ud574 \ubc18\uc8fd \ud63c\ud569 \uc804 \ub610\ub294 \ubc18\uc8fd  \ud63c\ud569 \uc911\uc5d0 \uac00\ud574\uc9c0\ub294 \uc2dc\uba58\ud2b8, \ubb3c, \uace8\uc7ac \uc774\uc678\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub85c\uc11c \ud63c\ud654\uc7ac\uc640  \ud63c\ud654\uc81c\ub85c \ubd84\ub958\ud55c\ub2e4. ", " \uac10\uc218\uc81c(water-reducing admixture)\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ub4f1\uc758 \ub2e8\uc704\uc218\ub7c9\uc744  \uc99d\uac00\uc2dc\ud0a4\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc6cc\ucee4\ube4c\ub9ac\ud2f0\ub97c \uc88b\uac8c \ud558\uac70\ub098 \uc6cc\ucee4\ube4c\ub9ac\ud2f0\ub97c \ubcc0\ud654 \uc2dc\ud0a4\uc9c0 \uc54a\uace0 \ub2e8\uc704\uc218\ub7c9\uc744 \uac10\uc18c\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \ud63c\ud654\uc81c\uc774\ub2e4. ", " \uae09\uacb0\uc81c(quick setting admixture)\ub294 \uc2dc\uba58\ud2b8\uc758 \uc218\ud654 \ubc18\uc751\uc744  \ucd09\uc9c4\uc2dc\ud0a4\uace0 \uc751\uacb0 \uc2dc\uac04\uc744 \ud604\uc800\ud558\uac8c \ub2e8\ucd95\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294  \ud63c\ud654\uc81c\uc774\ub2e4. ", " AE\uc81c(air-entraining admixture)\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc18d\uc5d0 \ub9ce\uc740 \ubbf8\uc18c\ud55c  \uae30\ud3ec\ub97c \uc77c\uc815\ud558\uac8c \ubd84\ud3ec\uc2dc\ucf1c \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ubc30\ud569 \uc2dc \ubb3c\uc744 \ub123\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4  \ub418\uac8c \ud558\ub294 \ud63c\ud654\uc81c\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ubcf5\ucca0\uadfc \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\ubcf4\uc5d0\uc11c \uc555\ucd95\ucca0\uadfc\uc744 \ubc30\uadfc\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc9c0\uc18d\ud558\uc911\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ucc98\uc9d0\uc744 \uc904\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \u3134. \uc778\uc7a5\ud30c\uad34\ub97c \uc555\ucd95\ud30c\uad34\ub85c \uc804\ud658\ud574\uc57c \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 \u3137. \ubcf4\uc758 \ub2e8\uba74\uc758 \ud06c\uae30\uac00 \uc81c\ud55c\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \u3139. \ubcf4\uc758 \uc5f0\uc131\uac70\ub3d9\uc744 \uac10\uc18c\uc2dc\ud0a4\uae30 \uc704\ud55c \uacbd\uc6b0", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\uc124\uacc4\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud55c \uad50\ub7c9\uc124\uacc4\uc758 \ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, KDS 24 10 11 : 2021\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \uc0ac\uc6a9\ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\ub294 \uade0\uc5f4, \ucc98\uc9d0 \ub4f1\uc758 \uc0ac\uc6a9\uc131\uc5d0 \uad00\ud55c \ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\ub85c\uc11c,  \ud48d\ud558\uc911\uc740 \ud56d\uc0c1 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud53c\ub85c\ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\ub294 \uae30\ub300\uc751\ub825\ubc94\uc704\uc758 \ubc18\ubcf5 \ud69f\uc218\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \ub2e8\uc77c  \ud53c\ub85c\uc124\uacc4\ud2b8\ub7ed\uc5d0 \uc758\ud55c \uc751\ub825 \ubc94\uc704\ub97c \uc81c\ud55c\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uadf9\ud55c\ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\ub294 \uad50\ub7c9\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85 \uc774\ub0b4\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac83\uc73c\ub85c \uae30\ub300\ub418\ub294,  \ud1b5\uacc4\uc801\uc73c\ub85c \uc911\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \uaddc\uc815\ud55c \ud558\uc911\uc870\ud569\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uad6d\ubd80\uc801/\uc804\uccb4\uc801  \uac15\ub3c4\uc640 \uc548\uc815\uc131\uc744 \ud655\ubcf4\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uadf9\ub2e8\uc0c1\ud669\ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\ub294 \uad50\ub7c9\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\ub294 \uc7ac\ud604\uc8fc\uae30\ub97c \uac16\ub294  \uc9c0\uc9c4, \uc720\ube59\ud558\uc911, \ucc28\ub7c9\uacfc \uc120\ubc15\uc758 \ucda9\ub3cc \ub4f1\uacfc \uac19\uc740 \uc0ac\uac74\uacfc \uad00\ub828\ud55c  \ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ubc1b\uce68\ubd80 \ub0b4\uba74\uacfc \uc704\ud5d8\ub2e8\uba74 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uc911\uc774 \uc791\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\uc744 \uacbd\uc6b0,  \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ubd80\uc7ac\uc758 \uc804\ub2e8\uc124\uacc4\ub97c \uc218\ud589\ud560 \ub54c, \ubc1b\uce68\ubd80\uc758 \ucd5c\ub300 \uacc4\uc218 \uc804\ub2e8\ub825\uc744 \uc0b0\uc815\ud558\ub294 \uc704\uce58\ub294? (\ub2e8, \ue0e8 \uff1d \ub2e8\uba74\uc758 \uc720\ud6a8\uae4a\uc774\uc774\uace0, KDS  14 20 22 : 2022\ub97c \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \ubc1b\uce68\ubd80 \ub0b4\uba74\uc5d0\uc11c \ue0e8\ub9cc\ud07c \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ub2e8\uba74 ", " \ubc1b\uce68\ubd80 \uc911\uc2ec\uc5d0\uc11c \ue035\ue0e8\ub9cc\ud07c \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ub2e8\uba74 ", " \ubc1b\uce68\ubd80 \ub0b4\uba74\uc5d0\uc11c \ue036\ue0e8\ub9cc\ud07c \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ub2e8\uba74 ", " \ubc1b\uce68\ubd80 \uc911\uc2ec\uc5d0\uc11c \ue037\ue0e8\ub9cc\ud07c \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ub2e8\uba74 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "1\ubc29\ud5a5 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc2ac\ub798\ube0c\uc758 \ub2e8\uba74\uc801\uc740 500,000 mm2, \uc0ac\uc6a9\ud55c \uc774\ud615  \ucca0\uadfc\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900\ud56d\ubcf5\uac15\ub3c4\uac00 500 MPa\uc77c \ub54c, \uc218\ucd95 \ubc0f \uc628\ub3c4 \ucca0\uadfc\ub7c9 [mm2]\uc740? (\ub2e8, KDS 14 20 50 : 2022\ub97c \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" 600 ", " 700 ", " 800 ", " 900 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ud728\ubaa8\uba58\ud2b8\ub97c \ubc1b\ub294 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ubcf4\uc5d0\uc11c  \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc555\ucd95\uc5f0\ub2e8\uc774 \uadf9\ud55c\ubcc0\ud615\ub960\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud560 \ub54c, \uc778\uc7a5\ucca0\uadfc\uc758 \ubcc0\ud615\ub960\uc740?  (\ub2e8, \uc751\ub825\uff0d\ubcc0\ud615\ub960 \uad00\uacc4\ub97c \ub4f1\uac00\uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ube14\ub85d\uc73c\ub85c \uad6c\ud558\uba70, \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758  \uc124\uacc4\uae30\uc900\uc555\ucd95\uac15\ub3c4 \ue0ea\ue0e7\ue0ef \uff1d 20 MPa, \ucca0\uadfc\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900\ud56d\ubcf5\uac15\ub3c4 \ue0ea\ue0fd \uff1d 300 MPa, \ucca0\uadfc\uc758 \ub2e8\uba74\uc801 \ue000\ue0f7 \uff1d 1,700 mm2\uc774\uace0, KDS 14 20 20 :  2022\ub97c \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" 0.005 ", " 0.0066 ", " 0.0099 ", " 0.012 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \uc21c\uc218 \ucd95\ud558\uc911\uc744 \ubc1b\uc544 \uade0\ub4f1\ud55c \uadf9\ud55c\ubcc0\ud615\ub960\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud55c  \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uae30\ub465 \ub2e8\uba74\uc5d0\uc11c \uc18c\uc131\uc911\uc2ec\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac \ue0e9 [mm]\ub294? (\ub2e8, \ucca0\uadfc \uba74\uc801 \ue000\ue0f7\ue034\uc5d0\uc11c\uc758 \uc555\ucd95\ub825 \ue002\ue0f7\ue034 \uff1d 500 kN, \ucca0\uadfc\uba74\uc801 \ue000\ue0f7\ue035\uc5d0\uc11c\uc758 \uc555\ucd95\ub825  \ue002\ue0f7\ue035 \uff1d 500 kN, \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \uc555\ucd95\ub825 \ue002\ue0e7 \uff1d 4,000 kN, \ue0e8\ue034 \uff1d 150 mm,  \ue0e8\ue035 \uff1d 50 mm, \ucca0\uadfc\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \ub2e8\uba74 \uc190\uc2e4\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 220 ", " 230 ", " 240 ", " 250 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uc9c1\uc811\uc124\uacc4\ubc95\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec 2\ubc29\ud5a5 \uc774\uc0c1\uc73c\ub85c \ud728 \ubcf4\uac15\ub418\ub294 \uc2ac\ub798\ube0c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744  \uc124\uacc4\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uaddc\uc815\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, KDS 14 20 70 :  2021\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \uac01 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c 2\uacbd\uac04 \uc774\ub0b4\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac01 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc5f0\uc18d\ud55c \ubc1b\uce68\ubd80 \uc911\uc2ec\uac04 \uacbd\uac04\uc758 \ucc28\uc774\ub294 \uae34 \uacbd\uac04\uc758  1 3  \uc774\ud558\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc5f0\uc18d\ud55c \uae30\ub465 \uc911\uc2ec\uc120\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \uae30\ub465\uc758 \uc5b4\uae0b\ub0a8\uc740 \uadf8 \ubc29\ud5a5 \uacbd\uac04\uc758  10 % \uc774\ud558\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubaa8\ub4e0 \ud558\uc911\uc740 \uc2ac\ub798\ube0c \ud310 \uc804\uccb4\uc5d0 \uac78\uccd0 \ub4f1\ubd84\ud3ec\ub41c \uc5f0\uc9c1\ud558\uc911\uc774\uc5b4\uc57c  \ud558\uba70, \ud65c\ud558\uc911\uc740 \uace0\uc815\ud558\uc911\uc758 2\ubc30 \uc774\ud558\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uc639\ubcbd \uad6c\uc870\ubb3c\uc758 \uc548\uc815\uc870\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, KDS  14 20 74 : 2021\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \ud65c\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc800\ud56d\ub825\uc740 \uc639\ubcbd\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \uc218\ud3c9\ub825\uc758 1.2\ubc30\ub97c \ucd08\uacfc\ud560  \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc804\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc800\ud56d\ud728\ubaa8\uba58\ud2b8\ub294 \ud6a1\ud1a0\uc555\uc5d0 \uc758\ud55c \uc804\ub3c4\ubaa8\uba58\ud2b8\uc758 2.0\ubc30  \uc774\uc0c1\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc18\uc5d0 \uc720\ubc1c\ub418\ub294 \ucd5c\ub300 \uc9c0\ubc18\ubc18\ub825\uc740 \uc9c0\ubc18\uc758 \ud5c8\uc6a9\uc9c0\uc9c0\ub825\uc744 \ucd08\uacfc\ud560  \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc804\ub3c4 \ubc0f \uc9c0\ubc18\uc9c0\uc9c0\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc548\uc815\uc870\uac74\uc740 \ub9cc\uc871\ud558\uc9c0\ub9cc, \ud65c\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc548\uc815\uc870\uac74\ub9cc\uc744 \ub9cc\uc871\ud558\uc9c0 \ubabb\ud560 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud65c\ub3d9\ubc29\uc9c0\ubcbd \ud639\uc740 \ud6a1\ubc29\ud5a5  \uc575\ucee4 \ub4f1\uc744 \uc124\uce58\ud558\uc5ec \ud65c\ub3d9\uc800\ud56d\ub825\uc744 \uc99d\ub300\uc2dc\ud0ac \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\ucca0\uadfc \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ubcf4\uc5d0 \uc815(\uff0b) \ubaa8\uba58\ud2b8\uac00 \uc791\uc6a9\ud558\uace0 \uc804 \ub2e8\uba74\uc774  \ud0c4\uc131\ubc94\uc704\uc5d0 \uc788\uc744 \ub54c, \ucca0\uadfc\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c \ube44\uade0\uc5f4 \ud658\uc0b0\ub2e8\uba74\uc758 \uc555\ucd95\uc5f0\ub2e8\uc5d0\uc11c  \uc911\ub9bd\ucd95\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\ub294? (\ub2e8, \ue0e6 \uff1d \ub2e8\uba74\ud3ed, \ue0ec \uff1d \ub2e8\uba74\ub192\uc774, \ue000\ue0f7 \uff1d \ucca0\uadfc \uba74\uc801, \ue0e8 \uff1d \uc720\ud6a8\uae4a\uc774, \ue0f2 \uff1d \ucca0\uadfc\uacfc \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \ud0c4\uc131\uacc4\uc218 \ube44\uc774\ub2e4)", "choices": [" \ue06d \ue06d\ue0e6\ue0ec\ue048\ue0f2\ue000\ue0f7 \ue035 \ue0e6\ue0ec\ue035 \ue048\ue0f2\ue000\ue0f7\ue0e8 ", " \ue06d \ue0e6\ue0ec\ue048\ue044\ue0f2 \ue046\ue034\ue045\ue000\ue0f7 \ue06d \ue035 \ue0e6\ue0ec\ue035 \ue048\ue0f2\ue000\ue0f7\ue0e8 ", " \ue06d \ue0e6\ue0ec\ue048\ue0f2\ue000\ue0f7 \ue06d \ue035 \ue0e6\ue0ec\ue035 \ue048\ue044\ue0f2 \ue046\ue034\ue045\ue000\ue0f7\ue0e8 ", " \ue06d \ue06d\ue0e6\ue0ec\ue048\ue044\ue0f2 \ue046\ue034\ue045\ue000\ue0f7 \ue035 \ue0e6\ue0ec\ue035 \ue048\ue044\ue0f2 \ue046\ue034\ue045\ue000\ue0f7\ue0e8 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ud728\ubd80\uc7ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd80\uc7ac\uac00 \ud728\uc744 \ubc1b\uc744 \ub54c \ud728\uc778\uc7a5\uc751\ub825\uc744 \ubc1b\ub294 \ubd80\ubd84\uc5d0 \uc778\uc7a5\ucca0\uadfc\uc744  \ubc30\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \ud728\uc555\ucd95\uc751\ub825\uc744 \ubc1b\ub294 \ubd80\ubd84\uc5d0 \ucca0\uadfc\uc744 \ubc30\uce58\ud560 \uc218\ub3c4 \uc788\ub2e4. ", " \ud558\ud5a5 \uc218\uc9c1\ud558\uc911\uc744 \ubc1b\ub294 \uce94\ud2f8\ub808\ubc84\ubcf4\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc778\uc7a5\ucca0\uadfc\uc740 \ub2e8\uba74 \uc0c1\ubd80\uc5d0  \ubc30\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \uc555\ucd95\ucca0\uadfc\uc744 \ubc30\uce58\ud558\uba74 \ud06c\ub9ac\ud504\uc640 \uac74\uc870\uc218\ucd95 \ubcc0\ud615\uc774 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc740 \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4\ud2b8 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ub2e8\uc21c\ubcf4\uc758 \uc9c0\uac04 \uc911\uc559\uc5d0\uc11c  \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4 \ud798 \ue00f \uff1d 3,000 kN\uc5d0 \uc758\ud55c \uc0c1\ud5a5\ub825\uc758 \ud06c\uae30[kN]\ub294? (\ub2e8,  sin\ue0a4 \u2245tan\ue0a4\uc774\uace0, \uc790\uc911\uacfc \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4 \uc190\uc2e4\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 18 ", " 45 ", " 90 ", " 180 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ubcf4\ud1b5\uc911\ub7c9\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc5d0 \uc124\uce58\ub41c \uc778\uc7a5\ub825\uc744 \ubc1b\ub294 \uc9c1\uacbd\uc774 25 mm\uc778 \uc774\ud615  \ucca0\uadfc\uc758 \uae30\ubcf8\uc815\ucc29\uae38\uc774[mm]\ub294? (\ub2e8, \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900\uc555\ucd95\uac15\ub3c4  \ue0ea\ue0e7\ue0ef \uff1d 36 MPa, \ucca0\uadfc\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900\ud56d\ubcf5\uac15\ub3c4 \ue0ea\ue0fd \uff1d 400 MPa, KDS 14  20 52 : 2021\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" 1,000 ", " 1,200 ", " 1,400 ", " 1,600 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4\ud2b8 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ubcf4\uc758 \uc591\ub2e8 \uc815\ucc29\ubd80\uc5d0\uc11c \uac01\uac01 4.5 mm\uc758  \ud65c\ub3d9\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \uacbd\uc6b0, \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4 \uc190\uc2e4\ub7c9[MPa]\uc740? (\ub2e8, \ubcf4\uc758  \uae38\uc774 \uff1d 18 m, \uac15\uc120\uc758 \ud0c4\uc131\uacc4\uc218 \uff1d 200 GPa, \ucd08\uae30 \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4 \uff1d 1,500 MPa\uc774\uace0, \uac15\uc7ac\uc640 \uc26c\uc2a4\uad00\uc758 \ub9c8\ucc30\uc740 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4)", "choices": [" 50 ", " 100 ", " 150 ", " 200 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ubd80\uc7ac\uc758 \ud604\uc7a5\uce58\uae30 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ubd80\uc7ac\uc758 \ucd5c\uc18c  \ud53c\ubcf5\ub450\uaed8\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, KDS 14 20 50 :  2022\ub97c \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \ud53c\ubcf5\ub450\uaed8\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ud45c\uba74\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ucca0\uadfc \uc911\uc2ec\uae4c\uc9c0\uc758 \ucd5c\ub2e8\uac70\ub9ac\uc774\ub2e4. ", " \ud759\uc5d0 \uc811\ud558\uc5ec \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ub97c \uce5c \ud6c4 \uc601\uad6c\ud788 \ud759\uc5d0 \ubb3b\ud600 \uc788\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758  \ud53c\ubcf5\ub450\uaed8\ub294 75 mm \uc774\uc0c1 \ud655\ubcf4\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud759\uc5d0 \uc811\ud558\uac70\ub098 \uc625\uc678\uc758 \uacf5\uae30\uc5d0 \uc9c1\uc811 \ub178\ucd9c\ub418\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \ud53c\ubcf5\ub450\uaed8\ub294  D19 \uc774\uc0c1\uc758 \ucca0\uadfc\uc5d0\uc11c 50 mm, D16 \uc774\ud558\uc758 \ucca0\uadfc\uc5d0\uc11c\ub294 40 mm  \uc774\uc0c1 \ud655\ubcf4\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc625\uc678\uc758 \uacf5\uae30\ub098 \ud759\uc5d0 \uc9c1\uc811 \uc811\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8(\uc2ac\ub798\ube0c, \ubcbd\uccb4,  \uc7a5\uc120)\ub294 D35 \ucd08\uacfc\ud558\ub294 \ucca0\uadfc\uc5d0\uc11c 40 mm, D35 \uc774\ud558\uc758 \ucca0\uadfc\uc5d0\uc11c\ub294  20 mm \uc774\uc0c1 \ud655\ubcf4\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uadf8\ub9bc\uacfc \uac19\uc774 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ubcf4 \ub2e8\uba74\uc758 \ub3c4\uc2ec\uc5d0 \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4  \uac15\uc7ac\ub97c \ubc30\uce58\ud558\uc5ec \uae34\uc7a5\ub825 750 kN\uc744 \ub3c4\uc785\ud558\uc600\ub2e4. \ud558\ud5a5 \uc218\uc9c1\ud558\uc911\uc5d0  \uc758\ud574 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ub2e8\uba74 \ud558\ub2e8\uc5d0 \uc778\uc7a5\uc751\ub825\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ucd5c\ub300\ud728\ubaa8\uba58\ud2b8  \ud06c\uae30[kN\u318dm]\ub294? (\ub2e8, \ud3ed 300 mm, \ub192\uc774 500 mm, \ucd1d \ud504\ub9ac\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4  \uc190\uc2e4\uc740 20 %\uc774\uace0, \uc790\uc911\uc740 \ubb34\uc2dc\ud55c\ub2e4)", "choices": [" 50 ", " 60 ", " 70 ", " 80 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uacc4\uc218\uc804\ub2e8\ub825 \ue015\ue0f9 \uff1d 75 kN\uc774 \uc791\uc6a9\ud558\ub294 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8  \ud728\ubd80\uc7ac\uc5d0\uc11c \uc804\ub2e8\ucca0\uadfc\uc744 \ubc30\uadfc\ud558\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4 \ub418\ub294 \ub2e8\uba74\uc758 \ucd5c\uc18c \uc720\ud6a8\uae4a\uc774 [mm]\ub294? (\ub2e8, \ubcf4\ud1b5\uc911\ub7c9 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\uace0, \ub2e8\uba74\ud3ed \ue0e6 \uff1d400 mm,  \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900\uc555\ucd95\uac15\ub3c4 \ue0ea\ue0e7\ue0ef \ue047 25 MPa\uc774\uba70, KDS 14 20 22 :  2022\ub97c \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" 400 ", " 500 ", " 600 ", " 700 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ub2e8\uba74\uc758 \ucca0\uadfc\ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 \ud728\ubd80\uc7ac\uc5d0\uc11c \ubd80\uc7ac\ucd95\uc5d0 \uc9c1\uac01\uc778 U\ud615  \uc804\ub2e8\ucca0\uadfc\uc744 \uac04\uaca9 200 mm\ub85c \ubc30\uce58\ud558\uc600\ub2e4. \uc804\ub2e8\ub825\uacfc \ud728\ubaa8\uba58\ud2b8\ub9cc \ubc1b\uace0  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0, \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\ubcf4\uc758 \uacf5\uce6d\uc804\ub2e8\uac15\ub3c4 \ud06c\uae30[kN]\ub294? (\ub2e8, \ubcf4\ud1b5\uc911\ub7c9  \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\uace0, \ub2e8\uba74\ud3ed 400 mm, \ub2e8\uba74 \uc720\ud6a8\uae4a\uc774 600 mm,  \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900\uc555\ucd95\uac15\ub3c4 \ue0ea\ue0e7\ue0ef \uff1d 36 MPa, \uc804\ub2e8\ucca0\uadfc\uc758 \uc124\uacc4\uae30\uc900 \ud56d\ubcf5\uac15\ub3c4 \ue0ea\ue0fd\ue0f8 \uff1d400 MPa, \uc804\ub2e8\ucca0\uadfc \ud55c\uac00\ub2e5\uc758 \uacf5\uce6d\ub2e8\uba74\uc801\uff1d100 mm2 \uc774\uba70, KDS 14 20 22 : 2022\ub97c \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" 240 ", " 360 ", " 480 ", " 600 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\uc870\ubc00\ub2e8\uba74 2\ucd95\ub300\uce6d H\ud615\uac15 \ubcf4\uac00 \uac15\ucd95\uc5d0 \ub300\ud574 \ud728\ud558\uc911\uc744 \ubc1b\uace0 \uc788\ub2e4. \ubcf4\uc758  \ube44\uc9c0\uc9c0\uae38\uc774\uac00 2.5 m\uc77c \ub54c, \uacf5\uce6d\ud728\uac15\ub3c4 \ud06c\uae30[kN\u318dm]\ub294? (\ub2e8, \uac15\uc7ac\ub294  SM275\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \ud56d\ubcf5\uac15\ub3c4 \ue005\ue0fd \uff1d 275 MPa, \uc778\uc7a5\uac15\ub3c4 \ue005\ue0f9 \uff1d 410 MPa, \uc18c\uc131\ud55c\uacc4 \ube44\uc9c0\uc9c0\uae38\uc774 \uff1d 3 m, \ud0c4\uc131\ub2e8\uba74\uacc4\uc218 \uff1d 900 cm3,  \uc18c\uc131\ub2e8\uba74\uacc4\uc218 \uff1d 1,000 cm3, KDS 14 31 10 : 2017\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" 247 ", " 275 ", " 369 ", " 410 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud1a0\ubaa9\uc124\uacc4", "question": "\ube44\ud2c0\ub9bc\uc5d0 \ub300\ud55c \ube44\uc9c0\uc9c0\uae38\uc774\uac00 \ud6a1\uc88c\uad74\uc5d0 \ub300\ud55c \ube44\uc9c0\uc9c0\uae38\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc9e7\uc740  \uacbd\uc6b0, \uade0\uc77c\uc555\ucd95\uc744 \ubc1b\ub294 \ube44\uc138\uc7a5\ud310 \uac15\uad6c\uc870 \uc555\ucd95\ubd80\uc7ac\uc758 \ud728\uc88c\uad74\uc5d0 \ub300\ud55c  \uacf5\uce6d\uc555\ucd95\uac15\ub3c4 \ue00f\ue0f2 \uc0b0\uc815\ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8,  \ue005\ue0e7\ue0f6 \uff1d \uc88c\uad74\uc751\ub825, \ue000\ue0eb \uff1d \ubd80\uc7ac\uc758 \ucd1d\ub2e8\uba74\uc801,  \ue005\ue0e9 \uff1d \ud0c4\uc131\uc88c\uad74\uc751\ub825,  \ue005\ue0fd \uff1d \uac15\uc7ac\uc758 \ud56d\ubcf5\uac15\ub3c4, \ue004 \uff1d \uac15\uc7ac\uc758 \ud0c4\uc131\uacc4\uc218, \ue00a \uff1d \uc720\ud6a8\uc88c\uad74\uae38\uc774 \uacc4\uc218, \ue00b \uff1d \ubd80\uc7ac\uc758 \ud6a1\uc88c\uad74\uc5d0 \ub300\ud55c \ube44\uc9c0\uc9c0\uae38\uc774, \ue0f6 \uff1d \uc88c\uad74\ucd95\uc5d0 \ub300\ud55c  \ub2e8\uba742\ucc28\ubc18\uacbd\uc774\uace0, KDS 14 31 10 : 2017\uc744 \ub530\ub978\ub2e4)", "choices": [" \uacf5\uce6d\uc555\ucd95\uac15\ub3c4  \ue00f\ue0f2\uc740 \ud728\uc88c\uad74\uc5d0 \ub300\ud55c \ud55c\uacc4\uc0c1\ud0dc\uc5d0 \uae30\ucd08\ud558\uc5ec  \ue00f\ue0f2 \ue047 \ue005\ue0e7\ue0f6\ue000\ue0eb\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4.  ", " \ud0c4\uc131 \uc555\ucd95\ubd80\uc7ac\uc758 \uc88c\uad74\uc751\ub825 \ue005\ue0e7\ue0f6 \uff1d 0.877\ue005\ue0e9\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4.  ", " \ube44\ud0c4\uc131 \uc555\ucd95\ubd80\uc7ac\uc758 \uc88c\uad74\uc751\ub825 \ue005\ue0e7\ue0f6 \uff1d0.658\ue005\ue0e9\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc0b0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \ud0c4\uc131\uc88c\uad74\uc751\ub825 \ue005\ue0e9 \ue047\ue06d \ue044\ue06d \ue0f6 \ue00a\ue00b \ue045\ue035 \ue0ac\ue035\ue004 \ub294 \ud0c4\uc131\uc88c\uad74\ud574\uc11d\uc744 \ud1b5\ud558\uc5ec \uad6c\ud55c\ub2e4."], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c \uc720\ubb3c\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub41c \uc2dc\ub300\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \ubbf8\uc1a1\ub9ac\uc2dd \ud1a0\uae30, \ud33d\uc774\ud615 \ud1a0\uae30, \ubd89\uc740 \uac04 \ud1a0\uae30", "choices": [" \ube44\ud30c\ud615 \ub3d9\uac80\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub2e4.  ", " \uc624\uc218\uc804 \ub4f1\uc758 \ud654\ud3d0\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uc544\uc290\ub9ac\uc548\ud615 \uc8fc\uba39\ub3c4\ub07c\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ucca0\uc774 \ub9ce\uc774 \uc0dd\uc0b0\ub418\uc5b4 \ub099\ub791\uacfc \uc65c\uc5d0 \uc218\ucd9c\ub418\uc5c8\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \u2018\uc655\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? 16\ub144 \uaca8\uc6b8 10\uc6d4, \uc655\uc774 \uc9c8\uc591(\u8cea\u967d)\uc73c\ub85c \uc0ac\ub0e5\uc744 \uac14\ub2e4\uac00 \uae38\uc5d0 \uc549\uc544  \uc6b0\ub294 \uc790\ub97c \ubcf4\uc558\ub2e4. \uc655\uc774 \ub9d0\ud558\uae30\ub97c \u201c\uc544! \ub0b4\uac00 \ubc31\uc131\uc758 \ubd80\ubaa8\uac00  \ub418\uc5b4 \ubc31\uc131\ub4e4\uc774 \uc774 \uc9c0\uacbd\uc5d0 \uc774\ub974\uac8c \ud558\uc600\uc73c\ub2c8 \ub098\uc758 \uc8c4\ub85c\ub2e4.\u201d  \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \uadf8\ub9ac\uace0 \uad00\ub9ac\ub4e4\uc5d0\uac8c \uba85\ud558\uc5ec \ub9e4\ub144 \ubd04 3\uc6d4\ubd80\ud130 \uac00\uc744  7\uc6d4\uae4c\uc9c0 \uad00\uccad\uc758 \uace1\uc2dd\uc744 \ub0b4\uc5b4 \ubc31\uc131\ub4e4\uc758 \uc2dd\uad6c \uc218\uc5d0 \ub530\ub77c \ucc28\ub4f1  \uc788\uac8c \ube4c\ub824\uc8fc\uc5c8\ub2e4\uac00, 10\uc6d4\uc5d0 \uc774\ub974\ub7ec \uc0c1\ud658\ud558\uac8c \ud558\ub294 \uac83\uc744 \ubc95\uaddc\ub85c  \uc815\ud558\uc600\ub2e4. \uff0d \uf000\uc0bc\uad6d\uc0ac\uae30\uf000 \uff0d", "choices": [" \ub099\ub791\uad70\uc744 \ucd95\ucd9c\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc9c4\ub300\ubc95 \uc744 \uc2dc\ud589\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubc31\uc81c\uc758 \uce68\uc785\uc73c\ub85c \uc804\uc0ac\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc601\ub77d\uc774\ub77c\ub294 \ub3c5\uc790\uc801\uc778 \uc5f0\ud638\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "(\uac00)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uc2e0\ub3c8\uc774  (\uac00) \uc744/\ub97c \uc124\uce58\ud558\uc790\uace0 \uc694\uccad\ud558\uc790, \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \uc774\uc81c  \ub3c4\uac10\uc774 \uc124\uce58\ub418\uc5c8\ub2e4. \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \uba85\ub839\uc774 \ub098\uac00\uc790 \uad8c\uc138\uac00 \uc911\uc5d0  \uc804\ubbfc\uc744 \ube7c\uc557\uc740 \uc790\ub4e4\uc774 \uadf8 \uc8fc\uc778\uc5d0\uac8c \ub9ce\uc774 \ub3cc\ub824\uc8fc\uc5c8\uc73c\uba70, \uc804\uad6d\uc5d0\uc11c  \uae30\ubed0\ud558\uc600\ub2e4. \uff0d \uf000\uace0\ub824\uc0ac\uf000 \uff0d", "choices": [" \uc2dc\uc804\uc758 \ubb3c\uac00\ub97c \uac10\ub3c5\ud558\ub294 \uc784\ubb34\ub97c \ub2f4\ub2f9\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uad6d\uac00\uc7ac\uc815\uc758 \ucd9c\ub0a9\uacfc \ud68c\uacc4 \uc5c5\ubb34\ub97c \ucd1d\uad04\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubd88\ubc95\uc801\uc73c\ub85c \uc810\uc720\ub41c \ud1a0\uc9c0\uc640 \ub178\ube44\ub97c \uc870\uc0ac\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubd80\uc871\ud55c \ub179\ubd09\uc744 \ubcf4\ucda9\ud558\uace0\uc790 \uad00\ub8cc\uc5d0\uac8c \ub179\uacfc\uc804\uc744 \uc9c0\uae09\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc774 \ub9d0\ud55c \uc778\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uac00 \uace7 \uace0\uad6c\ub824\uc758 \uc61b \ub545\uc774\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc555\ub85d\uac15\uc758 \uc548\ud30e \ub610\ud55c  \uc6b0\ub9ac\uc758 \uc9c0\uc5ed\uc778\ub370 \uc9c0\uae08 \uc5ec\uc9c4\uc774 \uadf8 \uc0ac\uc774\uc5d0 \ubab0\ub798 \uc810\uac70\ud558\uc5ec  \uc800\ud56d\ud558\uace0 \uad50\ud65c\ud558\uac8c \ub300\ucc98\ud558\uace0 \uc788\uc5b4\uc11c \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \ub9cc\uc77c \uc5ec\uc9c4\uc744  \ub0b4\ucad3\uace0 \uc6b0\ub9ac \uc61b \ub545\uc744 \ub418\ucc3e\uc544\uc11c \uc131\ubcf4(\u57ce\u5821)\ub97c \uc313\uace0 \ub3c4\ub85c\ub97c  \ud1b5\ud558\ub3c4\ub85d \ud558\uba74 \uc6b0\ub9ac\uac00 \uc5b4\ucc0c \uc0ac\uc2e0\uc744 \ubcf4\ub0b4\uc9c0 \uc54a\uaca0\ub294\uac00? \uff0d \uf000\uace0\ub824\uc0ac\uf000 \uff0d", "choices": [" \ubaa9\uc885\uc744 \ud3d0\uc704\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uadc0\uc8fc\uc5d0\uc11c \uac70\ub780\uad70\uc744 \ubb3c\ub9ac\ucce4\ub2e4. ", " \uc5ec\uc9c4\uc744 \ubab0\uc544\ub0b4\uace0 \ub3d9\ubd81 9\uc131\uc744 \uc313\uc558\ub2e4. ", " \uc18c\uc190\ub155\uacfc \ub2f4\ud310\ud558\uc5ec \uac15\ub3d9 6\uc8fc\ub97c \ud68d\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \u2018\uc774\uacf3\u2019\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \u25cb \uc7a5\uc218\uc655\uc740 \ub0a8\uc9c4\uc815\ucc45\uc758 \uc77c\ud658\uc73c\ub85c \uc218\ub3c4\ub97c \uc774\uacf3\uc73c\ub85c \ucc9c\ub3c4\ud558\uc600\ub2e4. \u25cb \ubb18\uccad\uc740 \uc774\uacf3\uc73c\ub85c \uc218\ub3c4\ub97c \uc62e\uae38 \uac83\uc744 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \uc30d\uc131\ucd1d\uad00\ubd80\uac00 \uc124\uce58\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ub9dd\uc774\u318d\ub9dd\uc18c\uc774\uac00 \ubc18\ub780\uc744 \uc77c\uc73c\ucf30\ub2e4. ", " \uc81c\ub108\ub7f4 \uc154\uba3c\ud638 \uc0ac\uac74\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\ub2e4. ", " 1923\ub144 \uc870\uc120 \ud615\ud3c9\uc0ac\uac00 \uacb0\uc131\ub418\uc5c8\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c \uc804\ud22c \uc774\ud6c4\uc5d0 \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uac74\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \uc774\uadfc\ud589\uc774 \uad70\uc0ac 20\ub9cc \uba85\uc758 \ub300\uad70\uc744 \uc774\ub04c\uace0 \ub9e4\uc18c\uc131(\u8cb7\u8096\u57ce)\uc5d0  \uba38\ubb3c\ub800\ub2e4. \uc6b0\ub9ac \uad70\uc0ac\uac00 \uacf5\uaca9\ud558\uc5ec \ub2ec\uc544\ub098\uac8c \ud558\uace0 \uc804\ub9c8 30,380\ud544\uc744  \uc5bb\uc5c8\ub294\ub370, \ub0a8\uaca8\ub193\uc740 \ubcd1\uc7a5\uae30\ub3c4 \uadf8 \uc815\ub3c4 \ub418\uc5c8\ub2e4. \uff0d \uf000\uc0bc\uad6d\uc0ac\uae30\uf000 \uff0d \u3131. \uc6c5\uc9c4\ub3c4\ub3c5\ubd80\uac00 \uc124\uce58\ub418\uc5c8\ub2e4. \u3134. \uae40\ud760\ub3cc\uc774 \ubc18\ub780\uc744 \uc77c\uc73c\ucf30\ub2e4. \u3137. \uad50\uc721 \uae30\uad00\uc778 \uad6d\ud559\uc774 \uc124\ub9bd\ub418\uc5c8\ub2e4. \u3139. \ubcf5\uc2e0\uacfc \ub3c4\uce68\uc774 \ubd80\uc5ec\ud48d\uacfc \ud568\uaed8 \ubc31\uc81c \ubd80\ud765 \uc6b4\ub3d9\uc744 \uc77c\uc73c\ucf30\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c \uc0ac\uac74\uc744 \uc2dc\uae30\uc21c\uc73c\ub85c \ubc14\ub974\uac8c \ub098\uc5f4\ud55c \uac83\uc740? (\uac00) \uc2e0\ub77c\uc758 \uc6b0\uc0b0\uad6d \ubcf5\uc18d (\ub098) \uace0\uad6c\ub824\uc758 \uc11c\uc548\ud3c9 \uc810\ub839 (\ub2e4) \ubc31\uc81c\uc758 \ub300\uc57c\uc131 \uc810\ub839 (\ub77c) \uc2e0\ub77c\uc758 \uae08\uad00\uac00\uc57c \ubcd1\ud569", "choices": [" (\uac00) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\ub77c) ", " (\uac00) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub098) \u2192 (\ub2e4) ", " (\ub098) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub77c) \u2192 (\ub2e4) ", " (\ub098) \u2192 (\ub2e4) \u2192 (\uac00) \u2192 (\ub77c) "], "answer": "3", "question_type": "list", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\uace0\ub824\uc2dc\ub300 \ubb38\ud654\uc720\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud669\ud574\ub3c4 \uc0ac\ub9ac\uc6d0 \uc131\ubd88\uc0ac \uc6c5\uc9c4\uc804\uc740 \ub2e4\ud3ec \uc591\uc2dd\uc758 \uac74\ubb3c\uc774\ub2e4. ", " \uc6d4\uc815\uc0ac \ud314\uac01 9\uce35 \uc11d\ud0d1\uc740 \uc6d0\uc758 \uc11d\ud0d1\uc744 \ubaa8\ubc29\ud558\uc5ec \uc81c\uc791\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc5ec\uc8fc \uace0\ub2ec\uc0ac\uc9c0 \uc2b9\ud0d1\uc740 \ud1b5\uc77c \uc2e0\ub77c\uc758 \ud314\uac01\uc6d0\ub2f9\ud615 \uc591\uc2dd\uc744 \uacc4\uc2b9\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uf000\uc9c1\uc9c0\uc2ec\uccb4\uc694\uc808\uf000\uc740 \uc138\uacc4\uae30\ub85d\uc720\uc0b0\uc73c\ub85c \ub4f1\uc7ac\ub41c \ud604\uc874\ud558\ub294 \uac00\uc7a5 \uc624\ub798\ub41c  \uae08\uc18d\ud65c\uc790\ubcf8\uc774\ub2e4. "], "answer": "1, 2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\uc870\uc120\uc2dc\ub300 \uc9c0\ub3c4\uc640 \ucc9c\ubb38\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ub3d9\uc5ec\uc9c0\ub3c4\ub294 \uac70\ub9ac\ub97c \uc54c \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d 10\ub9ac\ub9c8\ub2e4 \ub208\uae08\uc744 \ud45c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ud63c\uc77c\uac15\ub9ac\uc5ed\ub300\uad6d\ub3c4\uc9c0\ub3c4\ub294 \uc911\uad6d\uc5d0\uc11c \ub4e4\uc5ec\uc628 \uace4\uc5ec\ub9cc\uad6d\uc804\ub3c4\ub97c  \ucc38\uace0\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ucc9c\uc0c1\uc5f4\ucc28\ubd84\uc57c\uc9c0\ub3c4\ub294 \ud558\ub298\uc744 \uc5ec\ub7ec \uad6c\uc5ed\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uace0 \ubcc4\uc790\ub9ac\ub97c  \ud45c\uc2dc\ud55c \uadf8\ub9bc\uc774\ub2e4. ", " \ub3d9\uad6d\uc9c0\ub3c4\ub294 \uc815\uc0c1\uae30\uac00 \uc2e4\uc81c \uac70\ub9ac 100\ub9ac\ub97c 1\ucc99\uc73c\ub85c \uc904\uc778 \ubc31\ub9ac\ucc99\uc744  \uc801\uc6a9\ud558\uc5ec \uc81c\uc791\ud558\uc600\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud55c \uad6d \uc0ac \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "(\uac00)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \uc784\uc9c4\uc65c\ub780 \uc774\ud6c4\uc5d0 \uc6b0\uc758\uc815 \uc720\uc131\ub8e1\ub3c4 \uc5ed\uc2dc \ubbf8\uace1\uc744 \uac70\ub450\ub294 \uac83\uc774  \ud3b8\ub9ac\ud558\ub2e4\uace0 \uc8fc\uc7a5\ud558\uc600\uc73c\ub098, \uc77c\uc774 \uc131\ucde8\ub418\uc9c0 \ubabb\ud558\uc600\ub2e4. 1608\ub144\uc5d0  \uc774\ub974\ub7ec \uc88c\uc758\uc815 \uc774\uc6d0\uc775\uc758 \uac74\uc758\ub85c  (\uac00) \uc744/\ub97c \ube44\ub85c\uc18c \uc2dc\ud589\ud558\uc5ec,  \ubbfc\uacb0(\u6c11\u7d50)\uc5d0\uc11c \ubbf8\uace1\uc744 \uac70\ub450\uc5b4 \uc11c\uc6b8\ub85c \uc62e\uae30\uac8c \ud558\uc600\ub2e4. \uff0d \uf000\ub9cc\uae30\uc694\ub78c\uf000 \uff0d", "choices": [" \uc7a5\uc2dc\uc758 \ud655\ub300\uc5d0 \uae30\uc5ec\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc9c0\uc8fc\uc5d0\uac8c \uacb0\uc791\uc744 \ubd80\uacfc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uacf5\ub0a9\uc758 \ud3d0\ub2e8\uc744 \ub9c9\uae30 \uc704\ud574 \uc2e4\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uacf5\uc778\uc5d0\uac8c \ube44\uc6a9\uc744 \uc9c0\uae09\ud558\uace0 \ud544\uc694 \ubb3c\ud488\uc744 \uc870\ub2ec\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "(\uac00) \uc778\ubb3c\uc774 \ucd94\uc9c4\ud55c \uc815\ucc45\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? \uc120\ube44\ub4e4 \uc218\ub9cc \uba85\uc774 \ub300\uad90 \uc55e\uc5d0 \ubaa8\uc5ec \ub9cc\ub3d9\ubb18\uc640 \uc11c\uc6d0\uc744 \ub2e4\uc2dc \uc124\ub9bd\ud560  \uac83\uc744 \uccad\ud558\ub2c8,  (\uac00) \uc774/\uac00 \ud06c\uac8c \ub178\ud558\uc5ec \ud55c\uc131\ubd80\uc758 \uc870\ub840(\u7682\u96b7)\uc640  \ubcd1\uc878\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ud55c\uac15 \ubc16\uc73c\ub85c \ubab0\uc544\ub0b4\uac8c \ud558\uace0 \ub4dc\ub514\uc5b4 \ucc9c\uc5ec \uacf3\uc758  \uc11c\uc6d0\uc744 \ucca0\ud3d0\ud558\uace0 \uadf8 \ud1a0\uc9c0\ub97c \ubab0\uc218\ud558\uc5ec \uad00\uc5d0 \uc18d\ud558\uac8c \ud558\uc600\ub2e4. \uff0d \uf000\ub300\ud55c\uacc4\ub144\uc0ac\uf000 \uff0d", "choices": [" \uc0ac\ucc3d\uc81c\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uf000\ub300\uc804\ud68c\ud1b5\uf000\uc744 \ud3b8\ucc2c\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ube44\ubcc0\uc0ac\uc758 \uae30\ub2a5\uc744 \uac15\ud654\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ud1b5\uc0c1 \uc218\uad50 \uac70\ubd80 \uc815\ucc45\uc744 \ucd94\uc9c4\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "blank", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc740 \uc120\ud3ec\ubb38\uc744 \ubc1c\ud45c\ud558\uba74\uc11c \uc131\ub9bd\ud55c \uc815\ubd80\uc758 \uc815\ucc45\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740? \uc81c1\uc870 \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc740 \ubbfc\uc8fc\uacf5\ud654\uc81c\ub85c \ud568 \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \ubbfc\uad6d \uc6d0\ub144 3\uc6d4 1\uc77c \uc6b0\ub9ac \ub300\ud55c\ubbfc\uc871\uc774 \ub3c5\ub9bd\uc744 \uc120\uc5b8\ud55c \ub4a4 \u2026(\uc911\ub7b5) \u2026 \uc774\uc81c \ubcf8 \uc815\ubd80\uac00 \uc804 \uad6d\ubbfc\uc758 \uc704\uc784\uc744 \ubc1b\uc544 \uc870\uc9c1\ub418\uc5c8\uc73c\ub2c8 \uc804 \uad6d\ubbfc\uacfc  \ub354\ubd88\uc5b4 \uc804\uc2ec(\u5c08\u5fc3)\uc73c\ub85c \ud798\uc744 \ubaa8\uc544 \uad6d\ud1a0 \uad11\ubcf5\uc758 \ub300\uc0ac\uba85\uc744 \uc774\ub8f0  \uac83\uc744 \uc120\uc11c\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ub3c5\ub9bd \uacf5\ucc44\ub97c \ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uae30\uad00\uc9c0\ub85c \uf000\ub3c5\ub9bd\uc2e0\ubb38\uf000\uc744 \ubc1c\uac04\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ube44\ubc00 \ud589\uc815 \uc870\uc9c1\uc778 \uc5f0\ud1b5\ubd80\ub97c \uc124\uce58\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc7ac\uc815 \ud655\ubcf4\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc804\ud658\uad6d\uc744 \uc124\ub9bd\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \u2018\ub098\u2019\uac00 \uc9d1\uad8c\ud558\uc5ec \ucd94\uc9c4\ud55c \uc0ac\uc2e4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \ub098\ub294 \uc6b0\ub9ac \uad6d\ubbfc\uc774 \uc120\ucc9c\uc801\uc73c\ub85c \ud0c0\uace0\ub09c \uc7ac\uc9c8\uc744 \ucd5c\ub300\ud55c\uc73c\ub85c \ud65c\uc6a9\ud558\uc5ec  \ub2e4\uac01\uc801\uc778 \uc0dd\uc0b0 \ud65c\ub3d9\uc744 \ub354\uc6b1 \ud65c\ubc1c\ud558\uac8c \ud558\uace0, \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \uacf5\uc0b0\ud488  \uc218\ucd9c\uc744 \uc9c4\ud765\uc2dc\ud0a4\ub294 \ub370 \uac00\uc77c\uce35 \ub178\ub825\ud560 \uac83\uc744 \uc694\ub9dd\ud569\ub2c8\ub2e4. \ub05d\uc73c\ub85c  \ub098\ub294 \uc624\ub298 \uc81c1\ud68c \uc218\ucd9c\uc758 \ub0a0 \uae30\ub150\uc2dd\uc5d0 \uc988\uc74c\ud558\uc5ec \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \uc774 \ub73b\uae4a\uc740 \ub0a0\uc774 \uc790\ub9bd\uacbd\uc81c\ub97c \uc55e\ub2f9\uae30\ub294 \ub610 \ud558\ub098\uc758 \uacc4\uae30\uac00 \ub420 \uac83\uc744  \uae30\uc6d0\ud569\ub2c8\ub2e4.", "choices": [" \ub300\ud1b5\ub839 \uc9c1\uc120\uc81c \uac1c\ud5cc\uc744 \ucd94\uc9c4\ud558\uc600\ub2e4. ", " 3\u318d1 \ubbfc\uc8fc \uad6c\uad6d \uc120\uc5b8\uc744 \ubc1c\ud45c\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubc18\ubbfc\uc871 \ud589\uc704 \ud2b9\ubcc4 \uc870\uc0ac \uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uad6c\uc131\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ubca0\ud2b8\ub0a8 \ud30c\ubcd1\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc870\uac74\uc744 \uba85\uc2dc\ud55c \ube0c\ub77c\uc6b4 \uac01\uc11c\ub97c \uccb4\uacb0\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc774 \uc0c1\uc18c\ud55c \uc778\ubb3c\uc774 \uc18d\ud55c \ubd95\ub2f9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74?  \uc0c1\uc18c\ud558\uc5ec \uc544\ub8b0\uae30\ub97c, \u201c\uc2e0\uc774 \uc88c\ucc38\ucc2c \uc1a1\uc900\uae38\uc774 \uc62c\ub9b0 \ucc28\uc790\ub97c  \ubcf4\uc558\ub294\ub370, \uc0c1\ubcf5(\u55aa\u670d) \uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ub17c\ud55c \uac83\uc774 \uc2e0\uacfc\ub294 \ud070  \ucc28\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc7a5\uc790\ub97c \uc704\ud558\uc5ec 3\ub144\uc744 \uc785\ub294 \uae4c\ub2ed\uc740 \uc704\ub85c  \u2018\uc815\uccb4(\u6b63\u9ad4)\u2019\uac00 \ub418\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\uace0 \ub610 \uc804\uc911(\u50b3\u91cd: \uc870\uc0c1\uc758 \uc81c\uc0ac\ub098 \uac00\ubb38\uc758  \ubc95\ud1b5\uc744 \uc804\ud568)\ud558\uae30 \ub54c\ubb38\uc785\ub2c8\ub2e4. \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \ubb34\uc5c7\ubcf4\ub2e4 \uc911\uc694\ud55c  \uac83\uc740 \ud560\uc544\ubc84\uc9c0\uc640 \uc544\ubc84\uc9c0\uc758 \ub4a4\ub97c \uc774\uc740 \u2018\uc815\uccb4\u2019\uc774\uc9c0, \uaf2d \uccab\uc9f8\uc774\uae30  \ub54c\ubb38\uc5d0 \ucc38\ucd5c 3\ub144\ubcf5\uc744 \uc785\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2d9\ub2c8\ub2e4.\u201d\ub77c\uace0 \ud558\uc600\ub2e4. \uff0d \uf000\ud604\uc885\uc2e4\ub85d\uf000 \uff0d \u3131. \uae30\uc0ac\ud658\uad6d\uc73c\ub85c \uc815\uad8c\uc744 \uc7a5\uc545\ud558\uc600\ub2e4. \u3134. \uc778\uc870\ubc18\uc815\uc744 \uc8fc\ub3c4\ud558\uc5ec \uc9d1\uad8c\uc138\ub825\uc774 \ub418\uc5c8\ub2e4. \u3137. \uc815\uc870 \uc2dc\uae30\uc5d0 \ud0d5\ud3c9\uc815\uce58\uc758 \ud55c \ucd95\uc744 \uc774\ub8e8\uc5c8\ub2e4. \u3139. \uc774\uc774\uc640 \uc131\ud63c\uc758 \ubb38\uc778\uc744 \uc911\uc2ec\uc73c\ub85c \ud615\uc131\ub418\uc5c8\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "(\ub098) \uc2dc\uae30\uc5d0 \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uc2e4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\uac00) \uc0bc\ud3ec\uc65c\ub780\uc774 \ubc1c\ubc1c\ud558\uc600\ub2e4. \u2193 (\ub098) \u2193 (\ub2e4) \uc784\uc9c4\uc65c\ub780\uc774 \ubc1c\ubc1c\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \uc744\uc0ac\uc0ac\ud654\uac00 \uc77c\uc5b4\ub0ac\ub2e4. ", " \uf000\uacbd\uad6d\ub300\uc804\uf000\uc774 \ubc18\ud3ec\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uf000\ud5a5\uc57d\uc9d1\uc131\ubc29\uf000\uc774 \ud3b8\ucc2c\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uae08\uc18d\ud65c\uc790\uc778 \uac11\uc778\uc790\uac00 \uc8fc\uc870\ub418\uc5c8\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c \ubc95\ub839\uc774 \uc2dc\ud589\ub41c \uc2dc\uae30\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub358 \uc0ac\uc2e4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uc81c1\uc870 \ud68c\uc0ac\uc758 \uc124\ub9bd\uc740 \uc870\uc120 \ucd1d\ub3c5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc81c5\uc870 \ud68c\uc0ac\uac00 \ubcf8\ub839\uc774\ub098 \ubcf8\ub839\uc5d0 \ub530\ub77c \ub098\uc624\ub294 \uba85\ub839\uacfc \ud5c8\uac00 \uc870\uac74\uc744  \uc704\ubc18\ud558\uac70\ub098 \uacf5\uacf5\uc9c8\uc11c\uc640 \uc120\ub7c9\ud55c \ud48d\uc18d\uc5d0 \ubc18\ud558\ub294 \ud589\uc704\ub97c  \ud560 \ub54c \uc870\uc120 \ucd1d\ub3c5\uc740 \uc0ac\uc5c5\uc758 \uc815\uc9c0, \uc9c0\uc810\uc758 \ud3d0\uc1c4, \ub610\ub294  \ud68c\uc0ac\uc758 \ud574\uc0b0\uc744 \uba85\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \uc0b0\ubbf8 \uc99d\uc2dd \uacc4\ud68d\uc774 \ud3d0\uc9c0\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uad6d\uac00 \ucd1d\ub3d9\uc6d0\ubc95 \uc774 \uc81c\uc815\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uc6d0\ub8cc \ud655\ubcf4\ub97c \uc704\ud55c \ub0a8\uba74\ubd81\uc591 \uc815\ucc45\uc774 \ucd94\uc9c4\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ubcf4\ud1b5\ud559\uad50 \uc218\uc5c5 \uc5f0\ud55c\uc744 4\ub144\uc73c\ub85c \uc815\ud55c \uc870\uc120\uad50\uc721\ub839 \uc774 \uacf5\ud3ec\ub418\uc5c8\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud55c \uad6d \uc0ac \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc740 \uacb0\uc758\ubb38\uc5d0 \uadfc\uac70\ud558\uc5ec \uc2dc\ud589\ub41c \uc870\uce58\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \uc18c\ucd1d\ud68c\ub294 \u2026 (\uc911\ub7b5) \u2026 \ud55c\uad6d \uc778\ubbfc\uc758 \ub300\ud45c\uac00 \uad6d\ud68c\ub97c \uad6c\uc131\ud558\uc5ec  \uc911\uc559\uc815\ubd80\ub97c \uc218\ub9bd\ud560 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \uc120\uac70\ub97c \uc2dc\ud589\ud568\uc774 \uae34\uc694\ud558\ub2e4\uace0  \uc5ec\uae30\uba70, \ucd1d\ud68c\uc758 \uc758\uacb0\uc5d0 \ub530\ub77c \uad6d\uc81c\uc5f0\ud569 \ud55c\uad6d \uc784\uc2dc\uc704\uc6d0\ub2e8\uc774  \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc9c0\uc5ed\uc5d0\uc11c \uacb0\uc758\ubb38 \uc81c2\ud638\uc5d0 \uae30\uc220\ub41c \uacc4\ud68d\uc744  \uc2dc\ud589\ud568\uc774 \ub3d9 \uc704\uc6d0\ub2e8\uc5d0 \ubd80\uacfc\ub41c \uc784\ubb34\uc784\uc744 \uacb0\uc758\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \ubbf8 \uad70\uc815\uccad\uc774 \uc124\uce58\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " 5\u318d10 \ucd1d\uc120\uac70\uac00 \uc2e4\uc2dc\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \uc88c\uc6b0 \ud569\uc791 \uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \uad6c\uc131\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ubbf8\u318d\uc18c \uacf5\ub3d9 \uc704\uc6d0\ud68c\uac00 \uac1c\ucd5c\ub418\uc5c8\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "(\uac00), (\ub098) \uc870\uc57d \uc0ac\uc774\uc758 \uc2dc\uae30\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub358 \uc0ac\uc2e4\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? (\uac00) \uc81c10\uad00 \uc77c\ubcf8\uad6d \uc778\ubbfc\uc774 \uc870\uc120\uad6d \uc9c0\uc815\uc758 \uac01 \ud56d\uad6c\uc5d0 \uba38\ubb34\ub294  \ub3d9\uc548\uc5d0 \uc8c4\ub97c \ubc94\ud55c \uac83\uc774 \uc870\uc120\uad6d \uc778\ubbfc\uc5d0 \uad00\uacc4\ub418\ub294  \uc0ac\uac74\uc77c \ub54c\uc5d0\ub294 \uc77c\ubcf8\uad6d \uad00\uc6d0\uc774 \uc7ac\ud310\ud55c\ub2e4. (\ub098) \uc81c4\uad00 \uc911\uad6d \uc0c1\uc778\uc774 \uc870\uc120\uc758 \uc591\ud654\uc9c4 \ubc0f \ud55c\uc131\uc5d0 \uc601\uc5c5\uc18c\ub97c  \uac1c\uc124\ud560 \uacbd\uc6b0\ub97c \uc81c\uc678\ud558\uace0\uff0c\uac01\uc885 \ud654\ubb3c\uc744 \ub0b4\ub959\uc73c\ub85c  \uc6b4\ubc18\ud558\uc5ec \uc0c1\uc810\uc744 \ucc28\ub9ac\uace0 \ud30c\ub294 \uac83\uc744 \ud5c8\uac00\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4.  \ub2e8, \ub0b4\ub959\ud589\uc0c1\uc774 \ud544\uc694\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc9c0\ubc29\uad00\uc758 \ud5c8\uac00\uc11c\ub97c  \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \uac1c\ud56d\uc7a5\uc5d0\uc11c\ub294 \uc77c\ubcf8 \ud654\ud3d0\uac00 \ud1b5\uc6a9\ub418\uc5c8\ub2e4. ", " \ub7ec\uc2dc\uc544\uac00 \uc555\ub85d\uac15 \uc720\uc5ed\uc758 \uc0b0\ub9bc \ucc44\ubc8c\uad8c\uc744 \ud68d\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ud669\uad6d \uc911\uc559 \ucd1d\uc0c1\ud68c\uac00 \uc870\uc9c1\ub418\uc5b4 \uc0c1\uad8c \uc218\ud638 \uc6b4\ub3d9\uc744 \uc804\uac1c\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ud568\uacbd\ub3c4\uc758 \ubc29\uace1\ub839\uc5d0 \ubd88\ubcf5\ud558\uc5ec \uc77c\ubcf8 \uc0c1\uc778\uc774 \uc190\ud574 \ubc30\uc0c1\uc744 \uc694\uad6c\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "blank", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "\ubc11\uc904 \uce5c \u201814\uac1c \uc870\ubaa9\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \uc774\uc81c\ubd80\ud130\ub294 \ub2e4\ub978 \ub098\ub77c\ub97c \uc758\uc9c0\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba70 \uc735\uc131\ud558\ub3c4\ub85d \ub098\ub77c\uc758  \ubc1c\uac78\uc74c\uc744 \ub113\ud788\uace0 \ubc31\uc131\uc758 \ubcf5\ub9ac\ub97c \uc99d\uc9c4\ud558\uc5ec \uc790\uc8fc\ub3c5\ub9bd\uc758 \ud130\uc804\uc744  \uacf5\uace0\ud558\uac8c \ud560 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. \u2026(\uc911\ub7b5) \u2026 \uc774\uc5d0 \uc800 \uc18c\uc790\ub294 14\uac1c \uc870\ubaa9\uc758  \ud64d\ubc94(\u6d2a\u7bc4)\uc744 \ud558\ub298\uc5d0 \uacc4\uc2e0 \uc6b0\ub9ac \uc870\uc885\uc758 \uc2e0\ub839 \uc55e\uc5d0 \ub9f9\uc138\ud558\ub178\ub2c8,  \uc6b0\ub7ec\ub7ec \uc870\uc885\uc774 \ub0a8\uae34 \uc5c5\uc801\uc744 \uc798 \uc774\uc5b4\uc11c \uac10\ud788 \uc5b4\uae30\uc9c0 \uc54a\uc744 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. \u3131. \ud0c1\uc9c0\uc544\ubb38\uc5d0\uc11c \uc870\uc138 \ubd80\uacfc \u3134. \uc655\uc2e4\uacfc \uad6d\uc815 \uc0ac\ubb34\uc758 \ubd84\ub9ac \u3137. \uc9c0\uacc4 \ubc1c\uae09\uc744 \uc704\ud55c \uc9c0\uacc4\uc544\ubb38 \uc124\uce58 \u3139. \ub300\ud55c \ucc9c\uc77c \uc740\ud589 \ub4f1 \uae08\uc735\uae30\uad00 \uc124\ub9bd", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud55c\uad6d\uc0ac", "question": "(\uac00) \uc2dc\uae30\uc5d0 \ubcfc \uc218 \uc788\uc5c8\ub358 \ubaa8\uc2b5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\uac00) \ub9cc\uc8fc\uc0ac\ubcc0 \ubc1c\uc0dd \ud0dc\ud3c9\uc591\uc804\uc7c1 \ubc1c\ubc1c", "choices": [" \uc18c\ud559\uad50\uc5d0 \ub4f1\uad50\ud558\ub294 \uc870\uc120\uc778 \ud559\uc0dd ", " \ud669\uad6d \uc2e0\ubbfc \uc11c\uc0ac\ub97c \uc554\uc1a1\ud558\ub294 \uccad\ub144 ", " \uf000\uc81c\uad6d\uc2e0\ubb38\uf000 \uae30\uc0ac\ub97c \uc791\uc131\ud558\ub294 \uae30\uc790 ", " \uc30d\uc131\ubcf4\uc5d0\uc11c \ud56d\uc804\ud558\ub294 \ud55c\uad6d\ub3c5\ub9bd\ub2f9 \uad70\uc778"], "answer": "3", "question_type": "blank", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc808\ucc28\ubc95\ub839\uc0c1 \ucc98\ubd84\uc758 \uc2e0\uccad\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud589\uc815\uccad\uc740 \uc2e0\uccad\uc778\uc758 \ud3b8\uc758\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \ub2e4\ub978 \ud589\uc815\uccad\uc5d0 \uc2e0\uccad\uc744 \uc811\uc218\ud558\uac8c  \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uccad\uc740 \uc2e0\uccad\uc5d0 \uad6c\ube44\uc11c\ub958\uc758 \ubbf8\ube44 \ub4f1 \ud760\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc811\uc218\ub97c  \uac70\ubd80\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uccad\uc740 \ucc98\ub9ac\uae30\uac04\uc774 \u201c\uc989\uc2dc\u201d\ub85c \ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \uc2e0\uccad\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc811\uc218\uc99d\uc744  \uc8fc\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uccad\uc740 \ub2e4\uc218\uc758 \ud589\uc815\uccad\uc774 \uad00\uc5ec\ud558\ub294 \ucc98\ubd84\uc744 \uad6c\ud558\ub294 \uc2e0\uccad\uc744 \uc811\uc218\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad00\uacc4 \ud589\uc815\uccad\uacfc\uc758 \uc2e0\uc18d\ud55c \ud611\uc870\ub97c \ud1b5\ud558\uc5ec \uadf8 \ucc98\ubd84\uc774  \uc9c0\uc5f0\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ub3c4\ub85d \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\ud589\uc704\uc758 \ucde8\uc18c\uc640 \ucca0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud589\uc815\uae30\ubcf8\ubc95 \uc740 \uc9c1\uad8c\ucde8\uc18c\ub098 \ucca0\ud68c\uc758 \uc77c\ubc18\uc801 \uadfc\uac70\uaddc\uc815\uc744 \ub450\uace0  \uc788\uace0, \uc9c1\uad8c\ucde8\uc18c\ub098 \ucca0\ud68c\ub294 \uac1c\ubcc4\ubc95\ub960\uc758 \uadfc\uac70\uac00 \uc5c6\uc5b4\ub3c4 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \ud589\uc815\ud589\uc704\uc758 \ucca0\ud68c \uc0ac\uc720\ub294 \ud589\uc815\ud589\uc704\uac00 \uc131\ub9bd\ub418\uae30 \uc774\uc804\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud55c  \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \ud589\uc815\ud589\uc704\uc758 \ud6a8\ub825\uc744 \uc874\uc18d\uc2dc\ud0ac \uc218 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc720\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\uc775\uc801 \ucc98\ubd84\uc774 \uc0c1\ub300\ubc29\uc758 \ud5c8\uc704 \uae30\ud0c0 \ubd80\uc815\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \ud589\ud558\uc5ec\uc84c\ub2e4\uba74 \uc0c1\ub300\ubc29\uc740 \uadf8 \ucc98\ubd84\uc774 \uadf8\uc640 \uac19\uc740 \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \ucde8\uc18c\ub420 \uac83\uc784\uc744 \uc608\uc0c1\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c, \uc774\ub7ec\ud55c \uacbd\uc6b0\uae4c\uc9c0 \uc0c1\ub300\ubc29\uc758  \uc2e0\ub8b0\ub97c \ubcf4\ud638\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \uc218\uc775\uc801 \ud589\uc815\ucc98\ubd84\uc744 \uc9c1\uad8c\ucde8\uc18c\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc774\ub97c \ucde8\uc18c\ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \uc911\ub300\ud55c  \uacf5\uc775\uc0c1 \ud544\uc694\uc640 \ucde8\uc18c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ucc98\ubd84\uc0c1\ub300\ubc29\uc774 \uc785\uac8c \ub420 \uae30\ub4dd\uad8c\uacfc  \ubc95\uc801 \uc548\uc815\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uce68\ud574 \uc815\ub3c4 \ub4f1 \ubd88\uc774\uc775\uc744 \ube44\uad50\u318d\uad50\ub7c9\ud55c \ud6c4  \uacf5\uc775\uc0c1 \ud544\uc694\uac00 \ucc98\ubd84\uc0c1\ub300\ubc29\uc774 \uc785\uc744 \ubd88\uc774\uc775\uc744 \uc815\ub2f9\ud654\ud560 \ub9cc\ud07c \uac15\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec \ucde8\uc18c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\ud589\uc704\uc758 \ubd80\uad00\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc218\uc775\uc801 \ud589\uc815\ucc98\ubd84\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \ubc95\ub839\uc5d0 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uadfc\uac70\uaddc\uc815\uc774 \uc788\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub9cc \uadf8 \ubd80\uad00\uc73c\ub85c\uc11c \ubd80\ub2f4\uc744 \ubd99\uc77c \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uae30\uc120\uc120\ub9dd\uc5b4\uc5c5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ud558\uba74\uc11c \uc6b4\ubc18\uc120, \ub4f1\uc120 \ub4f1 \ubd80\uc18d\uc120\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560  \uc218 \uc5c6\ub3c4\ub85d \uc81c\ud55c\ud55c \ubd80\uad00\uc740 \uadf8 \uc5b4\uc5c5\ud5c8\uac00\uc758 \ubaa9\uc801\ub2ec\uc131\uc744 \uc0ac\uc2e4\uc0c1  \uc5b4\ub835\uac8c \ud558\uc5ec \uadf8 \ubcf8\uc9c8\uc801 \ud6a8\ub825\uc744 \ud574\ud558\ub294 \uac83\uc774\ubbc0\ub85c \uc704\ubc95\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. ", " \ubd80\uad00\uc740 \uba74\ud5c8 \ubc1c\uae09 \ub2f9\uc2dc\uc5d0 \ubd99\uc774\ub294 \uac83\ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \uba74\ud5c8 \ubc1c\uae09 \uc774\ud6c4\uc5d0  \ubd99\uc774\ub294 \uac83\ub3c4 \ubc95\ub960\uc5d0 \uba85\ubb38\uc758 \uaddc\uc815\uc774 \uc788\uac70\ub098 \ubcc0\uacbd\uc774 \ubbf8\ub9ac \uc720\ubcf4\ub418\uc5b4  \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ub610\ub294 \uc0c1\ub300\ubc29\uc758 \ub3d9\uc758\uac00 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ub4f1\uc5d0\ub294 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774  \uc5c6\ub294 \ud55c \ud5c8\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ud1a0\uc9c0\uc18c\uc720\uc790\uac00 \ud1a0\uc9c0\ud615\uc9c8\ubcc0\uacbd\ud589\uc704\ud5c8\uac00\uc5d0 \ubd99\uc740 \uae30\ubd80\ucc44\ub0a9\uc758 \ubd80\uad00\uc5d0  \ub530\ub77c \ud1a0\uc9c0\ub97c \uad6d\uac00\ub098 \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc5d0 \uae30\ubd80\ucc44\ub0a9\ud55c \uacbd\uc6b0, \uae30\ubd80\ucc44\ub0a9\uc758  \ubd80\uad00\uc774 \ub2f9\uc5f0\ubb34\ud6a8\uc774\uac70\ub098 \ucde8\uc18c\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uc774\uc0c1 \ud1a0\uc9c0\uc18c\uc720\uc790\ub294  \uc704 \ubd80\uad00\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uae30\ubd80\ucc44\ub0a9\uacc4\uc57d\uc758 \uc911\uc694\ubd80\ubd84\uc5d0 \ucc29\uc624\uac00 \uc788\uc74c\uc744  \uc774\uc720\ub85c \uae30\ubd80\ucc44\ub0a9\uacc4\uc57d\uc744 \ucde8\uc18c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uacf5\ubc95\uad00\uacc4\uc640 \uc0ac\ubc95\uad00\uacc4\uc758 \uad6c\ubcc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uc720\uc7ac\uc0b0 \uc911 \ud589\uc815\uc7ac\uc0b0\uc758 \uc0ac\uc6a9\ud5c8\uac00\ub294 \uacf5\ubc95\uad00\uacc4\uc774\ub098, \ud55c\uad6d\uacf5\ud56d\uacf5\ub2e8\uc774  \ubb34\uc0c1\uc0ac\uc6a9\ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc740 \ud589\uc815\uc7ac\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ud558\ub294 \uc804\ub300\ud589\uc704\ub294 \uc0ac\ubc95 \uad00\uacc4\uc774\ub2e4. ", " \uc870\ub2ec\uccad\uc7a5\uc774 \uc608\uc0b0\ud68c\uacc4\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub77c \uacc4\uc57d\uc744 \uccb4\uacb0\ud558\uac70\ub098 \uc785\ucc30\ubcf4\uc99d\uae08  \uad6d\uace0\uadc0\uc18d\uc870\uce58\ub97c \ucde8\ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc0ac\ubc95\uad00\uacc4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uad6d\uc720\uc7ac\uc0b0\uc758 \ubb34\ub2e8\uc810\uc720\uc5d0 \ub300\ud55c \ubcc0\uc0c1\uae08\ubd80\uacfc\ub294 \uacf5\ubc95\uad00\uacc4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub098,  \uad6d\uc720 \uc77c\ubc18\uc7ac\uc0b0\uc758 \ub300\ubd80\ud589\uc704\ub294 \uc0ac\ubc95\uad00\uacc4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\ub2ec\uccad\uc7a5\uc774 \ubc95\ub839\uc5d0 \uadfc\uac70\ud558\uc5ec \uc785\ucc30\ucc38\uac00\uc790\uaca9\uc744 \uc81c\ud55c\ud558\ub294 \uac83\uc740  \uc0ac\ubc95\uad00\uacc4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \uc81c\uc7ac\ucc98\ubd84\uc758 \uc81c\ucc99\uae30\uac04\uc778 5\ub144\uc774 \uc9c0\ub098\uba74 \uc81c\uc7ac\ucc98\ubd84\uc744  \ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\ub294?", "choices": [" \uc81c\uc7ac\ucc98\ubd84\uc744 \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uba74 \uad6d\ubbfc\uc758 \uc548\uc804\u318d\uc0dd\uba85 \ub610\ub294 \ud658\uacbd\uc744 \uc2ec\uac01\ud558\uac8c  \ud574\uce58\uac70\ub098 \ud574\uce60 \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 ", " \uac70\uc9d3\uc774\ub098 \uadf8 \ubc16\uc758 \ubd80\uc815\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc778\ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uac70\ub098 \uc2e0\uace0\ub97c \ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \uc815\ub2f9\ud55c \uc0ac\uc720 \uc5c6\uc774 \ud589\uc815\uccad\uc758 \uc870\uc0ac\u318d\ucd9c\uc785\u318d\uac80\uc0ac\ub97c \uae30\ud53c\u318d\ubc29\ud574\u318d\uac70\ubd80 \ud558\uc5ec \uc81c\ucc99\uae30\uac04\uc774 \uc9c0\ub09c \uacbd\uc6b0 ", " \ub2f9\uc0ac\uc790\uac00 \uc778\ud5c8\uac00\ub098 \uc2e0\uace0\uc758 \uc704\ubc95\uc131\uc744 \uacbd\uacfc\uc2e4\ub85c \uc54c\uc9c0 \ubabb\ud55c \uacbd\uc6b0 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc785\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd1d\ub9ac\ub839\u318d\ubd80\ub839\uc758 \uc81c\uc815\uc808\ucc28\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc758 \uacbd\uc6b0\uc640\ub294 \ub2ec\ub9ac \uad6d\ubb34\ud68c\uc758  \uc2ec\uc758\ub294 \uac70\uce58\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4 \ub41c\ub2e4. ", " \ubc95\ub839\ubcf4\ucda9\uc801 \ud589\uc815\uaddc\uce59\uc740 \ubb3c\ub860\uc774\uace0 \uc7ac\ub7c9\uad8c \ud589\uc0ac\uc758 \uc900\uce59\uc774 \ub418\ub294  \ud589\uc815\uaddc\uce59\uc774 \ud589\uc815\uc758 \uc790\uae30\uad6c\uc18d\uc6d0\ub9ac\uc5d0 \ub530\ub77c \ub300\uc678\uc801 \uad6c\uc18d\ub825\uc744 \uac00\uc9c0\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud5cc\ubc95\uc18c\uc6d0\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0c1\uc704\ubc95\ub839\uc758 \uc704\uc784\uc774 \uc5c6\uc74c\uc5d0\ub3c4 \uc0c1\uc704\ubc95\ub839\uc5d0 \uaddc\uc815\ub41c \ucc98\ubd84 \uc694\uac74\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc0ac\ud56d\uc744 \ubd80\ub839\uc5d0\uc11c \ubcc0\uacbd\ud558\uc5ec \uaddc\uc815\ud55c \uacbd\uc6b0 \uadf8 \ubd80\ub839\uc758  \uaddc\uc815\uc740 \uad6d\ubbfc\uc5d0 \ub300\ud55c \ub300\uc678\uc801 \uad6c\uc18d\ub825\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \ud2b9\uc815\ub2e4\ubaa9\uc801\ub310\ubc95 \uc5d0\uc11c \ub310 \uac74\uc124\ub85c \uc190\uc2e4\uc744 \uc785\uc73c\uba74 \uad6d\uac00\uac00 \ubcf4\uc0c1\ud574\uc57c  \ud558\uace0 \uadf8 \uc808\ucc28\uc640 \ubc29\ubc95\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc81c\uc815\ud1a0\ub85d \uba85\uc2dc\ub418\uc5b4 \uc788\uc74c\uc5d0\ub3c4  \ubbf8\uc81c\uc815\ub41c \uacbd\uc6b0, \ubc95\ub839\uc81c\uc815\uc758 \uc5ec\ubd80\ub294 \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc0c1 \ubd80\uc791\uc704\uc704\ubc95 \ud655\uc778\uc18c\uc1a1\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\ud589\uc704\uc758 \ud558\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacfc\uc138\ucc98\ubd84\uc758 \ucde8\uc18c\ub97c \uad6c\ud558\ub294 \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc5d0\uc11c \uc120\ud589\ucc98\ubd84\uc778 \uac1c\ubcc4\uacf5\uc2dc\uc9c0\uac00 \uacb0\uc815\uc758 \uc704\ubc95\uc744 \ub3c5\ub9bd\ub41c \uc704\ubc95\uc0ac\uc720\ub85c \uc8fc\uc7a5\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uac74\ucd95\uc870\ud569\uc124\ub9bd\uc778\uac00\ucc98\ubd84 \ub2f9\uc2dc \ub3d9\uc758\uc728\uc744 \ucda9\uc871\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \ud558\uc790\ub294  \ud6c4\uc5d0 \ucd94\uac00\ub3d9\uc758\uc11c\uac00 \uc81c\ucd9c\ub418\uc5c8\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc815\ub9cc\uc73c\ub85c\ub3c4 \uce58\uc720\ub41c\ub2e4. ", " \uc801\ubc95\ud55c \uac74\ucd95\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \ucca0\uac70\uba85\ub839\uc740 \uadf8 \ud558\uc790\uac00 \uc911\ub300\ud558\uace0 \uba85\ubc31\ud558\uc5ec  \ub2f9\uc5f0\ubb34\ud6a8\ub77c\uace0 \ud560 \uac83\uc774\uc9c0\ub9cc, \uadf8 \ud6c4\ud589\ud589\uc704\uc778 \uac74\ucd95\ubb3c\ucca0\uac70 \ub300\uc9d1\ud589\uacc4\uace0 \ucc98\ubd84\uc740 \ub2f9\uc5f0\ubb34\ud6a8\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc138\uc561\uc0b0\ucd9c\uadfc\uac70\uac00 \uae30\uc7ac\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ub0a9\uc138\uace0\uc9c0\uc11c\uc5d0 \uc758\ud55c \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc740  \uac15\ud589\ubc95\uaddc\uc5d0 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ucde8\uc18c\ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4\uace0 \ud560 \uac83\uc774\uc9c0\ub9cc \uc774\uc640 \uac19\uc740  \ud558\uc790\ub294 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\uac00 \uc804\uc2ec\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uc774\ub97c \uc8fc\uc7a5\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\uac70\ub098,  \uadf8 \ud6c4 \ubd80\uacfc\ub41c \uc138\uae08\uc744 \uc790\uc9c4\ub0a9\ubd80\ud558\uc600\ub2e4\uac70\ub098, \ub610\ub294 \uc870\uc138\ucc44\uad8c\uc758  \uc18c\uba78\uc2dc\ud6a8\uae30\uac04\uc774 \ub9cc\ub8cc\ub41c \uacbd\uc6b0 \uce58\uc720\ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud56d\uace0\uc18c\uc1a1\uc758 \ub300\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5b4\ub5a0\ud55c \ucc98\ubd84\uc5d0 \ubc95\ub839\uc0c1 \uadfc\uac70\uac00 \uc788\ub294\uc9c0, \ud589\uc815\uc808\ucc28\ubc95 \uc5d0\uc11c \uc815\ud55c  \ucc98\ubd84 \uc808\ucc28\ub97c \uc900\uc218\ud558\uc600\ub294\uc9c0\ub294 \uc18c\uc1a1\uc694\uac74 \uc2ec\uc0ac\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \ubcd1\ubb34\uccad\uc7a5\uc774 \ubcd1\uc5ed\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub77c \ubcd1\uc5ed\uc758\ubb34 \uae30\ud53c\uc790\uc758 \uc778\uc801\uc0ac\ud56d \ub4f1\uc744  \uc778\ud130\ub137 \ud648\ud398\uc774\uc9c0\uc5d0 \uac8c\uc2dc\ud558\ub294 \ub4f1\uc758 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uacf5\uac1c\ud55c \uacbd\uc6b0 \ubcd1\ubb34\uccad\uc7a5\uc758  \uacf5\uac1c\uacb0\uc815\uc740 \ud56d\uace0\uc18c\uc1a1\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub418\ub294 \ud589\uc815\ucc98\ubd84\uc774\ub2e4. ", " \uad6d\ubbfc\uac74\uac15\ubcf4\ud5d8\uacf5\ub2e8\uc774 \ud589\ud55c \u2018\uc9c1\uc7a5\uac00\uc785\uc790 \uc790\uaca9\uc0c1\uc2e4 \ubc0f \uc790\uaca9\ubcc0\ub3d9  \uc548\ub0b4\u2019 \ud1b5\ubcf4\ub294 \uac00\uc785\uc790 \uc790\uaca9\uc758 \ubcc0\ub3d9 \uc5ec\ubd80 \ubc0f \uc2dc\uae30\ub97c \ud655\uc778\ud558\ub294  \uc758\ubbf8\uc5d0\uc11c \ud55c \uc0ac\uc2e4\uc0c1 \ud1b5\uc9c0\ud589\uc704\uc5d0 \ubd88\uacfc\ud560 \ubfd0, \ud56d\uace0\uc18c\uc1a1\uc758 \ub300\uc0c1\uc774  \ub418\ub294 \ud589\uc815\ucc98\ubd84\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uccad\uc758 \ud589\uc704\uac00 \u2018\ucc98\ubd84\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294\uc9c0\uac00 \ubd88\ubd84\uba85\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uadf8\uc5d0  \ub300\ud55c \ubd88\ubcf5\ubc29\ubc95 \uc120\ud0dd\uc5d0 \uc911\ub300\ud55c \uc774\ud574\uad00\uacc4\ub97c \uac00\uc9c0\ub294 \uc0c1\ub300\ubc29\uc758  \uc778\uc2dd\uac00\ub2a5\uc131\uacfc \uc608\uce21\uac00\ub2a5\uc131\uc744 \uc911\uc694\ud558\uac8c \uace0\ub824\ud558\uc5ec \uaddc\ubc94\uc801\uc73c\ub85c  \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uacf5\uc775\uc2e0\uace0\uc790 \u4e19\uc740 \u7532\uc774 \uad6d\ubbfc\uae30\ucd08\uc0dd\ud65c \ubcf4\uc7a5\ubc95 \uc0c1\uc758 \ubcf5\uc9c0\uae09\uc5ec\ub97c \ubd80\uc815 \uc218\uae09\ud558\uace0 \uc788\ub2e4\uace0 \uad00\ud560 \u4e59\ud589\uc815\uccad\uc5d0 \uc2e0\uace0\ud558\uc600\ub2e4. \uc774\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \u7532\uc740  \u4e59\uc5d0\uac8c \ubd80\uc815\uc218\uae09 \uc2e0\uace0\ub97c \ud55c \uc790\uc640 \uadf8 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud574 \uc815\ubcf4\uacf5\uac1c\uccad\uad6c\ub97c  \ud558\uc600\ub2e4. \uc774\ud6c4 \u7532\uc740 \u4e59\uc758 \ube44\uacf5\uac1c\uacb0\uc815\ud1b5\uc9c0\ub97c \ubc1b\uc558\uace0(2022. 8. 26.)  \uc774\uc5d0 \ub300\ud574 \uad6d\ubbfc\uad8c\uc775\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uace0\ucda9\ubbfc\uc6d0\uc744 \uc81c\uae30\ud558\uc600\uc73c\ub098(2022. 9. 16.),  \uad6d\ubbfc\uad8c\uc775\uc704\uc6d0\ud68c\ub85c\ubd80\ud130 \u4e59\uc758 \uacb0\uc815\uc740 \ubb38\uc81c\uac00 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uc548\ub0b4\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4 (2022. 10. 26.). \uadf8\ub9ac\uace0 \u7532\uc740 \u4e59\uc758 \ube44\uacf5\uac1c\uacb0\uc815\uc758 \ucde8\uc18c\ub97c \uad6c\ud558\ub294  \ud589\uc815\uc2ec\ud310\uc744 \uc81c\uae30\ud558\uac8c \ub418\uc5c8\ub2e4(2022. 12. 27.). \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uac1c\uc778\uc815\ubcf4 \ubcf4\ud638\ubc95 \uc0c1 \uc815\ubcf4\uc8fc\uccb4\uc5d0\uac8c \uc5f4\ub78c\uccad\uad6c\uad8c\uc774 \ubcf4\uc7a5\ub418\uc5b4  \uc788\ub354\ub77c\ub3c4, \u7532\uc740 \uc774\uc5d0 \uadfc\uac70\ud558\uc5ec \u4e59\uc5d0\uac8c \uc2e0\uace0\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc815\ubcf4\uacf5\uac1c\ub97c \uc694\uad6c\ud558\uc5ec \uadf8 \uc815\ubcf4\ub97c \ubc1b\uc744 \uc218 \uc5c6\ub2e4. \u3134. \u7532\uc758 \ud589\uc815\uc2ec\ud310\uccad\uad6c\ub294 \ud589\uc815\uc2ec\ud310 \uc81c\uae30\uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc84c\uc73c\ubbc0\ub85c  \uc801\ubc95\ud558\ub2e4. \u3137. \u7532\uc758 \uad6d\ubbfc\uad8c\uc775\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\ucda9\ubbfc\uc6d0 \uc81c\uae30\ub294 \uc774\uc758\uc2e0\uccad\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c, \uace0\ucda9\ubbfc\uc6d0\uc5d0 \ub300\ud55c \ub2f5\ubcc0\uc744 \ubc1b\uc740 \ub0a0\uc774 \ud589\uc815\uc2ec\ud310  \uc81c\uae30\uae30\uac04\uc758 \uae30\uc0b0\uc810\uc774 \ub41c\ub2e4. \u3139. \ud559\uc220\u318d\uc5f0\uad6c\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc77c\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uccb4\ub958\ud558\ub294 \uc678\uad6d\uc778 \u4e19\uc740  \uad6d\ubbfc\uae30\ucd08\uc0dd\ud65c \ubcf4\uc7a5\ubc95 \uc0c1\uc758 \ubcf5\uc9c0\uae09\uc5ec \uc9c0\uae09\uae30\uc900\uc5d0 \ub300\ud574  \uc815\ubcf4\uacf5\uac1c\ub97c \uccad\uad6c\ud560 \uad8c\ub9ac\uac00 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3131, \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc808\ucc28\ubc95 \uc0c1 \uc1a1\ub2ec\uacfc \ucc98\ubd84\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucc98\ubd84\uae30\uc900\uc758 \uc124\uc815\u318d\uacf5\ud45c\uc758 \uaddc\uc815\uc740 \uce68\uc775\uc801 \ucc98\ubd84\ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \uc218\uc775\uc801  \ucc98\ubd84\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\ub9dd\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc804\uc790\ubb38\uc11c\ub85c \uc1a1\ub2ec\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc1a1\ub2ec\ubc1b\uc744  \uc790\uac00 \uc9c0\uc815\ud55c \ucef4\ud4e8\ud130 \ub4f1\uc5d0 \uc785\ub825\ub41c \ub54c\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \uacf5\uccad\ud68c\uac00 \uac1c\ucd5c\ub294 \ub418\uc5c8\uc73c\ub098 \uc815\uc0c1\uc801\uc73c\ub85c \uc9c4\ud589\ub418\uc9c0 \ubabb\ud558\uace0 \ubb34\uc0b0\ub41c  \ud69f\uc218\uac00 2\ud68c\uc778 \uacbd\uc6b0 \uc628\ub77c\uc778\uacf5\uccad\ud68c\ub97c \ub2e8\ub3c5\uc73c\ub85c \uac1c\ucd5c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc1a1\ub2ec\uc774 \ubd88\uac00\ub2a5\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc1a1\ub2ec\ubc1b\uc744 \uc790\uac00 \uc54c\uae30 \uc27d\ub3c4\ub85d \uad00\ubcf4,  \uacf5\ubcf4, \uac8c\uc2dc\ud310, \uc77c\uac04\uc2e0\ubb38 \uc911 \ud558\ub098 \uc774\uc0c1\uc5d0 \uacf5\uace0\ud558\uace0 \uc778\ud130\ub137\uc5d0\ub3c4  \uacf5\uace0\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc9c8\uc11c\uc704\ubc18\ud589\uc704\uaddc\uc81c\ubc95 \uc0c1 \uacfc\ud0dc\ub8cc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2e0\ubd84\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc131\ub9bd\ud558\ub294 \uc9c8\uc11c\uc704\ubc18\ud589\uc704\uc5d0 \uc2e0\ubd84\uc774 \uc5c6\ub294 \uc790\uac00 \uac00\ub2f4\ud55c  \ub54c\uc5d0\ub294 \uc2e0\ubd84\uc774 \uc5c6\ub294 \uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub3c4 \uc9c8\uc11c\uc704\ubc18\ud589\uc704\uac00 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. ", " \ud558\ub098\uc758 \ud589\uc704\uac00 2 \uc774\uc0c1\uc758 \uc9c8\uc11c\uc704\ubc18\ud589\uc704\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uac01 \uc9c8\uc11c\uc704\ubc18\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc815\ud55c \uacfc\ud0dc\ub8cc \uc911 \uac00\uc7a5 \uc911\ud55c \uacfc\ud0dc\ub8cc\ub97c  \ubd80\uacfc\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\uc2e0\uc758 \ud589\uc704\uac00 \uc704\ubc95\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc624\uc778\ud558\uace0 \ud589\ud55c \uc9c8\uc11c\uc704\ubc18 \ud589\uc704\ub294 \uadf8 \uc624\uc778\uc5d0 \uc815\ub2f9\ud55c \uc774\uc720\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec \uacfc\ud0dc\ub8cc\ub97c  \ubd80\uacfc\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uccad\uc774 \uc704\ubc18\uc0ac\uc2e4\uc744 \uc801\ubc1c\ud558\uba74 \uacfc\ud0dc\ub8cc\ub97c \ubd80\uacfc\ubc1b\uc744 \uc790\uc758 \uc8fc\uc18c\uc9c0\ub97c  \uad00\ud560\ud558\ub294 \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0\uc5d0 \ud1b5\ubcf4\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uace0, \ub2f9\ud574 \ubc95\uc6d0\uc740 \ube44\uc1a1\uc0ac\uac74 \uc808\ucc28\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub77c \uacb0\uc815\uc73c\ub85c\uc368 \uacfc\ud0dc\ub8cc\ub97c \ubd80\uacfc\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc870\uc0ac\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \ud589\uc815\uc870\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5\uc740 \uc870\uc0ac\uc6d0\uc774 \uc870\uc0ac\ubaa9\uc801\uc758 \ub2ec\uc131\uc744 \uc704\ud558\uc5ec \ud55c \uc2dc\ub8cc\ucc44\ucde8\ub85c  \uc870\uc0ac\ub300\uc0c1\uc790\uc5d0\uac8c \uc190\uc2e4\uc744 \uc785\ud78c \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc190\uc2e4\uc744 \ubcf4\uc0c1\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac1c\ubcc4 \ubc95\ub839 \ub4f1\uc5d0\uc11c \ud589\uc815\uc870\uc0ac\ub97c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\uc9c0 \uc54a\ub354\ub77c\ub3c4, \ud589\uc815\uae30\uad00\uc740  \uc870\uc0ac\ub300\uc0c1\uc790\uac00 \uc790\ubc1c\uc801\uc73c\ub85c \ud611\uc870\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ud589\uc815\uc870\uc0ac\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud560  \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5\uc740 \uc870\uc0ac\ub300\uc0c1\uc790\uc758 \uc2e0\uc0c1\uc774\ub098 \uc0ac\uc5c5\ube44\ubc00 \ub4f1\uc774 \uc720\ucd9c\ub420  \uc6b0\ub824\uac00 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c \uc778\ud130\ub137 \ub4f1 \uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\ub9dd\uc744 \ud1b5\ud558\uc5ec \uc870\uc0ac\ub300\uc0c1\uc790\ub85c  \ud558\uc5ec\uae08 \uc790\ub8cc\uc758 \uc81c\ucd9c \ub4f1\uc744 \ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5\uc740 \ub2f9\ud574 \ud589\uc815\uae30\uad00 \ub0b4\uc758 2 \uc774\uc0c1\uc758 \ubd80\uc11c\uac00 \ub3d9\uc77c\ud558\uac70\ub098  \uc720\uc0ac\ud55c \uc5c5\ubb34\ubd84\uc57c\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ub3d9\uc77c\ud55c \uc870\uc0ac\ub300\uc0c1\uc790\uc5d0\uac8c \ud589\uc815\uc870\uc0ac\ub97c  \uc2e4\uc2dc\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacf5\ub3d9\uc870\uc0ac\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud310\ub840\uc758 \uc785\uc7a5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac70\ubd80\ucc98\ubd84\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9d1\ud589\uc815\uc9c0\ub294 \uadf8 \uac70\ubd80\ucc98\ubd84\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uc2e0\uccad\uc778\uc5d0\uac8c  \uc0dd\uae38 \uc190\ud574\ub97c \ubc29\uc9c0\ud558\ub294 \ub370 \uc544\ubb34\ub7f0 \ubcf4\ud0ec\uc774 \ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\ubbc0\ub85c \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0  \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc0ac\uc815\ud310\uacb0\uc758 \uc694\uac74\uc778 \ucc98\ubd84\uc758 \uc704\ubc95\uc131\uc740 \ubcc0\ub860 \uc885\uacb0\uc2dc\ub97c \uae30\uc900\uc73c\ub85c  \ud310\ub2e8\ud558\uace0, \uacf5\uacf5\ubcf5\ub9ac\ub97c \uc704\ud55c \uc0ac\uc815\ud310\uacb0\uc758 \ud544\uc694\uc131\uc740 \ucc98\ubd84\uc2dc\ub97c  \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc9d1\ud589\uc815\uc9c0\uc758 \uc694\uac74\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \u2018\uacf5\uacf5\ubcf5\ub9ac\uc5d0 \uc911\ub300\ud55c \uc601\ud5a5\uc744  \ubbf8\uce60 \uc6b0\ub824\u2019\uac00 \uc5c6\uc744 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \ub54c\uc758 \u2018\uacf5\uacf5\ubcf5\ub9ac\u2019\ub294 \uadf8 \ucc98\ubd84\uc758  \uc9d1\ud589\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uad6c\uccb4\uc801\uc774\uace0\ub3c4 \uac1c\ubcc4\uc801\uc778 \uacf5\uc775\uc744 \ub9d0\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c\uc11c  \uc774\ub7ec\ud55c \uc9d1\ud589\uc815\uc9c0\uc758 \uc18c\uadf9\uc801 \uc694\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc8fc\uc7a5\u318d\uc18c\uba85\ucc45\uc784\uc740  \ud589\uc815\uccad\uc5d0\uac8c \uc788\ub2e4. ", " \ub3c4\uc2dc \ubc0f \uc8fc\uac70\ud658\uacbd\uc815\ube44\ubc95 \uc5d0 \uadfc\uac70\ud55c \uc870\ud569\uc124\ub9bd\uc778\uac00\ucc98\ubd84\uc740 \ud589\uc815 \uc8fc\uccb4\ub85c\uc11c\uc758 \uc9c0\uc704\ub97c \ubd80\uc5ec\ud558\ub294 \uc124\uad8c\uc801 \ucc98\ubd84\uc774\uace0, \uc870\ud569\uc124\ub9bd\uacb0\uc758\ub294  \uc870\ud569\uc124\ub9bd\uc778\uac00\ucc98\ubd84\uc758 \uc694\uac74\uc774\ubbc0\ub85c, \uc870\ud569\uc124\ub9bd\uacb0\uc758\uc5d0 \ud558\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74  \uadf8 \ud558\uc790\ub97c \uc774\uc720\ub85c \uc9c1\uc811 \ud56d\uace0\uc18c\uc1a1\uc758 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc870\ud569\uc124\ub9bd\uc778\uac00\ucc98\ubd84\uc758  \ucde8\uc18c \ub610\ub294 \ubb34\ud6a8\ud655\uc778\uc744 \uad6c\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc0c1 \uc774\uc911\ubc30\uc0c1\uae08\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \ud310\ub840\uc758 \uc785\uc7a5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740  \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud56d \ub2e8\uc11c\uc5d0\uc11c \uc815\ud55c \u2018\ub2e4\ub978 \ubc95\ub839\uc758 \uaddc\uc815\u2019\uc5d0  \ub530\ub978 \ubcf4\uc0c1\uae08\uccad\uad6c\uad8c\uc774 \ubaa8\ub450 \uc2dc\ud6a8\ub85c \uc18c\uba78\ub41c \uacbd\uc6b0\ub77c\uace0 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4  \uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud56d \ub2e8\uc11c \uaddc\uc815\uc774 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uacbd\ucc30\uacf5\ubb34\uc6d0\uc778 \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc5f0\uae08\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub77c \uacf5\ubb34\uc0c1 \uc694\uc591\ube44\ub97c  \uc9c0\uae09\ubc1b\ub294 \uac83\uc740 \uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud56d \ub2e8\uc11c\uc5d0\uc11c \uc815\ud55c \u2018\ub2e4\ub978  \ubc95\ub839\uc758 \uaddc\uc815\u2019\uc5d0 \ub530\ub77c \ubcf4\uc0c1\uc744 \uc9c0\uae09\ubc1b\ub294 \uac83\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud6c8\ub828\uc73c\ub85c \uacf5\uc0c1\uc744 \uc785\uc740 \uad70\uc778\uc774 \uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub77c \uc190\ud574\ubc30\uc0c1\uae08\uc744  \uc9c0\uae09\ubc1b\uc740 \ub2e4\uc74c \ubcf4\ud6c8\ubcf4\uc0c1\ub300\uc0c1\uc790 \uc9c0\uc6d0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc774 \uc815\ud55c \ubcf4\ud6c8 \uae09\uc5ec\uae08\uc758 \uc9c0\uae09\uc744 \uccad\uad6c\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \uad6d\uac00\ub294 \uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud56d  \ub2e8\uc11c\uc5d0 \ub530\ub77c \uadf8 \uc9c0\uae09\uc744 \uac70\ubd80\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uad70\uc778\uc774 \uad50\uc721\ud6c8\ub828\uc73c\ub85c \uacf5\uc0c1\uc744 \uc785\uc740 \uacbd\uc6b0\ub77c\ub3c4 \uad70\uc778\uc5f0\uae08\ubc95 \ub610\ub294  \uad6d\uac00\uc720\uacf5\uc790\uc608\uc6b0\ub4f1\uc5d0\uad00\ud55c\ubc95\ub960 \uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc7ac\ud574\ubcf4\uc0c1\uae08\u318d\uc720\uc871\uc5f0\uae08\u318d \uc0c1\uc774\uc5f0\uae08 \ub4f1 \ubcc4\ub3c4\uc758 \ubcf4\uc0c1\uc744 \ubc1b\uc744 \uc218 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad6d\uac00\ubc30\uc0c1\ubc95 \uc81c2\uc870\uc81c1\ud56d \ub2e8\uc11c\uc758 \uc801\uc6a9 \ub300\uc0c1\uc5d0\uc11c \uc81c\uc678\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc0ac\ub840\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? A\uad6c \uc758\ud68c \uc758\uc6d0\uc778 \u7532\uc740 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc744 \ud3ed\ud589\ud558\ub294 \ub4f1 \uc758\uc6d0\uc73c\ub85c\uc11c  \ud488\uc704\ub97c \uc190\uc0c1\uc2dc\ud0a4\ub294 \ud589\uc704\ub97c \ud558\uc600\ub2e4. \uc774\ub7ec\ud55c \uc0ac\uc720\ub97c \ub4e4\uc5b4 A\uad6c  \uc758\ud68c\ub294 \u7532\uc744 \uc758\uc6d0\uc9c1\uc5d0\uc11c \uc81c\uba85\ud558\ub294 \uc758\uacb0\uc744 \ud558\uc600\ub2e4. \uc774\uc5d0 \u7532\uc740  \uc704 \uc81c\uba85\uc758\uacb0\uc744 \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc758 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ub2e4\ud22c\uace0\uc790 \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u7532\uc774 \uc81c\uba85\uc758\uacb0\uc744 \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc73c\ub85c \ub2e4\ud22c\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc18c\uc1a1\uc758 \uc720\ud615\uc740  \ubb34\ud6a8\ud655\uc778\uc18c\uc1a1\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uba70 \ucde8\uc18c\uc18c\uc1a1\uc73c\ub85c\ub294 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " A\uad6c \uc758\ud68c\ub294 \uc785\ubc95\uae30\uad00\uc73c\ub85c\uc11c \ud589\uc815\uccad\uc758 \uc9c0\uc704\ub97c \uac00\uc9c0\uc9c0 \ubabb\ud558\ubbc0\ub85c  \u7532\uc5d0 \ub300\ud55c \uc81c\uba85\uc758\uacb0\uc744 \ub2e4\ud22c\ub294 \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc5d0\uc11c\ub294 A\uad6c \uc758\ud68c \uc0ac\ubb34\ucd1d\uc7a5\uc774  \ud53c\uace0\uac00 \ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c12\uc870\uc758 \u2018\ubc95\ub960\uc0c1 \uc774\uc775\u2019 \uac1c\ub150\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ubc95\ub960\uc0c1  \uc774\uc775\uad6c\uc81c\uc124\uc5d0 \ub530\ub974\ub294 \ud310\ub840\uc5d0 \uc758\ud558\uba74 \u7532\uc740 \uc81c\uba85\uc758\uacb0\uc744 \ub2e4\ud234  \uc6d0\uace0\uc801\uaca9\uc744 \uac16\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc774 \u7532\uc774 \uc81c\uae30\ud55c \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc744 \ubc1b\uc544\ub4e4\uc5ec \uc18c\uc1a1\uc758 \uacc4\uc18d \uc911\uc5d0 \u7532\uc758  \uc784\uae30\uac00 \ub9cc\ub8cc\ub418\uc5c8\ub354\ub77c\ub3c4 \uc218\uc18c\ubc95\uc6d0\uc740 \uc18c\uc758 \uc774\uc775\uc744 \uc778\uc815\ud560 \uc218 \uc788 \ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac74\ucd95\ubb3c\uc758 \ud558\uc790\ub97c \ub2e4\ud22c\ub294 \uc785\uc8fc\uc608\uc815\uc790\ub4e4\uc740 \uac74\ubb3c\uc758 \uc0ac\uc6a9\uac80\uc0ac\ucc98\ubd84\uc5d0  \ub300\ud574 \uc81c3\uc790\ud6a8 \ud589\uc815\ud589\uc704\uc758 \ucc28\uc6d0\uc5d0\uc11c \ud589\uc815\uc18c\uc1a1\uc744 \ud1b5\ud574 \ub2e4\ud234 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \ub2f9\uc0ac\uc790\uc18c\uc1a1\uc73c\ub85c \uc11c\uc6b8\ud589\uc815\ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc81c\uae30\ud560 \uac83\uc744 \ubbfc\uc0ac\uc18c\uc1a1\uc73c\ub85c  \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc81c\uae30\ud558\uc5ec \ud310\uacb0\uc774 \ub0b4\ub824\uc9c4 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \ud310\uacb0\uc740 \uad00\ud560\uc704\ubc18\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \ubbfc\uc0ac\uc18c\uc1a1\uc778 \uc18c\uac00 \uc11c\uc6b8\ud589\uc815\ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc81c\uae30\ub418\uc5c8\ub294\ub370\ub3c4 \ud53c\uace0\uac00 \uc81c1\uc2ec \ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c \uad00\ud560\uc704\ubc18\uc774\ub77c\uace0 \ud56d\ubcc0\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \ubcf8\uc548\uc5d0\uc11c \ubcc0\ub860\uc744 \ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc81c1\uc2ec\ubc95\uc6d0\uc5d0 \ubcc0\ub860\uad00\ud560\uc774 \uc0dd\uae34\ub2e4. ", " \ud658\uacbd\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \uc0dd\ud0dc\u318d\uc790\uc5f0\ub3c4 1\ub4f1\uae09\uc73c\ub85c \uc9c0\uc815\ub418\uc5c8\ub358 \uc9c0\uc5ed\uc744  2\ub4f1\uae09\uc73c\ub85c \ubcc0\uacbd\ud558\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \uc0dd\ud0dc\u318d\uc790\uc5f0\ub3c4 \uc218\uc815\u318d\ubcf4\uc644\uc744 \uace0\uc2dc\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0, 1\ub4f1\uae09\uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uac70\uc8fc\ud558\ub358 \uc778\uadfc \uc8fc\ubbfc\uc740 \uc0dd\ud0dc\u318d\uc790\uc5f0\ub3c4 \ub4f1\uae09 \ubcc0\uacbd\ucc98\ubd84\uc758 \ubb34\ud6a8 \ud655\uc778\uc744 \uad6c\ud560 \uc6d0\uace0\uc801\uaca9\uc774 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc190\uc2e4\ubcf4\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uc744 \uc704\ud55c \ud1a0\uc9c0 \ub4f1\uc758 \ucde8\ub4dd \ubc0f \ubcf4\uc0c1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc0c1 \uc0ac\uc5c5 \uc2dc\ud589\uc790\uc640 \ud1a0\uc9c0\uc18c\uc720\uc790 \uc0ac\uc774\uc758 \ud611\uc758\ucde8\ub4dd\uc5d0 \ub300\ud55c \ubd84\uc7c1\uc740 \ubbfc\uc0ac\uc18c\uc1a1 \uc73c\ub85c \ub2e4\ud22c\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uc744 \uc704\ud55c \ud1a0\uc9c0 \ub4f1\uc758 \ucde8\ub4dd \ubc0f \ubcf4\uc0c1\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc5d0 \ub530\ub77c  \uc0ac\uc5c5\uc778\uc815\uace0\uc2dc\uac00 \ub41c \ud6c4 \ud1a0\uc9c0\uc758 \uc0ac\uc6a9\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ud1a0\uc9c0\uc758 \ud615\uc9c8\uc774  \ubcc0\uacbd\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud1a0\uc9c0\uc18c\uc720\uc790\ub294 \uc911\uc559\ud1a0\uc9c0\uc218\uc6a9\uc704\uc6d0\ud68c\uc5d0 \uadf8 \ud1a0\uc9c0\uc758  \ub9e4\uc218\uccad\uad6c\uad8c\uc744 \ud589\uc0ac\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud5cc\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\ub294 \uac1c\ubc1c\uc81c\ud55c\uad6c\uc5ed\uc758 \uc9c0\uc815 \ubc0f \uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ubcc4\uc870\uce58\ubc95 \uc81c11\uc870\uc81c1\ud56d \ub4f1\uc5d0 \ub300\ud55c \uc704\ud5cc\uc18c\uc6d0\uc0ac\uac74\uc5d0\uc11c \ud1a0\uc9c0\uc758 \ud6a8\uc6a9\uc774 \uac10\uc18c\ud55c  \ud1a0\uc9c0\uc18c\uc720\uc790\uc5d0\uac8c \ud1a0\uc9c0\ub9e4\uc218\uccad\uad6c\uad8c\uc744 \uc778\uc815\ud558\ub294 \ub4f1 \ubcf4\uc0c1\uaddc\uc815\uc744 \ub450\uc5c8\uc9c0\ub9cc  \uc801\uc808\ud55c \uc190\uc2e4\ubcf4\uc0c1\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uace0 \uc704\ud5cc\uacb0\uc815\uc744 \ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc0ac\uc5c5\uc2dc\ud589\uc790\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \uc0ac\uc5c5\uc9c0\uc5ed\uc5d0 \ubcf4\uc0c1\uc2dc\uae30\ub97c \ub2ec\ub9ac\ud558\ub294 \ub3d9\uc77c\uc778  \uc18c\uc720\uc758 \ud1a0\uc9c0\ub4f1\uc774 \uc5ec\ub7ec \uac1c\uac00 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0 \ud1a0\uc9c0\ub4f1\uc758 \uc18c\uc720\uc790\uac00 \uc77c\uad04 \ubcf4\uc0c1\uc744 \uc694\uad6c\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uacf5\uc775\uc0ac\uc5c5\uc744 \uc704\ud55c \ud1a0\uc9c0 \ub4f1\uc758 \ucde8\ub4dd \ubc0f \ubcf4\uc0c1\uc5d0  \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc5d0 \ub530\ub77c \ub2e8\uacc4\uc801\uc73c\ub85c \ubcf4\uc0c1\uae08\uc744 \uc9c0\uae09\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc758 \uc2e4\ud6a8\uc131 \ud655\ubcf4\uc218\ub2e8\uc5d0 \ub300\ud55c \ub300\ubc95\uc6d0 \ud310\ub840\uc758 \uc785\uc7a5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud589\uc815\ubc95\uc0c1\uc758 \uc9c8\uc11c\ubc8c\uc778 \uacfc\ud0dc\ub8cc\uc758 \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uacfc \ud615\uc0ac\ucc98\ubc8c\uc740 \uadf8 \uc131\uc9c8\uc774\ub098  \ubaa9\uc801\uc744 \ub2ec\ub9ac\ud558\ub294 \ubcc4\uac1c\uc758 \uac83\uc774\ubbc0\ub85c \ud589\uc815\ubc95\uc0c1\uc758 \uc9c8\uc11c\ubc8c\uc778 \uacfc\ud0dc\ub8cc\ub97c  \ub0a9\ubd80\ud55c \ud6c4\uc5d0 \ud615\uc0ac\ucc98\ubc8c\uc744 \ud55c\ub2e4\uace0 \ud558\uc5ec \uc774\ub97c \uc77c\uc0ac\ubd80\uc7ac\ub9ac\uc758 \uc6d0\uce59\uc5d0  \ubc18\ud558\ub294 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \uc218\ub294 \uc5c6\ub2e4. ", " \uac74\ucd95\ubc95 \uc0c1 \uc2dc\uc815\uba85\ub839\uc744 \ubc1b\uc740 \uc758\ubb34\uc790\uac00 \uadf8 \uc2dc\uc815\uba85\ub839\uc758 \ucde8\uc9c0\uc5d0  \ubd80\ud569\ud558\ub294 \uc758\ubb34\ub97c \uc774\ud589\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc815\ub2f9\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ud589\uc815\uccad\uc5d0 \uc2e0\uccad  \ub610\ub294 \uc2e0\uace0\ub97c \ud558\uc600\uc73c\ub098 \ud589\uc815\uccad\uc774 \uc704\ubc95\ud558\uac8c \uc774\ub97c \uac70\ubd80 \ub610\ub294  \ubc18\ub824\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uacb0\uad6d \uadf8 \ucc98\ubd84\uc774 \ucde8\uc18c\ub418\uae30\uc5d0 \uc774\ub974\ub800\ub354\ub77c\ub3c4, \uc774\ud589\uac15\uc81c\uae08  \uc81c\ub3c4\uc758 \ucde8\uc9c0\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \ubcfc \ub54c \uadf8 \uc2dc\uc815\uba85\ub839\uc758 \ubd88\uc774\ud589\uc744 \uc774\uc720\ub85c  \uc774\ud589\uac15\uc81c\uae08\uc744 \ubd80\uacfc\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uac74\ubb3c\uc758 \uc18c\uc720\uc790\uc5d0\uac8c \uc704\ubc95\uac74\ucd95\ubb3c\uc744 \uc77c\uc815\uae30\uac04\uae4c\uc9c0 \ucca0\uac70\ud560 \uac83\uc744 \uba85\ud568\uacfc  \uc544\uc6b8\ub7ec \ubd88\uc774\ud589\ud560 \ub54c\uc5d0\ub294 \ub300\uc9d1\ud589\ud55c\ub2e4\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \ucca0\uac70\ub300\uc9d1\ud589 \uacc4\uace0 \ucc98\ubd84\uc744 \uace0\uc9c0\ud55c \ud6c4 \uc774\uc5d0 \ubd88\uc751\ud558\uc790 \ub2e4\uc2dc \uc81c2\ucc28, \uc81c3\ucc28 \uacc4\uace0\uc11c\ub97c  \ubc1c\uc1a1\ud558\uc5ec \uc77c\uc815\uae30\uac04\uae4c\uc9c0\uc758 \uc790\uc9c4\ucca0\uac70\ub97c \ucd09\uad6c\ud558\uace0 \ubd88\uc774\ud589\ud558\uba74 \ub300\uc9d1\ud589\uc744  \ud55c\ub2e4\ub294 \ub73b\uc744 \uace0\uc9c0\ud55c \uacbd\uc6b0, \uc81c2\ucc28, \uc81c3\ucc28\uc758 \uacc4\uace0\ucc98\ubd84\uc740 \uc0c8\ub85c\uc6b4  \ucca0\uac70\uc758\ubb34\ub97c \ubd80\uacfc\ud55c \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \ub300\uc9d1\ud589\uae30\ud55c\uc744 \uc5f0\uae30\ud1b5\uc9c0\ud55c \uac83\uc5d0  \ubd88\uacfc\ud558\ub2e4. ", " \uad00\ud560 \ud589\uc815\uccad\uc774 \uc5ec\uac1d\uc790\ub3d9\ucc28\uc6b4\uc1a1\uc0ac\uc5c5\uc790\uac00 \ubc94\ud55c \uc5ec\ub7ec \uac00\uc9c0 \uc704\ubc18 \ud589\uc704 \uc911 \uc77c\ubd80\ub9cc \uc778\uc9c0\ud558\uc5ec \uacfc\uc9d5\uae08 \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc744 \ud558\uc600\ub294\ub370 \uadf8 \ud6c4 \uacfc\uc9d5\uae08  \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84 \uc2dc\uc810 \uc774\uc804\uc5d0 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \ub2e4\ub978 \uc704\ubc18\ud589\uc704\ub97c \uc778\uc9c0\ud558\uc5ec \uc774\uc5d0  \ub300\ud558\uc5ec \ubcc4\ub3c4\uc758 \uacfc\uc9d5\uae08 \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc744 \ud558\uac8c \ub418\ub294 \uacbd\uc6b0, \uc885\uc804 \uacfc\uc9d5\uae08  \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c \uc704\ubc18\ud589\uc704\uc640 \ucd94\uac00 \uacfc\uc9d5\uae08 \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc758 \ub300\uc0c1\uc774  \ub41c \uc704\ubc18\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc77c\uad04\ud558\uc5ec \ud558\ub098\uc758 \uacfc\uc9d5\uae08 \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc744 \ud558\ub294  \uacbd\uc6b0\uc640\uc758 \ud615\ud3c9\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc5ec \ucd94\uac00 \uacfc\uc9d5\uae08 \ubd80\uacfc\ucc98\ubd84\uc758 \ucc98\ubd84\uc591\uc815\uc774  \uc774\ub8e8\uc5b4\uc838\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc11c\ud6c8 \ub610\ub294 \uc11c\ud6c8\ucde8\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc11c\ud6c8\ucde8\uc18c\ub294 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uad6d\uac00\uc6d0\uc218\ub85c\uc11c \ud589\ud558\ub294 \ud589\uc704\uc774\uc9c0\ub9cc  \ud1b5\uce58\ud589\uc704\ub294 \uc544\ub2c8\ub2e4.  \u3134. \uc11c\ud6c8\uc740 \uc11c\ud6c8\ub300\uc0c1\uc790\uc758 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uacf5\uc801\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc218\uc5ec\ub418\ub294  \uace0\ub3c4\uc758 \uc77c\uc2e0\uc804\uc18d\uc801 \uc131\uaca9\uc744 \uac00\uc9c0\ub294 \uac83\uc774\ubbc0\ub85c \uc720\uc871\uc774\ub77c\uace0  \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ucc98\ubd84\uc758 \uc0c1\ub300\ubc29\uc774 \ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4. \u3137. \uac74\uad6d\ud6c8\uc7a5 \ub3c5\ub9bd\uc7a5\uc774 \uc218\uc5ec\ub41c \ub9dd\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uc11c\ud6c8\ucde8\uc18c\ub97c  \uad6d\ubb34\ud68c\uc758\uc5d0\uc11c \uc758\uacb0\ud558\uace0 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uacb0\uc7ac\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc11c\ud6c8\ucde8\uc18c\uac00  \uacb0\uc815\ub41c \ud6c4\uc5d0 \uad6d\uac00\ubcf4\ud6c8\ucc98\uc7a5\uc774 \ub9dd\uc778\uc758 \uc720\uc871\uc5d0\uac8c \ub3c5\ub9bd\uc720\uacf5\uc790  \uc11c\ud6c8\ucde8\uc18c\uacb0\uc815 \ud1b5\ubcf4\ub97c \ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uc11c\ud6c8\ucde8\uc18c\ucc98\ubd84\ucde8\uc18c\uc18c\uc1a1\uc5d0\uc11c\uc758  \ud53c\uace0\uc801\uaca9\uc740 \uad6d\uac00\ubcf4\ud6c8\ucc98\uc7a5\uc5d0 \uc788\ub2e4. \u3139. \uad6d\uac00\ubcf4\ud6c8\ucc98\uc7a5\uc774 \uc11c\ud6c8\ucd94\ucc9c \uc2e0\uccad\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc11c\ud6c8\ucd94\ucc9c\uc744 \uac70\ubd80\ud55c  \uac83\uc740 \ud56d\uace0\uc18c\uc1a1\uc758 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubcfc \uc218\ub294 \uc5c6\uc5b4 \ud56d\uace0\uc18c\uc1a1\uc744 \uc81c\uae30\ud560  \uc218\ub294 \uc5c6\uc73c\ub098 \ud589\uc815\uad8c\ub825\uc758 \ubd80\uc791\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \ud5cc\ubc95\uc18c\uc6d0\uc73c\ub85c\uc11c  \ub2e4\ud234 \uc218 \uc788\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3131, \u3137, \u3139 ", " \u3134, \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud589\uc815\ub300\uc9d1\ud589\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud589\uc815\ub300\uc9d1\ud589\uc740 \ud589\uc815\uae30\ubcf8\ubc95 \uc0c1 \ud589\uc815\uc0c1 \uac15\uc81c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \ub300\uc9d1\ud589\uc5d0 \uc694\ud55c \ube44\uc6a9\uc740 \uad6d\uc138\uc9d5\uc218\ubc95 \uc758 \uc608\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc9d5\uc218\ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \ud589\uc815\ub300\uc9d1\ud589\ubc95 \uc0c1 \ub300\uc9d1\ud589\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub418\ub294 \ub300\uccb4\uc801 \uc791\uc704\uc758\ubb34\ub294  \uacf5\ubc95\uc0c1 \uc758\ubb34\uc774\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub300\uc9d1\ud589\uc5d0 \uc694\ud55c \ube44\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \ud589\uc815\uccad\uc740 \uc0ac\ubb34\ube44\uc758 \uc18c\uc18d\uc5d0  \ub530\ub77c \uad6d\uc138\uc640 \ub3d9\uc77c\ud55c \uc21c\uc704\uc758 \uc120\ucde8\ub4dd\uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uba70, \ub300\uc9d1\ud589\uc5d0 \uc694\ud55c  \ube44\uc6a9\uc744 \uc9d5\uc218\ud558\uc600\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294 \uadf8 \uc9d5\uc218\uae08\uc740 \uad6d\uace0\uc758 \uc218\uc785\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4."], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ud589\uc815\uc774\ub860\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacfc\ud559\uc801\uad00\ub9ac\ub860\uc740 \ucd5c\uace0\uad00\ub9ac\uc790\uc758 \uc6b4\uc601\uc6d0\ub9ac\ub85c POSDCoRB\ub97c \uc81c\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. ", " \ud589\uc815\ud589\ud0dc\ub860\uc740 \uac00\uce58\uc640 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uad6c\ubd84\ud558\uace0 \uac00\uce58\uc5d0 \uae30\ubc18\ud55c \ud589\uc815\uc758  \uacfc\ud559\ud654\ub97c \uc2dc\ub3c4\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc2e0\ud589\uc815\ub860\uc740 \uc2e4\uc99d\uc8fc\uc758\uc801 \ubc29\ubc95\ub860\uc744 \ube44\ud310\ud558\uace0 \uc0ac\ud68c\uc801 \ud615\ud3c9\uc131\uacfc  \uc801\uc2e4\uc131\uc744 \uac15\uc870\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc2e0\uacf5\uacf5\uad00\ub9ac\ub860\uc740 \ubbfc\uac04\uacfc \uacf5\uacf5 \ubd80\ubb38\uc758 \ud30c\ud2b8\ub108\uc2ed\uc744 \uac15\uc870\ud558\uace0 \uae30\uc5c5\uac00  \uc815\uc2e0\ubcf4\ub2e4 \uc2dc\ubbfc\uad8c\uc744 \uc911\uc694\uc2dc\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubca0\ubc84(Weber)\uc758 \uc774\ub150\ud615(ideal type) \uad00\ub8cc\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad00\ub8cc\uc81c \uc131\ub9bd\uc758 \ubc30\uacbd\uc740 \ubd09\uac74\uc801 \uc9c0\ubc30\uccb4\uc81c\uc758 \ud655\ub9bd\uc774\ub2e4. ", " \ubc95\uc801\u318d\ud569\ub9ac\uc801 \uad8c\uc704\uc5d0 \uae30\ucd08\ub97c \ub454 \uc870\uc9c1\uad6c\uc870\uc640 \ud615\ud0dc\uc774\ub2e4. ", " \uc9c1\uc704\uc758 \uad8c\ud55c\uacfc \uc784\ubb34\ub294 \ubb38\uc11c\ud654\ub41c \ubc95\uaddc\ub85c \uaddc\uc815\ub41c\ub2e4. ", " \uad00\ub8cc\ub294 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \uc0c1\uad00\uc774 \uc784\uba85\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc608\uc0b0\uc774\ub860\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd1d\uccb4\uc8fc\uc758\ub294 \uacc4\ud68d\uc608\uc0b0(PPBS), \uc601\uae30\uc900\uc608\uc0b0(ZBB)\uacfc \uac19\uc740 \uc608\uc0b0\uc81c\ub3c4  \uac1c\ud601\uc744 \uc124\uba85\ud558\uae30\uc5d0 \uc801\ud569\ud55c \uc774\ub860\uc774\ub2e4. ", " \uc810\uc99d\uc8fc\uc758\ub294 \uac70\uc2dc\uc801 \uc608\uc0b0\uacb0\uc815\uacfc \uc608\uc0b0\uc0ad\uac10\uc744 \uc124\uba85\ud558\uae30\uc5d0 \uc801\ud569\ud55c  \uc774\ub860\uc774\ub2e4. ", " \ucd1d\uccb4\uc8fc\uc758\ub294 \ud569\ub9ac\uc801\u318d\ubd84\uc11d\uc801 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uacfc \ucd5c\uc801\uc758 \uc790\uc6d0\ubc30\ubd84\uc744 \uc804\uc81c\ub85c  \ud55c\ub2e4. ", " \uc810\uc99d\uc8fc\uc758\ub294 \uc608\uc0b0\uc744 \uacb0\uc815\ud560 \ub54c \ub300\uc548\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub824\ud558\uc9c0\ub294 \ubabb\ud55c\ub2e4\ub294  \uac83\uc744 \uc804\uc81c\ub85c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ubc14\ud750\ub77c\ud750(Bachrach)\uc640 \ubc14\ub77c\uce20(Baratz)\uc758 \ubb34\uc758\uc0ac\uacb0\uc815\ub860\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c  \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubb34\uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uc758 \ud589\ud0dc\ub294 \uc815\ucc45\uacfc\uc815 \uc911 \uc815\ucc45\ubb38\uc81c \ucc44\ud0dd\ub2e8\uacc4 \uc774\uc678\uc5d0\uc11c\ub3c4  \uc77c\uc5b4\ub09c\ub2e4. ", " \uae30\uc874 \uc815\uce58\uccb4\uc81c \ub0b4\uc758 \uaddc\ubc94\uc774\ub098 \uc808\ucc28\ub97c \ub3d9\uc6d0\ud558\uc5ec \ubcc0\ud654 \uc694\uad6c\ub97c  \ubd09\uc1c4\ud55c\ub2e4. ", " \uc815\ucc45\ubb38\uc81c\ud654\ub97c \ub9c9\uae30 \uc704\ud574 \ud3ed\ub825\uacfc \uac19\uc740 \uac15\uc81c\ub825\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\ub3c4 \ud55c\ub2e4. ", " \uc5d8\ub9ac\ud2b8\uc758 \ub450 \uc5bc\uad74 \uc911 \uad8c\ub825\ud589\uc0ac\uc758 \uc5b4\ub450\uc6b4 \uce21\uba74\uc744 \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4\uace0  \ube44\ud310\ud588\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uc2e0\ub2e4\uc6d0\uc8fc\uc758\ub85c \ubd88\ub9b0\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc758 \ud1b5\ud569\uc7ac\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc138\uc785\uacfc \uc138\ucd9c\uc740 \uacbd\uc0c1\uac70\ub798\uc640 \uc790\ubcf8\uac70\ub798\ub85c \uad6c\ubd84\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud55c\ub2e4. ", " \ud1b5\ud569\uc7ac\uc815\uc758 \ubc94\uc704\uc5d0\ub294 \uc77c\ubc18\uc815\ubd80\uc640 \uacf5\uae30\uc5c5 \ub4f1 \uacf5\uacf5\ubd80\ubb38 \uc804\uccb4\uac00  \ud3ec\ud568\ub41c\ub2e4. ", " \uc815\ubd80\uc758 \uc7ac\uc815\uc774 \uad6d\ubbfc \uacbd\uc81c\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \ud6a8\uacfc\ub97c \ud30c\uc545\ud558\uace0\uc790 \ud558\ub294  \uc608\uc0b0\uc758 \ubd84\ub958\uccb4\uacc4\uc774\ub2e4. ", " \ud1b5\ud569\uc7ac\uc815 \uc0b0\ucd9c \uc2dc \ub0b4\ubd80\uac70\ub798\uc640 \ubcf4\uc804\uac70\ub798\ub97c \uc81c\uc678\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc138\uc785\u318d \uc138\ucd9c\uc744 \uc21c\uacc4 \uac1c\ub150\uc73c\ub85c \ud30c\uc545\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\ucc45\ubd84\uc11d \ubc0f \ud3c9\uac00\uc5f0\uad6c\uc5d0 \uc801\uc6a9\ub418\ub294 \uae30\uc900 \uc911 \ub0b4\uc801 \ud0c0\ub2f9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd84\uc11d \ubc0f \ud3c9\uac00 \uacb0\uacfc\ub97c \ub2e4\ub978 \uc0c1\ud669\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uc801\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc815\ub3c4\ub97c  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \uc774\ub860\uc801 \uad6c\uc131\uc694\uc18c\ub4e4\uc758 \ucd94\uc0c1\uc801 \uac1c\ub150\uc744 \uc131\uacf5\uc801\uc73c\ub85c \uc870\uc791\ud654\ud55c \uc815\ub3c4\ub97c  \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \uc9d1\ud589\ub41c \uc815\ucc45\ub0b4\uc6a9\uacfc \ubc1c\uc0dd\ud55c \uc815\ucc45\ud6a8\uacfc \uac04\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc778\uacfc\uc801  \ucd94\ub860\uc758 \uc815\ud655\uc131 \uc815\ub3c4\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \ubc18\ubcf5\ud574\uc11c \uce21\uc815\ud588\uc744 \ub54c \uc77c\uad00\uc131 \uc788\ub294 \uacb0\uacfc\ub97c \uc5bb\ub294 \uc815\ub3c4\ub97c \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c0\ubc29\uacf5\ubb34\uc6d0\ubc95 \uc0c1 \uc778\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc704\uc6d0\uc73c\ub85c \uc784\uba85\ub418\uac70\ub098 \uc704\ucd09\ub420 \uc218 \uc5c6\ub294  \uc0ac\ub78c\uc740?", "choices": [" \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uc758\uc6d0 ", " \ubc95\uad00\u318d\uac80\uc0ac \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc0ac \uc790\uaca9\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c ", " \uacf5\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c\uc11c 20\ub144 \uc774\uc0c1 \uadfc\uc18d\ud558\uace0 \ud1f4\uc9c1\ud55c \uc0ac\ub78c ", " \ucd08\ub4f1\ud559\uad50\u318d\uc911\ud559\uad50\u318d\uace0\ub4f1\ud559\uad50 \uad50\uc7a5 \ub610\ub294 \uad50\uac10\uc73c\ub85c \uc7ac\uc9c1\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc870\uc9c1\uad6c\uc870\uc758 \uc720\ud615\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\uc5c5(\ubd80)\uad6c\uc870\ub294 \uc870\uc9c1\uc758 \uc0b0\ucd9c\ubb3c\uc5d0 \uae30\ubc18\uc744 \ub454 \uad6c\uc870\ud654 \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c  \uc0ac\uc5c5(\ubd80) \uac04 \uae30\ub2a5 \uc870\uc815\uc774 \uc6a9\uc774\ud558\ub2e4. ", " \ub9e4\ud2b8\ub9ad\uc2a4\uad6c\uc870\ub294 \uc218\uc9c1\uc801 \uae30\ub2a5\uad6c\uc870\uc5d0 \uc218\ud3c9\uc801 \uc0ac\uc5c5\uad6c\uc870\ub97c \uacb0\ud569\uc2dc\ucf1c  \uc870\uc9c1\uc6b4\uc601\uc0c1\uc758 \uc2e0\ucd95\uc131\uc744 \ud655\ubcf4\ud55c\ub2e4. ", " \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\uad6c\uc870\ub294 \ubcf5\uc218\uc758 \uc870\uc9c1\uc774 \uac01\uc790\uc758 \uacbd\uacc4\ub97c \ub118\uc5b4 \uc5f0\uacb0\uace0\ub9ac\ub97c  \ud1b5\ud574 \uacb0\ud569 \uad00\uacc4\ub97c \uc774\ub8e8\uc5b4 \ud658\uacbd \ubcc0\ud654\uc5d0 \ub300\ucc98\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\ud3c9(\ud300\uc81c)\uad6c\uc870\ub294 \ud575\uc2ec\uc5c5\ubb34 \uacfc\uc815 \uc911\uc2ec\uc758 \uad6c\uc870\ud654 \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \ubd80\uc11c  \uc0ac\uc774\uc758 \uacbd\uacc4\ub97c \uc81c\uac70\ud558\uc5ec \uc758\uc0ac\uc18c\ud1b5\uc744 \uc6d0\ud65c\ud558\uac8c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc5f0\uacf5\uc8fc\uc758(seniority system)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc7a5\uae30\uadfc\uc18d\uc73c\ub85c \uc870\uc9c1\uc5d0 \ub300\ud55c \uacf5\ud5cc\ub3c4\ub97c \ub192\uc778\ub2e4. \u3134. \uac1c\uc778\uc758 \uc131\uacfc\uc5d0 \ub530\ub978 \uc801\uc808\ud55c \ubcf4\uc0c1\uc744 \ud1b5\ud574 \uc0ac\uae30\ub97c \ub192\uc778\ub2e4. \u3137. \uacc4\uce35\uc801 \uc11c\uc5f4\uad6c\uc870 \ud655\ub9bd\uc73c\ub85c \uc870\uc9c1 \ub0b4 \uc548\uc815\uac10\uc744 \ub192\uc778\ub2e4. \u3139. \uc870\uc9c1 \ub0b4 \uacbd\uc7c1\uc744 \ud1b5\ud574\uc11c \uac1c\uc778\uc758 \uc5ed\ub7c9 \uac1c\ubc1c\uc5d0 \uae30\uc5ec\ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc568\ub9ac\uc2a8(Allison)\uc758 \uad00\ub8cc\uc815\uce58\ubaa8\ud615(\ubaa8\ud615 III)\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\ucc45\uacb0\uc815\uc740 \uc900\ud574\uacb0(quasi-resolution)\uc801 \uc0c1\ud0dc\uc5d0 \uba38\ubb34\ub974\ub294 \uacbd\uc6b0\uac00  \ub9ce\ub2e4. ", " \uc815\ucc45\uacb0\uc815\uc790\ub4e4\uc740 \uad6d\uac00 \uc804\uccb4\uc758 \uc774\uc775\uc774\ub098 \uc804\ub7b5\uc801 \ubaa9\ud45c\ub97c \uadf9\ub300\ud654\ud558\uae30  \uc704\ud55c \uacb0\uc815\uc744 \ud55c\ub2e4. ", " \uc815\ucc45\uacb0\uc815\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\ub294 \uad6c\uc131\uc6d0\ub4e4 \uac04\uc758 \ubaa9\ud45c \uacf5\uc720 \uc815\ub3c4\uc640 \uc815\ucc45\uacb0\uc815\uc758  \uc77c\uad00\uc131\uc774 \ubaa8\ub450 \ub9e4\uc6b0 \ub0ae\ub2e4. ", " \uc815\ubd80\ub294 \ub2e8\uc77c\ud55c \uacb0\uc815\uc8fc\uccb4\uac00 \uc544\ub2c8\uba70 \ubc18\ub3c5\ub9bd\uc801(semi-autonomous)  \ud558\uc704\uc870\uc9c1\ub4e4\uc774 \ub290\uc2a8\ud558\uac8c \uc5f0\uacb0\ub41c \uc9d1\ud569\uccb4\uc774\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\ub2c8\uc2a4(Janis)\uc758 \uc9d1\ub2e8\uc0ac\uace0(groupthink)\uc758 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud1a0\ub860\uc744 \ubc14\ud0d5\uc73c\ub85c \ud55c \uc9d1\ub2e8\uc9c0\uc131\uc758 \ud65c\uc6a9 ", " \uce68\ubb35\uc744 \ud569\uc758\ub85c \uac04\uc8fc\ud558\ub294 \ub9cc\uc7a5\uc77c\uce58\uc758 \ud658\uc0c1 ", " \uc9d1\ub2e8\uc801 \ud569\uc758\uc5d0 \ub300\ud55c \uc774\uc758 \uc81c\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc790\uae30 \uac80\uc5f4 ", " \uc9d1\ub2e8\uc5d0 \ub300\ud55c \uacfc\ub300\ud3c9\uac00\ub85c \uc9d1\ub2e8\uc774 \uc2e4\ud328\ud560 \ub9ac \uc5c6\ub2e4\ub294 \ud658\uc0c1 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc870\uc9c1\uc774\ub860\uacfc \uadf8 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6c\uc870\uc801 \uc0c1\ud669\uc774\ub860 \uff0d \ubd88\uc548\uc815\ud55c \ud658\uacbd \uc18d\uc5d0 \uc788\ub294 \uc870\uc9c1\uc740 \uc720\uae30\uc801\uc778  \uc870\uc9c1\uad6c\uc870\ub97c \uc120\ud0dd\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ud6a8\uacfc\uc801\uc774\ub2e4. ", " \uc804\ub7b5\uc801 \uc120\ud0dd\uc774\ub860 \uff0d \ub3d9\uc77c\ud55c \ud658\uacbd\uc5d0 \ucc98\ud55c \uc870\uc9c1\ub3c4 \ud658\uacbd\uc5d0 \ub300\ud55c  \uad00\ub9ac\uc790\uc758 \uc9c0\uac01 \ucc28\uc774\ub85c \uc0c1\uc774\ud55c \uc120\ud0dd\uc744 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uac70\ub798\ube44\uc6a9\uc774\ub860 \uff0d \uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c\uc758 \uac70\ub798\ube44\uc6a9\uc774 \uc870\uc9c1\uc758 \ub0b4\ubd80 \uac70\ub798\ube44\uc6a9\ubcf4\ub2e4  \ud074 \uacbd\uc6b0 \ub0b4\ubd80 \uc870\uc9c1\ud654\ub97c \uc120\ud0dd\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\uc9c1\uad70 \uc0dd\ud0dc\ud559\uc774\ub860 \uff0d \uc870\uc9c1\uad70\uc758 \ubcc0\ud654\ub97c \uc774\ub044\ub294 \ubcc0\uc774\ub294 \uc6b0\uc5f0\uc801  \ubcc0\ud654(\ub3cc\uc5f0\ubcc0\uc774)\ub85c \ud55c\uc815\ub418\uba70, \uacc4\ud68d\uc801\uc774\uace0 \uc758\ub3c4\uc801\uc778 \ubcc0\ud654\ub294 \ubc30\uc81c\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc9c1\ubb34\ud3c9\uac00 \ubc29\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc810\uc218\ubc95\uc740 \uc9c1\ubb34\ub97c \uad6c\uc131\ud558\ub294 \ud558\uc704\uc694\uc18c\ubcc4 \uc810\uc218\ub97c \ud569\uc0b0\ud558\uc5ec \ud3c9\uac00\ud558\ub294  \ubc29\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \ubd84\ub958\ubc95\uc740 \ubbf8\ub9ac \uc815\ud55c \ub4f1\uae09\uae30\uc900\ud45c\uc640 \uc9c1\ubb34 \uc804\uccb4\ub97c \ube44\uad50\ud558\uc5ec \ub4f1\uae09\uc744  \uacb0\uc815\ud558\ub294 \ube44\uacc4\ub7c9\uc801 \ubc29\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \uc11c\uc5f4\ubc95\uc740 \uc9c1\ubb34\uc758 \uad6c\uc131\uc694\uc18c\ub97c \uad6c\ubcc4\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc9c1\ubb34 \uc804\uccb4\uc758 \uc911\uc694\ub3c4\ub97c  \uc885\ud569\uc801\uc73c\ub85c \ud3c9\uac00\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc774\ub2e4. ", " \uc694\uc18c\ube44\uad50\ubc95\uc740 \uae30\uc900\uc9c1\ubb34(key job)\uc640 \ud3c9\uac00\ud560 \uc9c1\ubb34\ub97c \uc0c1\ud638 \ube44\uad50\ud574 \uac00\uba70  \ud3c9\uac00\ud558\ub294 \ube44\uacc4\ub7c9\uc801 \ubc29\ubc95\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc758 \uc804\uc790\uc815\ubd80\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\ubd80\ub294 \u2018\uc9c0\ub2a5\uc815\ubcf4\uc0ac\ud68c \uc885\ud569\uacc4\ud68d\u2019\uc744 3\ub144 \ub2e8\uc704\ub85c \uc218\ub9bd\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacfc\ud559\uae30\uc220\uc815\ubcf4\ud1b5\uc2e0\ubd80\uc7a5\uad00\uc740 5\ub144\ub9c8\ub2e4 \ud589\uc815\uae30\uad00\ub4f1\uc758 \uae30\uad00\ubcc4 \uacc4\ud68d\uc744  \uc885\ud569\ud558\uc5ec \u2018\uc804\uc790\uc815\ubd80\uae30\ubcf8\uacc4\ud68d\u2019\uc744 \uc218\ub9bd\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc804\uc790\uc815\ubd80\ubc95 \uc0c1 \u2018\uc804\uc790\ud654\ubb38\uc11c\u2019\ub294 \uc885\uc774\ubb38\uc11c\uc640 \uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc804\uc790\uc801 \ud615\ud0dc\ub85c  \uc791\uc131\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ubb38\uc11c\ub97c \uc815\ubcf4\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc774 \ucc98\ub9ac\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ud615\ud0dc\ub85c  \ubcc0\ud658\ud55c \ubb38\uc11c\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc911\uc559\ud589\uc815\uae30\uad00\uc758 \uc7a5\uacfc \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\uc758 \uc7a5\uc740 \ud574\ub2f9\uae30\uad00\uc758 \uc9c0\ub2a5\uc815\ubcf4\uc0ac\ud68c  \uc2dc\ucc45\uc758 \ud6a8\uc728\uc801 \uc218\ub9bd\u318d\uc2dc\ud589\uacfc \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc774 \uc815\ud558\ub294 \uc5c5\ubb34\ub97c \ucd1d\uad04\ud558\ub294  \u2018\uc9c0\ub2a5\uc815\ubcf4\ud654\ucc45\uc784\uad00\u2019\uc744 \uc784\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\ub86c\uc81d(Romzeck)\uc758 \ud589\uc815\ucc45\uc784 \uc720\ud615\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacc4\uce35\uc801 \ucc45\uc784 \uff0d \uc870\uc9c1 \ub0b4 \uc0c1\uba85\ud558\ubcf5\uc758 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub530\ub77c \ud1b5\uc81c\ub41c\ub2e4. ", " \ubc95\uc801 \ucc45\uc784 \uff0d \ud45c\uc900\uc6b4\uc601\uc808\ucc28(SOP)\ub098 \ub0b4\ubd80 \uaddc\uce59(\uaddc\uc815)\uc5d0 \ub530\ub77c \ud1b5\uc81c \ub41c\ub2e4. ", " \uc804\ubb38\uac00\uc801 \ucc45\uc784 \uff0d \uc804\ubb38\uc9c1\uc5c5\uc801 \uaddc\ubc94\uacfc \uc804\ubb38\uac00\uc9d1\ub2e8\uc758 \uad00\ud589\uc744 \uc911\uc2dc \ud55c\ub2e4. ", " \uc815\uce58\uc801 \ucc45\uc784 \uff0d \ubbfc\uac04 \uace0\uac1d, \uc774\uc775\uc9d1\ub2e8 \ub4f1 \uc678\ubd80 \uc774\ud574\uad00\uacc4\uc790\uc758 \uae30\ub300\uc5d0  \ubd80\uc751\ud558\ub294\uac00\ub97c \uc911\uc2dc\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\uc758 \uc7ac\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc131\uacfc\uad00\ub9ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc131\uacfc\uad00\ub9ac\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc740 \uc131\uacfc\ubaa9\ud45c\uad00\ub9ac\uc640 \uc131\uacfc\ud3c9\uac00\ub85c \uad6c\uc131\ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc131\uacfc\ud3c9\uac00 \uacb0\uacfc\ub294 \uc9c0\ucd9c \uad6c\uc870\uc870\uc815 \ub4f1\uc758 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc7ac\uc815\uc6b4\uc6a9\uc5d0  \ubc18\uc601\ub420 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc2ec\uce35\ud3c9\uac00 \uacb0\uacfc \uae30\ud68d\uc7ac\uc815\ubd80\uc7a5\uad00\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \ud310\ub2e8\ud558\uba74  \uc7ac\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc790\uc728\ud3c9\uac00\ub97c \uc2e4\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uc815\uc0ac\uc5c5 \uc790\uc728\ud3c9\uac00\ub294 \ubbf8\uad6d \uad00\ub9ac\uc608\uc0b0\ucc98(OMB)\uc758 PART(Program  Assessment Rating Tool)\ub97c \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uc2e4\uc815\uc5d0 \ub9de\uac8c \ub3c4\uc785\ud55c  \uc81c\ub3c4\uc774\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uacf5\uc9c1\uc790\uc758 \uc774\ud574\ucda9\ub3cc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c\ub294 2021\ub144 5\uc6d4 \uacf5\uc9c1\uc790\uc758 \uc774\ud574\ucda9\ub3cc \ubc29\uc9c0\ubc95 \uc744 \uc81c\uc815\ud558\uc600\ub2e4. ", " \uc774\ud574\ucda9\ub3cc\uc740 \uadf8 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub530\ub77c \uc2e4\uc81c\uc801, \uc678\uacac\uc801, \uc7a0\uc7ac\uc801 \ud615\ud0dc\ub85c \ubd84\ub958\ud560  \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc774\ud574\ucda9\ub3cc \ud68c\ud53c\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c\ub294 \u2018\uc5b4\ub290 \ub204\uad6c\ub3c4 \uc790\uc2e0\uc774 \uc5f0\ub8e8\ub41c \uc0ac\uac74\uc758  \uc7ac\ud310\uad00\uc774 \ub418\uc5b4\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4\u2019\ub77c\ub294 \uc6d0\uce59\uc774 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uacf5\uc9c1\uc790\uc758 \uc774\ud574\ucda9\ub3cc \ubc29\uc9c0\ubc95 \uc758 \uc704\ubc18\ud589\uc704\ub294 \uac10\uc0ac\uc6d0, \uc218\uc0ac\uae30\uad00,  \uad6d\ubbfc\uad8c\uc775\uc704\uc6d0\ud68c \ub4f1\uc5d0 \uc2e0\uace0\ud560 \uc218 \uc788\uc73c\ub098 \uc704\ubc18\ud589\uc704\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uae30\uad00\uc740  \uc81c\uc678\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uacf5\ubb34\uc6d0\uc758 \uc9c1\uc704\ud574\uc81c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c1\uc704\ud574\uc81c\ub294 \uacf5\ubb34\uc6d0 \uc9d5\uacc4\uc758 \ud55c \uc885\ub958\uc774\ub2e4. ", " \uc9c1\uc704\ud574\uc81c \ucc98\ubd84\uc744 \ubc1b\uc740 \uacf5\ubb34\uc6d0\uc740 \uc7a0\uc815\uc801\uc73c\ub85c \uacf5\ubb34\uc6d0 \uc2e0\ubd84\uc774 \uc0c1\uc2e4\ub41c\ub2e4. ", " \uc9c1\ubb34\uc218\ud589 \ub2a5\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud558\uac70\ub098 \uadfc\ubb34\uc131\uc801\uc774 \uadf9\ud788 \ub098\uc05c \uc790\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub3c4  \uc9c1\uc704\ud574\uc81c\uac00 \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \uc9c1\uc704\ud574\uc81c\uc758 \uc0ac\uc720\uac00 \uc18c\uba78\ub41c \uacbd\uc6b0 \uc784\uc6a9\uad8c\uc790\ub294 \uc778\uc0ac\uc704\uc6d0\ud68c\uc758 \uc2ec\uc758\ub97c  \uac70\uccd0 3\uac1c\uc6d4 \uc774\ub0b4\uc5d0 \uc9c1\uc704\ub97c \ubd80\uc5ec\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "2021\ub144 1\uc6d4 \uc804\ubd80\uac1c\uc815\ub41c \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ubc95 \uc5d0\uc11c \ucc98\uc74c\uc73c\ub85c \ub3c4\uc785\ub41c \uc8fc\ubbfc\ucc38\uc5ec  \uc81c\ub3c4\ub294?", "choices": [" \uc8fc\ubbfc\uc18c\ud658 ", " \uc8fc\ubbfc\uc758 \uac10\uc0ac\uccad\uad6c ", " \uc870\ub840\uc758 \uc81c\uc815\uacfc \uac1c\uc815\u318d\ud3d0\uc9c0 \uccad\uad6c ", " \uaddc\uce59\uc758 \uc81c\uc815\uacfc \uac1c\uc815\u318d\ud3d0\uc9c0 \uad00\ub828 \uc758\uacac \uc81c\ucd9c "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud589\uc815\ud559\uac1c\ub860", "question": "\uc815\ucc45\ud3c9\uac00\ub97c \uc704\ud55c \uc0ac\ud68c\uc2e4\ud5d8\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud1b5\uc81c\uc9d1\ub2e8 \uc0ac\uc804\u318d\uc0ac\ud6c4 \uc124\uacc4\ub294 \uac80\uc0ac\ud6a8\uacfc\ub97c \ud1b5\uc81c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc900\uc2e4\ud5d8\uc740 \uc9c4\uc2e4\ud5d8\uc5d0 \ube44\ud574 \uc2e4\ud589 \uac00\ub2a5\uc131\uc774 \ub192\ub2e4\ub294 \uc7a5\uc810\uc774 \uc788\ub2e4. ", " \ud68c\uadc0\ubd88\uc5f0\uc18d \uc124\uacc4\ub294 \uad6c\ubd84\uc810(\uad6c\uac04)\uc5d0\uc11c \ud68c\uadc0\uc9c1\uc120\uc758 \ubd88\uc5f0\uc18d\uc801\uc778  \ub2e8\uc808\uc744 \uc774\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc194\ub85c\ubaac 4\uc9d1\ub2e8 \uc124\uacc4\ub294 \ud1b5\uc81c\uc9d1\ub2e8 \uc0ac\uc804\u318d\uc0ac\ud6c4 \uc124\uacc4\uc640 \ud1b5\uc81c\uc9d1\ub2e8 \uc0ac\ud6c4  \uc124\uacc4\uc758 \uc7a5\uc810\uc744 \uac16\ub294\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc94\uc8c4 \ud6c4 \ubc95\ub960\uc758 \ubcc0\uacbd\uc774 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \ud615\uc758 \ubcc0\uacbd\uc774 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \ud589\uc704\uc2dc\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud615\uc758 \uacbd\uc911\uc758 \ube44\uad50\ub294 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \ubc95\uc815\ud615\uc744 \ud45c\uc900\uc73c\ub85c \ud558\uace0,  \ucc98\ub2e8\ud615\uc774\ub098 \uc120\uace0\ud615\uc5d0 \uc758\ud560 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4.  ", " \ubc94\uc8c4 \ud6c4 \ud615\ubc8c\ubc95\uaddc\uc758 \uc704\uc784\uc744 \ubc1b\uc740 \ubc95\ub839\uc758 \ubcc0\uacbd\uc5d0 \ub530\ub77c \ubc94\uc8c4\ub97c  \uad6c\uc131\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uac8c \ub41c \uacbd\uc6b0, \uc885\uc804 \ubc95\ub839\uc774 \ubc94\uc8c4\ub85c \uc815\ud558\uc5ec \ucc98\ubc8c\ud55c  \uac83\uc774 \ubd80\ub2f9\ud558\uc600\ub2e4\ub294 \ubc18\uc131\uc801 \uace0\ub824\uc5d0 \ub530\ub77c \ubcc0\uacbd\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec  \ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c2\ud56d\uc774 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ud589\uc704 \uc2dc \uc591\ubc8c\uaddc\uc815\uc5d0\ub294 \ubc95\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uba74\ucc45\uaddc\uc815\uc774 \uc5c6\uc5c8\uc73c\ub098 \ubc95\ub960  \uac1c\uc815\uc73c\ub85c \uba74\ucc45\uaddc\uc815\uc774 \ucd94\uac00\ub41c \uacbd\uc6b0, \ubc95\uc6d0\uc740 \ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0  \ub530\ub77c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \uac1c\uc815\ub41c \uc591\ubc8c\uaddc\uc815\uc744 \uc801\uc6a9\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uc815\ub2f9\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc74c\ub780\ubb3c\uc774 \ubb38\ud559\uc801\u318d\uc608\uc220\uc801\u318d\uc0ac\uc0c1\uc801\u318d\uacfc\ud559\uc801\u318d\uc758\ud559\uc801\u318d\uad50\uc721\uc801 \ud45c\ud604  \ub4f1\uacfc \uacb0\ud569\ub418\uc5b4 \uc74c\ub780 \ud45c\ud604\uc758 \ud574\uc545\uc774 \uc0c1\ub2f9\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ud574\uc18c\ub418\uac70\ub098  \ub2e4\uc591\ud55c \uc758\uacac\uacfc \uc0ac\uc0c1\uc758 \uacbd\uc7c1\uba54\ucee4\ub2c8\uc998\uc5d0 \uc758\ud574 \ud574\uc18c\ub420 \uc218 \uc788\ub294 \uc815\ub3c4\uc5d0  \uc774\ub974\ub800\ub2e4\uba74, \uc774\ub7ec\ud55c \uacb0\ud569\ud45c\ud604\ubb3c\uc5d0 \uc758\ud55c \ud45c\ud604\ud589\uc704\ub294 \ud615\ubc95 \uc81c20\uc870\uc5d0  \uc815\ud558\uc5ec\uc9c4 \u2018\uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc\uc5d0 \uc704\ubc30\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \ubb38\uc5b8\uc1a1\uc2e0\uae08\uc9c0\ub97c \uba85\ud55c \uac00\uc815\ud3ed\ub825\ubc94\uc8c4\uc758 \ucc98\ubc8c \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ub840\ubc95 \uc0c1  \uc784\uc2dc\ubcf4\ud638\uba85\ub839\uc744 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud53c\ud574\uc790\uc5d0\uac8c \ubb38\uc790\uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \ubcf4\ub0b8  \uacbd\uc6b0 \ubb38\uc790\uba54\uc2dc\uc9c0 \uc1a1\uc2e0\uc744 \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uc591\ud574 \ub0b4\uc9c0 \uc2b9\ub099\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \ud615\ubc95 \uc81c20\uc870\uc758 \uc815\ub2f9\ud589\uc704\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc2e0\ubb38\uae30\uc790\uc778 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uace0\uc18c\uc778\uc5d0\uac8c 2\ud68c\uc5d0 \uac78\uccd0 \uc99d\uc5ec\uc138 \ud3ec\ud0c8\uc5d0 \ub300\ud55c  \ucde8\uc7ac\ub97c \uc694\uad6c\ud558\uba74\uc11c, \uc774\uc5d0 \uc751\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \uc790\uc2e0\uc774 \ucde8\uc7ac\ud55c \ub0b4\uc6a9\ub300\ub85c  \ubcf4\ub3c4\ud558\uaca0\ub2e4\uace0 \ud611\ubc15\ud55c \uac83\uc740 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc\uc5d0  \ubc18\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\uc774\ub2e4. ", " \uc758\ub8cc\uc778\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\uac00 \ucc1c\uc9c8\ubc29 \ub0b4\uc5d0\uc11c \ubd80\ud56d\uacfc \ubd80\ud56d\uce68\uc744 \ub193\uace0 \uc77c\uc815\ud55c  \uae08\uc6d0\uc744 \ubc1b\uc740 \ud589\uc704\ub294 \uadf8 \uc2dc\uc220\ub85c \uc778\ud55c \uc704\ud5d8\uc131\uc774 \uc801\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc815\ub9cc\uc73c\ub85c  \uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc\uc5d0 \uc704\ubc30\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\ub85c \ubcf4\uae30\ub294 \uc5b4\ub835\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac15\uc694\ub41c \uc790\uac00 \uc800\ud56d\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud3ed\ub825\uc774\ub098 \uc790\uae30 \ub610\ub294 \uce5c\uc871\uc758 \uc0dd\uba85\u318d \uc2e0\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc704\ud574\ub97c \ubc29\uc5b4\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\ubc95\uc774 \uc5c6\ub294 \uc704\ud574\uc758 \uc0c1\ud0dc\ub97c  \uc790\ucd08\ud558\uc600\uac70\ub098 \uc608\uae30\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc0c1\uc0ac\uc758 \uc9c0\uc2dc\uc5d0 \uc758\ud55c \uac83\uc774\ub77c \ud558\uc5ec\ub3c4 \uc800\ud56d\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud3ed\ub825\uc774\ub098 \uc790\uae30  \ub610\ub294 \uce5c\uc871\uc758 \uc0dd\uba85\u318d\uc2e0\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc704\ud574\ub97c \ubc29\uc5b4\ud560 \ubc29\ubc95\uc774 \uc5c6\ub294 \ud611\ubc15\uc5d0  \uc0c1\ub2f9\ud55c \uac83\uc774\ub77c\uace0 \uc778\uc815\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uc774\uc0c1 \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\uc5d0\uc11c \u2018\uc800\ud56d\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud3ed\ub825\u2019\uc774\ub780 \uc2ec\ub9ac\uc801\uc778 \uc758\ubbf8\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c  \uc721\uccb4\uc801\uc73c\ub85c \uc5b4\ub5a4 \ud589\uc704\ub97c \uc808\ub300\uc801\uc73c\ub85c \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud560 \uc218 \uc5c6\uac8c \ub418\ub294  \uacbd\uc6b0\uc640 \uc724\ub9ac\uc801 \uc758\ubbf8\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uac15\uc555\ub41c \uacbd\uc6b0\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc5b4\ub5a4 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc131\uc7a5\uad50\uc721\uacfc\uc815\uc744 \ud1b5\ud558\uc5ec \ud615\uc131\ub41c \ub0b4\uc7ac\uc801\uc778 \uad00\ub150 \ub0b4\uc9c0  \ud655\uc2e0\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ud589\uc704\uc790 \uc2a4\uc2a4\ub85c\uc758 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uc774 \uc0ac\uc2e4\uc0c1 \uac15\uc81c\ub418\ub294  \uacb0\uacfc\ub97c \ub0b3\uac8c \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\ub294 \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ud615\ubc8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? ", "choices": [" \ud615\uc744 \uac00\uc911\u318d\uac10\uacbd\ud560 \uc0ac\uc720\uac00 \uacbd\ud569\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uac01\uce59 \uc870\ubb38\uc5d0 \ub530\ub978  \uac00\uc911, \ud615\ubc95 \uc81c34\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \uac00\uc911, \ub204\ubc94 \uac00\uc911, \uacbd\ud569\ubc94 \uac00\uc911,  \ubc95\ub960\uc0c1 \uac10\uacbd, \uc815\uc0c1\ucc38\uc791\uac10\uacbd\uc758 \uc21c\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ud310\uacb0\uc120\uace0\uc804\uc758 \uad6c\uae08\uc77c\uc218\ub294 \uadf8 \uc804\ubd80\ub97c \uc720\uae30\uc9d5\uc5ed, \uc720\uae30\uae08\uace0, \ubc8c\uae08\uc774\ub098  \uacfc\ub8cc\uc5d0 \uad00\ud55c \uc720\uce58 \ub610\ub294 \uad6c\ub958\uc5d0 \uc0b0\uc785\ud55c\ub2e4. ", " \ud615\uc744 \ubcd1\uacfc\ud560 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \ud615\uc758 \uc804\ubd80 \ub610\ub294 \uc77c\ubd80\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc120\uace0\ub97c \uc720\uc608\ud560  \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud615\uc758 \uc120\uace0\ub97c \uc720\uc608\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc7ac\ubc94\ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc9c0\ub3c4 \ubc0f \uc6d0\ud638\uac00  \ud544\uc694\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc744 \ubc1b\uc744 \uac83\uc744 \uba85\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd80\uc9c4\uc815\uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\uc758\ubc94\uacfc \uacb0\uacfc\uc801  \uac00\uc911\ubc94\uc758 \ubc95\uc815\ud615\uc774 \uac19\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\ub9cc \uc131\ub9bd\ud558\uc9c0\ub9cc,  \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\uc758\ubc94\uc758 \ubc95\uc815\ud615\uc774 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\ubcf4\ub2e4 \uc911\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uacfc \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\uc758\ubc94\uc740 \uc0c1\uc0c1\uc801  \uacbd\ud569\uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub2e4. ", " \uc0ac\ub78c\uc774 \ud604\uc874\ud558\ub294 \uac74\uc870\ubb3c\uc744 \ubc29\ud654\ud558\ub294 \uc9d1\ub2e8\ud589\uc704\uc758 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \uc77c\ubd80  \uc9d1\ub2e8\uc6d0\ub9cc\uc774 \uace0\uc758\ud589\uc704\ub85c \uc0b4\uc0c1\uc744 \uac00\ud55c \uacbd\uc6b0, \ub2e4\ub978 \uc9d1\ub2e8\uc6d0\uc774 \uadf8 \uacb0\uacfc\ub97c  \uc608\uacac\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\ub354\ub77c\ub3c4 \ud604\uc874\uac74\uc870\ubb3c\ubc29\ud654\uce58\uc0ac\uc0c1\uc8c4\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744 \uc778\uc815\ud560  \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\ub97c \uac19\uc774 \ubc1c\uc0dd\uc2dc\ud0ac \uc758\uc0ac\uac00  \uc5c6\uc5c8\ub354\ub77c\ub3c4 \ud589\uc704\ub97c \uacf5\ub3d9\uc73c\ub85c \ud560 \uc758\uc0ac\uac00 \uc788\uace0 \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uac00 \uc608\uacac  \uac00\ub2a5\ud55c \uac83\uc774\uc5c8\ub2e4\uba74 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\ubb38\ud615\uc2dd\uc0c1 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \ubbf8\uc218\ubc94\ucc98\ubc8c\uaddc\uc815\uc774 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4  \uc774\ub294 \uacb0\ud569\ubc94\uc5d0\ub9cc \uc801\uc6a9\ub418\uace0, \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc911\ud55c  \uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uc774\uc0c1 \uae30\ubcf8\ubc94\uc8c4\uac00 \ubbf8\uc218\uc5d0 \uadf8\uccd0\ub3c4 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758  \uae30\uc218\ubc94\uc774 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uad6c\uc131\uc694\uac74\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \ucc29\uc624\uc0ac\ub840\uac00 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \u7532\uc774 \uc131\uba85\ubd88\uc0c1\uc790 3\uba85\uacfc \uc2f8\uc6b0\ub2e4\uac00 \ud798\uc774 \ub2ec\ub9ac\uc790 \uc606 \ucc28\uc5d0\uc11c \uc2dd\uce7c\uc744  \uac00\uc9c0\uace0 \ub098\uc640 \uc774\ub4e4 3\uba85\uc744 \uc0c1\ub300\ub85c \ud718\ub450\ub974\ub2e4\uac00 \uc774\ub97c \ub9d0\ub9ac\ub358 A\uc5d0\uac8c  \uc0c1\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uacbd\uc6b0 ", " \u7532\uc774 6\uce35 \ud638\ud154\ubc29\uc5d0\uc11c \uc0c1\ud574\uc758 \uc758\uc0ac\ub85c A\ub97c \uad6c\ud0c0\ud558\uc5ec A\uac00 \uc815\uc2e0\uc744  \uc783\uace0 \uc4f0\ub7ec\uc9c0\uc790 \uc0ac\ub9dd\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ucc29\uac01\ud558\uace0, A\uac00 \uc790\uc0b4\ud55c \uac83\uc73c\ub85c  \uc704\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 6\uce35 \uc544\ub798\ub85c \ub5a8\uc5b4\ub728\ub824 \uc0ac\ub9dd\ucf00 \ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \u7532\uc774 \uc800\uc791\uad8c \uce68\ud574\ubb3c \ub9c1\ud06c\uc0ac\uc774\ud2b8\ub97c \uc6b4\uc601\ud558\ub358 \uc911 \uadf8\ub7ec\ud55c \ub9c1\ud06c\ud589\uc704\uac00  \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\ub294 \ub300\ubc95\uc6d0 \ud310\uacb0\uc774 \uc120\uace0\ub418\uc790 \uc790\uc2e0\uc758 \ud589\uc704\ub294  \uc8c4\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uace0 \uc0dd\uac01\ud558\uace0 \uacc4\uc18d \uc6b4\uc601\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \u7532\uc774 \uc0b4\ud574\uc758\ub3c4\ub85c \ud53c\ud574\uc790 A\ub97c \ubabd\ub465\uc774\ub85c \ub0b4\ub9ac\ucce4\uc73c\ub098 A\uc758 \ub4f1\uc5d0 \uc5c5\ud78c  \ud53c\ud574\uc790 B\uac00 \ub9de\uc544 \ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub450\uac1c\uace8\uc808 \ubc0f \ub1cc\uc88c\uc0c1\uc73c\ub85c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uacbd\uc6b0 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ubbf8\ud544\uc801 \uace0\uc758\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \u201c\uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560\uc9c0\ub3c4 \ubab0\ub77c. \ud558\uc9c0\ub9cc \uadf8\ub798\ub3c4 \ud560 \uc218 \uc5c6\uc9c0.\u201d\ub77c\uace0  \uc0dd\uac01\ud588\uc73c\uba74 \ubbf8\ud544\uc801 \uace0\uc758\uac00 \uc778\uc815\ub418\uc9c0\ub9cc, \u201c\uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560\uc9c0\ub3c4  \ubab0\ub77c. \uadf8\ub7ec\ub098 \uad1c\ucc2e\uc744 \uac70\uc57c.\u201d\ub77c\uace0 \uc0dd\uac01\ud55c \uacbd\uc6b0\ub294 \uc778\uc2dd \uc5c6\ub294  \uacfc\uc2e4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. \u3134. \uacbd\ucc30\uad00\uc774 \ucc28\ub7c9 \uc57d 30 cm \uc804\ubc29\uc5d0 \uc11c\uc11c \uad50\ud1b5\ucc28\ub2e8\uc758 \uc774\uc720\ub97c  \uc124\uba85\ud558\uace0 \uc788\ub294\ub370 \uc6b4\uc804\uc790\uac00 \uc2e0\uacbd\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \uac11\uc790\uae30 \uc88c\ud68c\uc804\ud558\uc5ec  \uc6b0\uce21 \uc55e \ubc94\ud37c \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \ud574\ub2f9 \uacbd\ucc30\uad00\uc758 \ubb34\ub98e\uc744 \ub4e4\uc774\ubc1b\uc740  \uacbd\uc6b0, \uc774\ub294 \uacbd\ucc30\uad00\uc744 \ucda9\uaca9\ud55c\ub2e4\ub294 \uacb0\uacfc\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc744 \uc6a9\uc778\ud558\ub294  \ub0b4\uc2ec\uc758 \uc758\uc0ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uace0 \ubd04\uc774 \uacbd\ud5d8\uce59\uc0c1 \ub2f9\uc5f0\ud558\ub2e4. \u3137. \ub300\uad6c\uc9c0\ud558\ucca0 \ud654\uc7ac \uc0ac\uace0 \ud604\uc7a5\uc744 \uc218\uc2b5\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uccad\uc18c \uc791\uc5c5\uc774  \ud55c\ucc38 \uc9c4\ud589\ub418\uace0 \uc788\ub294 \uc2dc\uac04 \uc911\uc5d0 \uc2e4\uc885\uc790 \uc720\uc871\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130  \uc774\uc758\uc81c\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\uc74c\uc5d0\ub3c4 \uc989\uac01 \uccad\uc18c\uc791\uc5c5\uc744 \uc911\ub2e8\ud558\ub3c4\ub85d \uc9c0\uc2dc\ud558\uc9c0  \uc54a\uace0 \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uacfc \ud611\uc758\ud558\uac70\ub098 \ud655\uc778\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacbd\uc6b0, \uadf8\ub7ec\ud55c  \uccad\uc18c\uc791\uc5c5\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \uc99d\uac70\uc778\uba78\uc758 \uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac00\ub2a5\uc131\uc744  \uc6a9\uc778\ud558\ub294 \ub0b4\uc2ec\uc758 \uc758\uc0ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uace0 \ub2e8\uc815\ud558\uae30\ub294 \uc5b4\ub835\ub2e4. \u3139. \ud589\uc704\uc790\uac00 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac00\ub2a5\uc131\uc744 \uc6a9\uc778\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uc9c0\ub294  \ud589\uc704\uc790\uc758 \uc9c4\uc220\uc5d0 \uc758\uc874\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc678\ubd80\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub09c \ud589\uc704\uc758 \ud615\ud0dc\uc640  \ud589\uc704\uc758 \uc0c1\ud669 \ub4f1 \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uc0ac\uc815\uc744 \uae30\ucd08\ub85c \uc77c\ubc18\uc778\uc774\ub77c\uba74  \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac00\ub2a5\uc131\uc744 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ud3c9\uac00\ud560 \uac83\uc778\uc9c0\ub97c  \uace0\ub824\ud558\uba74\uc11c \uac1d\uad00\uc801 \uc81c3\uc790\uc758 \uc785\uc7a5\uc5d0\uc11c \uadf8 \uc2ec\ub9ac\uc0c1\ud0dc\ub97c  \ucd94\uc778\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137, \u3139 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615    \ubc95 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc0ac\uc720\uc758 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc744 \uc704\ud574 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \ubcf4\ub294  \uacac\ud574\uc5d0 \uc758\ud558\uba74,  \ud615\ubc95 \uc81c21\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0\uc11c \u2018\ubc29\uc704\ud558\uae30  \uc704\ud558\uc5ec \ud55c\u2019\uc740 \uc815\ub2f9\ubc29\uc704\uc758 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\ub97c \uaddc\uc815\ud55c  \uac83\uc73c\ub85c \ud574\uc11d\ub41c\ub2e4. \u3134. \ud310\ub840\ub294 \uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc744 \uc704\ud574 \ubc29\uc704\uc758\uc0ac\ub098 \ud53c\ub09c\uc758\uc0ac\uc640 \uac19\uc740  \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00 \uc694\uad6c\ub41c\ub2e4\uace0 \ubcf8\ub2e4. \u3137. \uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc744 \uc704\ud574 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00 \ud544\uc694 \uc5c6\ub2e4\uace0  \ubcf4\ub294 \uacac\ud574\uc5d0 \uc758\ud558\uba74, \ud589\uc704\uc790\uac00 \ud589\uc704 \ub2f9\uc2dc \uc874\uc7ac\ud558\ub294 \uac1d\uad00\uc801  \uc815\ub2f9\ud654\uc0ac\uc815\uc744 \uc778\uc2dd\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \ucc44 \ubc94\uc8c4\uc758 \uace0\uc758\ub9cc\uc73c\ub85c \ud589\uc704\ub97c  \ud55c \uacbd\uc6b0 \uace0\uc758\uae30\uc218\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4.  \u3139. \uc704\ubc95\uc131 \ud310\ub2e8\uc5d0 \ud589\uc704\ubc18\uac00\uce58\uc640 \uacb0\uacfc\ubc18\uac00\uce58\uac00 \ubaa8\ub450 \uc694\uad6c\ub41c\ub2e4\uace0  \ubcf4\ub294 \uc774\uc6d0\uc801\u318d\uc778\uc801 \ubd88\ubc95\ub860\uc758 \uc785\uc7a5\uc5d0\uc11c\ub294 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00  \uacb0\uc5ec\ub41c \uacbd\uc6b0 \ud589\uc704\ubc18\uac00\uce58\uac00 \ubd80\uc815\ub418\ubbc0\ub85c \ubd88\ub2a5\ubbf8\uc218\uac00 \ub41c\ub2e4\uace0  \ubcf8\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ucc45\uc784\ub2a5\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\uc778\uc758 \ud589\uc704\uc778\uc9c0 \uc5ec\ubd80\ub294 \uc804\ubb38\uac00\uc758 \uac10\uc815, \uadf8 \ud589\uc704\uc758 \uc804\ud6c4  \uc0ac\uc815\uc774\ub098 \uae30\ub85d\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub09c \uc81c\ubc18\uc790\ub8cc\ub97c \uc885\ud569\ud558\uc5ec \uc778\uc815\ud558\ub418, \uacf5\ud310\uc815 \uc5d0\uc11c\uc758 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ud0dc\ub3c4\ub97c \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. ", " \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\ub294 \uc0dd\ubb3c\ud559\uc801 \uc694\uc18c \uc678\uc5d0 \uc2ec\ub9ac\ud559\uc801 \uc694\uc18c\ub85c\uc11c \uc815\uc2e0\ubcd1 \ub610\ub294  \ube44\uc815\uc0c1\uc801 \uc815\uc2e0\uc0c1\ud0dc\uc640 \uac19\uc740 \uc815\uc2e0\uc801 \uc7a5\uc560\ub85c \ub9d0\ubbf8\uc554\uc544 \uc0ac\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c  \ubcc0\ubcc4\ub2a5\ub825\uacfc \uadf8\uc5d0 \ub530\ub978 \ud589\uc704\ud1b5\uc81c\ub2a5\ub825\uc774 \uacb0\uc5ec\ub418\uac70\ub098 \uac10\uc18c\ub418\uc5c8\uc74c\uc744  \uc694\ud55c\ub2e4. ", " \uc131\uc801 \uce21\uba74\uc5d0\uc11c\uc758 \uc131\uaca9\uc801 \uacb0\ud568\uc5d0 \ub530\ub978 \uc18c\uc544\uae30\ud638\uc99d\uc740 \uadf8 \uc99d\uc0c1\uc774  \uc2ec\uac01\ud558\uc5ec \uc6d0\ub798\uc758 \uc758\ubbf8\uc758 \uc815\uc2e0\ubcd1\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\uacfc \ub3d9\ub4f1\ud558\ub2e4\uace0 \ud3c9\uac00\ud560  \uc218 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\ub97c \uc778\uc815\ud560 \uc5ec\uc9c0\ub294 \uc5c6\ub2e4.  ", " \uc704\ud5d8\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc744 \uc608\uacac\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\ub294\ub370\ub3c4 \uc790\uc758\ub85c \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\ub97c \uc57c\uae30\ud55c  \uacbd\uc6b0\ub294 \uc6d0\uc778\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc790\uc720\ub85c\uc6b4 \ud589\uc704\uc5d0 \uad00\ud55c \ud615\ubc95 \uc81c10\uc870\uc81c3\ud56d\uc758  \uc801\uc6a9\ub300\uc0c1\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ud569\ub3d9\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud569\ub3d9\uac15\ub3c4\uc758 \uacf5\ubc94\uc790 \uc911 1\uc778\uc774 \uac15\ub3c4\uc758 \uae30\ud68c\uc5d0 \ud53c\ud574\uc790\ub97c \uc0b4\ud574\ud55c  \uacbd\uc6b0, \ub2e4\ub978 \uacf5\ubaa8\uc790\uac00 \uc0b4\uc778\uc758 \uacf5\ubaa8\ub97c \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \ud558\uc5ec\ub3c4  \uadf8 \uc0b4\uc778\ud589\uc704\ub098 \uce58\uc0ac\uc758 \uacb0\uacfc\ub97c \uc608\uacac\ud560 \uc218 \uc5c6\uc5c8\ub358 \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2c8\uba74  \uac15\ub3c4\uce58\uc0ac\uc8c4\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744 \uba74\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ub2e4\ub978 \ud53c\uace0\uc778\ub4e4\uacfc \ud0dd\uc2dc\uac15\ub3c4\ub97c \ud558\uae30\ub85c \ubaa8\uc758\ud55c \uc77c\uc774 \uc788\ub2e4\uace0  \ud558\uc5ec\ub3c4 \ub2e4\ub978 \ud53c\uace0\uc778\ub4e4\uc774 \ud53c\ud574\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \ud3ed\ud589\uc5d0 \ucc29\uc218\ud558\uae30 \uc804\uc5d0  \uac81\uc744 \uba39\uace0 \ubbf8\ub9ac \ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub3c4\uc8fc\ud574 \ubc84\ub9b0 \uac83\uc774\ub77c\uba74, \ud53c\uace0\uc778\uc744  \ud2b9\uc218\uac15\ub3c4\uc758 \ud569\ub3d9\ubc94\uc73c\ub85c \ub2e4\uc2a4\ub9b4 \uc218\ub294 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud569\ub3d9\uc808\ub3c4\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uacfc \uad50\uc0ac\ubc94\u318d\uc885\ubc94\uc758 \uad6c\ubcc4\uae30\uc900\uc740 \uc77c\ubc18\uc6d0\uce59\uc5d0  \ub530\ub77c\uc57c \ud558\uace0, \uadf8 \uacb0\uacfc \ubc94\ud589\ud604\uc7a5\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ubc94\uc778\ub3c4 \uacf5\ub3d9 \uc815\ubc94\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc0c1\ud669\uc5d0 \ub530\ub77c\uc11c\ub294 \uc7a5\uc18c\uc801\uc73c\ub85c \ud611\ub3d9\ud55c \ubc94\uc778\ub3c4  \ubc29\uc870\ub9cc \ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc885\ubc94\uc73c\ub85c \ucc98\ubc8c\ub420 \uc218\ub3c4 \uc788\ub2e4. ", " \ud569\ub3d9\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc8fc\uad00\uc801 \uc694\uac74\uc73c\ub85c\uc11c \uacf5\ubaa8\ub294 \ubc95\ub960\uc0c1 \uc5b4\ub5a0\ud55c  \uc815\ud615\uc744 \uc694\uad6c\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\uc5b4\uc11c \uacf5\ubc94\uc790 \uc0c1\ud638 \uac04\uc5d0 \uc9c1\uc811 \ub610\ub294  \uac04\uc811\uc73c\ub85c \ubc94\uc8c4\uc758 \uacf5\ub3d9\uac00\uacf5\uc758\uc0ac\uac00 \uc554\ubb35\ub9ac\uc5d0 \uc11c\ub85c \uc0c1\ud1b5\ud558\uba74 \ub418\uc9c0\ub9cc,  \uc801\uc5b4\ub3c4 \uadf8 \ubaa8\uc758\uacfc\uc815\uc740 \uc0ac\uc804\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uc8fc\uac70\uce68\uc785\uc758 \uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc678\ubd80\uc778\uc774 \uc8fc\uac70 \ub0b4\uc5d0 \ud604\uc7ac\ud558\ub294 \uac70\uc8fc\uc790\uc758 \ud604\uc2e4\uc801\uc778 \uc2b9\ub099\uc744  \ubc1b\uc544 \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \ucd9c\uc785\ubc29\ubc95\uc5d0 \ub530\ub77c \uacf5\ub3d9\uc8fc\uac70\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac14\ub2e4  \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uadf8\uac83\uc774 \ubd80\uc7ac\uc911\uc778 \ub2e4\ub978 \uac70\uc8fc\uc790\uc758 \uc758\uc0ac\uc5d0 \ubc18\ud558\ub294  \uac83\uc73c\ub85c \ucd94\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc8fc\uac70\uce68\uc785\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. \u3134. \uad00\ub9ac\uc790\uc758 \ud604\uc2e4\uc801\uc778 \uc2b9\ub099\uc744 \ubc1b\uc544 \uac74\uc870\ubb3c\uc5d0 \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \ucd9c\uc785 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ub4e4\uc5b4\uac04 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uad00\ub9ac\uc790\uc758 \uac00\uc815\uc801\u318d\ucd94\uc815\uc801 \uc758\uc0ac\ub294  \uace0\ub824\ub418\uc5b4\uc57c \ud558\uba70, \uadf8 \uc2b9\ub099\uc758 \ub3d9\uae30\uc5d0 \ucc29\uc624\uac00 \uc788\uc5c8\ub358 \uacbd\uc6b0  \uc2b9\ub099\uc758 \uc720\ud6a8\uc131\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uccd0 \uac74\uc870\ubb3c\uce68\uc785\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3137. \uc77c\ubc18\uc778\uc758 \ucd9c\uc785\uc774 \ud5c8\uc6a9\ub41c \uc74c\uc2dd\uc810\uc5d0 \uc601\uc5c5\uc8fc\uc758 \uc2b9\ub099\uc744 \ubc1b\uc544  \ud1b5\uc0c1\uc801\uc778 \ucd9c\uc785\ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ub4e4\uc5b4\uac14\ub2e4\uba74 \uc124\ub839 \ud589\uc704\uc790\uac00 \ubc94\uc8c4  \ub4f1\uc744 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc74c\uc2dd\uc810\uc5d0 \ucd9c\uc785\ud558\uc600\uac70\ub098 \uc601\uc5c5\uc8fc\uac00 \ud589\uc704\uc790\uc758  \uc2e4\uc81c \ucd9c\uc785\ubaa9\uc801\uc744 \uc54c\uc558\ub354\ub77c\uba74 \ucd9c\uc785\uc744 \uc2b9\ub099\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\uc744  \uac83\uc774\ub77c\ub294 \uc0ac\uc815\uc774 \uc778\uc815\ub418\ub354\ub77c\ub3c4 \uc8fc\uac70\uce68\uc785\uc8c4\uc5d0\uc11c \uaddc\uc815\ud558\ub294  \uce68\uc785\ud589\uc704\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \u3139. \uc8fc\uac70\uce68\uc785\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\ub294 \uad6c\uc131\uc694\uac74\uc758 \uc77c\ubd80\ub97c \uc2e4\ud604\ud558\ub294  \ud589\uc704\uae4c\uc9c0 \uc694\uad6c\ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\uace0 \ubc94\uc8c4\uad6c\uc131\uc694\uac74\uc758 \uc2e4\ud604\uc5d0  \uc774\ub974\ub294 \ud604\uc2e4\uc801 \uc704\ud5d8\uc131\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\ub294 \ud589\uc704\ub97c \uac1c\uc2dc\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c  \uc871\ud558\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uce5c\uc871\uc0c1\ub3c4\ub840\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7a5\ubb3c\ubc94\uacfc \ud53c\ud574\uc790 \uac04\uc5d0 \ub3d9\uac70\uce5c\uc871\uc758 \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \ud615\uc744  \uba74\uc81c\ud558\uc9c0\ub9cc, \uc7a5\ubb3c\ubc94\uacfc \ubcf8\ubc94 \uac04\uc5d0 \ub3d9\uac70\uce5c\uc871\uc758 \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4\uac00 \uc788\ub294  \ub54c\uc5d0\ub294 \ud615\uc744 \uac10\uacbd \ub610\ub294 \uba74\uc81c\ud55c\ub2e4.  ", " \uc190\uc790\uac00 \ud560\uc544\ubc84\uc9c0 \uc18c\uc720 \uc608\uae08\ud1b5\uc7a5\uc744 \uc808\ucde8\ud558\uc5ec \uc774\ub97c \ud604\uae08\uc790\ub3d9\uc9c0\uae09\uae30\uc5d0  \ub123\uace0 \uc870\uc791\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc608\uae08 \uc794\uace0\ub97c \uc790\uc2e0\uc758 \uac70\ub798 \uc740\ud589 \uacc4\uc88c\ub85c  \uc774\uccb4\ud55c \uacbd\uc6b0, \uacc4\uc88c\uc774\uccb4 \ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uce5c\uc871\uc0c1\ub3c4\ub840\ub97c \uc801\uc6a9\ud560  \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uce5c\uc871\uc0c1\ub3c4\ub840\uc758 \uce5c\uc871\uad00\uacc4\ub294 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \ubc94\ud589 \ub2f9\uc2dc\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\uc5ec\uc57c  \ud558\ub294 \uac83\uc774\uc9c0\ub9cc, \ubc94\ud589 \uc774\ud6c4 \ud53c\ud574\uc790\uc778 \ubd80(\u7236)\uac00 \ud53c\uace0\uc778\uc778 \ud63c\uc778 \uc678\uc758  \ucd9c\uc0dd\uc790\ub97c \uc778\uc9c0\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc778\uc9c0\uc758 \uc18c\uae09\ud6a8\uc5d0 \ub530\ub77c \uce5c\uc871\uc0c1\ub3c4\ub840\uac00 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ubc31\ud654\uc810 \ub0b4 \uc810\ud3ec\uc5d0 \uc785\uc810\uc2dc\ucf1c \uc8fc\uaca0\ub2e4\uace0 \uc18d\uc5ec \ud53c\ud574\uc790\ub85c\ubd80\ud130  \uc785\uc810\ube44 \uba85\ubaa9\uc73c\ub85c \ub3c8\uc744 \ud3b8\ucde8\ud558\uc5ec \uc0ac\uae30\uc8c4\ub85c \uae30\uc18c\ub41c \uacbd\uc6b0, \ud53c\uace0\uc778\uc758  \ub538\uacfc \ud53c\ud574\uc790\uc758 \uc544\ub4e4\uc774 \ud63c\uc778\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uacfc \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uc0ac\ub3c8\uc9c0\uac04\uc774\ub77c\uba74  \uce5c\uc871\uc0c1\ub3c4\ub840\uac00 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc758 \uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc77c\ubc18\uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc8c4\ub294 \ucd94\uc0c1\uc801 \uc704\ud5d8\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c \uad50\ud1b5\uc774 \ubd88\uac00\ub2a5\ud558\uac70\ub098 \ub610\ub294  \ud604\uc800\ud788 \uace4\ub780\ud55c \uc0c1\ud0dc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud558\uba74 \ubc14\ub85c \uae30\uc218\uac00 \ub418\uace0 \uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc758  \uacb0\uacfc\uac00 \ud604\uc2e4\uc801\uc73c\ub85c \ubc1c\uc0dd\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \uc9d1\ud68c \ub610\ub294 \uc2dc\uc704\uac00 \uc2e0\uace0\ub41c \ub0b4\uc6a9\uacfc \ub2e4\uc18c \ub2e4\ub974\uac8c \ud589\ud574\uc84c\uc73c\ub098 \uc2e0\uace0\ub41c  \ubc94\uc704\ub97c \ud604\uc800\ud788 \uc77c\ud0c8\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ub3c4\ub85c\uc758 \uad50\ud1b5\uc774  \ubc29\ud574\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4\uace0 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc77c\ubc18\uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc8c4\uac00  \uc131\ub9bd\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc77c\ubc18\uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc8c4\ub294 \uc989\uc2dc\ubc94\uc774\ubbc0\ub85c \uc77c\ub2e8 \ub3d9 \uc8c4\uc758 \uae30\uc218\uc5d0 \uc774\ub974\ub800\ub2e4\uba74  \uae30\uc218 \uc774\ud6c4 \uadf8\ub7ec\ud55c \uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc758 \uc704\ubc95\uc0c1\ud0dc\uac00 \uc81c\uac70\ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \uad50\ud1b5\ubc29\ud574 \ud589\uc704\uc5d0 \uac00\ub2f4\ud55c \uc790\ub294 \uc77c\ubc18\uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc8c4\uc758 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uc774 \ub420 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc5c5\ubb34\uc0c1\uacfc\uc2e4\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uad50\ub7c9\uc744 \uc190\uad34\ud558\uc5ec \uc790\ub3d9\ucc28\uc758 \uad50\ud1b5\uc744 \ubc29\ud574\ud558\uace0  \uadf8 \uacb0\uacfc \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \ucd94\ub77d\uc2dc\ud0a8 \uacbd\uc6b0, \uc5c5\ubb34\uc0c1\uacfc\uc2e4\uc77c\ubc18\uad50\ud1b5\ubc29\ud574\uc8c4\uc640  \uc5c5\ubb34\uc0c1\uacfc\uc2e4\uc790\ub3d9\ucc28\ucd94\ub77d\uc8c4\uac00 \uac01\uac01 \uc131\ub9bd\ud558\uace0 \uc591 \uc8c4\ub294 \uc0c1\uc0c1\uc801 \uacbd\ud569 \uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615    \ubc95 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uacf5\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uad50\uc0ac\uc790\uc758 \ubc94\ud589\uc774 \ub2f9\ucd08\uc758 \uad50\uc0ac\ud589\uc704\uc640 \ubb34\uad00\ud55c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubc94\uc8c4 \uc2e4\ud589\uc758  \uacb0\uc758\uc5d0 \ub530\ub978 \uac83\uc774\ub77c\uba74, \uad50\uc0ac\uc790\ub294 \uc608\ube44\u318d\uc74c\ubaa8\uc5d0 \uc900\ud558\ub294 \uc8c4\ucc45\uc744  \ubd80\ub2f4\ud568\uc740 \ubcc4\ub860\uc73c\ub85c \ud53c\uad50\uc0ac\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uad50\uc0ac\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744  \ubd80\ub2f4\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud53c\uad50\uc0ac\uc790\uac00 \uad50\uc0ac\uc790\uc758 \uad50\uc0ac\ud589\uc704 \ub2f9\uc2dc\uc5d0\ub294 \ubc94\ud589\uc744 \uc2b9\ub099\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c  \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\uc5ec\uc9c4\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc774\ud6c4 \uadf8 \uad50\uc0ac\ud589\uc704\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ubc94\ud589\uc744  \uacb0\uc758\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ub41c\ub2e4\uba74, \uad50\uc0ac\ubc94\uc758 \uc131\ub9bd\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc774 \uc5c6\ub2e4.  ", " \ud615\ubc95\uc0c1 \ubc29\uc870\ud589\uc704\ub294 \uc815\ubc94\uc774 \ubc94\ud589\uc744 \ud55c\ub2e4\ub294 \uc815\uc744 \uc54c\uba74\uc11c \uadf8 \uc2e4\ud589 \ud589\uc704\ub97c \uc6a9\uc774\ud558\uac8c \ud558\ub294 \uc9c1\uc811\u318d\uac04\uc811\uc758 \ubaa8\ub4e0 \ud589\uc704\ub97c \uac00\ub9ac\ud0a4\ub294 \uc810\uc5d0\uc11c  \ubc29\uc870\ud589\uc704\uc640 \uc815\ubc94\uc758 \ubc94\uc8c4 \uc2e4\ud604 \uc0ac\uc774\uc5d0 \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc778\uacfc\uad00\uacc4\ub97c \ud544\uc694\ub85c  \ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \uc815\ubc94\uc758 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218 \uc774\uc804\uc5d0 \uc7a5\ub798\uc758 \uc2e4\ud589\ud589\uc704\ub97c \uc608\uc0c1\ud558\uace0 \uc774\ub97c  \uc6a9\uc774\ud558\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ubc29\uc870\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uadf8 \ud6c4 \uc815\ubc94\uc774 \uc2e4\ud589\ud589\uc704\uc5d0  \ub098\uc544\uac14\ub2e4\uba74 \uc885\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uacf5\ubc94\uacfc \uc2e0\ubd84\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubb3c\uac74\uc758 \uc18c\uc720\uc790\uac00 \uc544\ub2cc \uc0ac\ub78c\uc774 \uc18c\uc720\uc790\uc758 \uad8c\ub9ac\ud589\uc0ac\ubc29\ud574 \ubc94\ud589\uc5d0 \uac00\ub2f4\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc808\ub3c4\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud560 \ubfd0, \uad8c\ub9ac\ud589\uc0ac\ubc29\ud574\uc8c4\uc758 \uacf5\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud560  \uc5ec\uc9c0\uac00 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc5c5\ubb34\uc790\ub77c\ub294 \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4\uac00 \uc5c6\ub294 \uc790\uac00 \uadf8\ub7ec\ud55c \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4 \uc788\ub294 \uc790\uc640  \uacf5\ubaa8\ud558\uc5ec \uc5c5\ubb34\uc0c1\ubc30\uc784\uc8c4\ub97c \uc800\uc9c8\ub800\ub2e4\uba74, \uadf8\ub7ec\ud55c \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4\uac00 \uc5c6\ub294  \uacf5\ubc94\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ub2e8\uc21c\ubc30\uc784\uc8c4\uc5d0\uc11c \uc815\ud55c \ud615\uc73c\ub85c \ucc98\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac04\ud638\uc0ac\uac00 \uc8fc\ub3c4\uc801\uc73c\ub85c \uc2e4\uc2dc\ud55c \ubb34\uba74\ud5c8\uc758\ub8cc\ud589\uc704\uc5d0 \uc758\uc0ac\uac00 \uac04\ud638\uc0ac\uc640  \ud568\uaed8 \uacf5\ubaa8\ud558\uc5ec \uadf8 \uacf5\ub3d9\uc758\uc0ac\uc5d0 \uc758\ud55c \uae30\ub2a5\uc801 \ud589\uc704\uc9c0\ubc30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uba74,  \uc758\uc0ac\ub3c4 \ubb34\uba74\ud5c8\uc758\ub8cc\ud589\uc704\uc758 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744 \uc9c4\ub2e4. ", " \ud615\ubc95 \uc81c33\uc870 \uc18c\uc815\uc758 \uc2e0\ubd84\uc774\ub77c \ud568\uc740 \ub0a8\ub140\uc758 \uc131\ubcc4, \ub0b4\u318d\uc678\uad6d\uc778\uc758  \uad6c\ubcc4, \uce5c\uc871\uad00\uacc4, \uacf5\ubb34\uc6d0\uc778 \uc790\uaca9\uacfc \uac19\uc740 \uad00\uacc4\ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \ub110\ub9ac \uc77c\uc815\ud55c  \ubc94\uc8c4\ud589\uc704\uc5d0 \uad00\ub828\ub41c \ubc94\uc778\uc758 \uc778\uc801\uad00\uacc4\uc778 \ud2b9\uc218\ud55c \uc9c0\uc704 \ub610\ub294 \uc0c1\ud0dc\ub97c  \uc9c0\uce6d\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ubab0\uc218\uc640 \ucd94\uc9d5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\ubc94\uc790\uc758 \uc18c\uc720\ubb3c\ub3c4 \ubab0\uc218\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc, \uc801\uc5b4\ub3c4 \uadf8 \uacf5\ubc94\uc790\uac00  \uc18c\ucd94\ub418\uc5b4\uc57c\ub9cc \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \ubab0\uc218\ub294 \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc555\uc218\ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \ubb3c\uac74\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub9cc \ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ubbc0\ub85c  \ubab0\uc218\ub300\uc0c1\ubb3c\uac74\uc774 \uc555\uc218\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00 \ud558\ub294 \uc810 \ubc0f \uc801\ubc95\ud55c \uc808\ucc28\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec  \uc555\uc218\ub418\uc5c8\ub294\uac00 \ud558\ub294 \uc810\uc740 \ubab0\uc218\uc758 \uc694\uac74\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4.  ", " \ubab0\uc218\ub97c \uc120\uace0\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ubab0\uc218\uc758 \uc694\uac74\uc774 \uacf5\uc18c\uac00 \uc81c\uae30\ub41c \uacf5\uc18c\uc0ac\uc2e4\uacfc  \uad00\ub828\ub418\uc5b4 \uc788\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uacf5\uc18c\uac00 \uc81c\uae30\ub418\uc9c0 \uc54a\uc740 \ubcc4\uac1c\uc758 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744  \ubc95\uc6d0\uc774 \uc778\uc815\ud558\uc5ec \uadf8\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ubab0\uc218\ub098 \ucd94\uc9d5\uc744 \uc120\uace0\ud558\ub294 \uac83\uc740  \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ubab0\uc218\ud558\uae30 \ubd88\uac00\ub2a5\ud55c \ub54c\uc5d0 \ucd94\uc9d5\ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \uac00\uc561\uc740 \ubc94\uc778\uc774 \uadf8 \ubb3c\uac74\uc744  \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4\uac00 \ubab0\uc218\uc758 \uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc558\ub354\ub77c\uba74 \uc783\uac8c \ub420 \uc774\ub4dd\uc0c1\ub2f9\uc561\uc744  \ucd08\uacfc\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uc18c\uc1a1\uc0ac\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud5c8\uc704\uc758 \ucc44\uad8c\uc744 \ud53c\ubcf4\uc804\uad8c\ub9ac\ub85c \uc0bc\uc544 \uac00\uc555\ub958\ub97c \ud558\uc600\ub2e4  \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ubcf8\uc548\uc18c\uc1a1\uc744 \uc81c\uae30\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ucc44 \uac00\uc555\ub958\ub97c \ud55c \uac83\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294  \uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\uc5d0 \ucc29\uc218\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud5c8\uc704\uc758 \ucc44\uad8c\uc73c\ub85c \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc9c0\uae09\uba85\ub839\uc744 \uc2e0\uccad\ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc774\uc5d0  \ub300\ud574 \uc0c1\ub300\ubc29\uc774 \uc774\uc758\uc2e0\uccad\uc744 \ud558\uba74 \uc9c0\uae09\uba85\ub839\uc740 \uc774\uc758\uc758 \ubc94\uc704 \uc548\uc5d0\uc11c  \uadf8 \ud6a8\ub825\uc744 \uc783\uac8c \ub418\ubbc0\ub85c \uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\ub294 \uc778\uc815\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud5c8\uc704\uc758 \uc99d\uac70\ub97c \uc870\uc791\ud558\ub294 \ub4f1\uc758 \uc801\uadf9\uc801\uc778 \uc0ac\uc220\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud55c \ucc44 \uae30\ud55c \ubbf8\ub3c4\ub798\uc758 \ucc44\uad8c\uc5d0 \ub300\ud574 \ub2e8\uc9c0 \uc989\uc2dc \uc9c0\uae09\uc744 \uad6c\ud558\ub294  \ucde8\uc9c0\uc758 \uc9c0\uae09\uba85\ub839\uc2e0\uccad\uc744 \ud55c \uacbd\uc6b0, \uc774\ub294 \ubc95\uc6d0\uc5d0 \ub300\ud55c \uae30\ub9dd\ud589\uc704\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \ubd80\ub3d9\uc0b0\ub4f1\uae30\ubd80\uc0c1 \uc18c\uc720\uc790\ub85c \ub4f1\uae30\ub41c \uc801\uc774 \uc788\ub294 \uc790\uac00 \uc790\uae30 \uc774\ud6c4  \uc18c\uc720\uad8c\uc774\uc804\ub4f1\uae30\ub97c \uacbd\ub8cc\ud55c \ub4f1\uae30\uba85\uc758\uc778\ub4e4\uc744 \uc0c1\ub300\ub85c \ud5c8\uc704 \uc0ac\uc2e4\uc744  \uc8fc\uc7a5\ud558\uba74\uc11c \uadf8\ub4e4 \uba85\uc758\uc758 \uc18c\uc720\uad8c\uc774\uc804\ub4f1\uae30\uc758 \ub9d0\uc18c\ub97c \uad6c\ud558\ub294 \uc18c\uc1a1\uc744  \uc81c\uae30\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\uac00 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uacf5\ubb38\uc11c\ubd80\uc815\ud589\uc0ac\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud0c0\uc778\uc758 \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\ud45c\ub4f1\ubcf8\uc744 \uadf8\uc640 \uc544\ubb34\ub7f0 \uad00\ub828 \uc5c6\ub294 \uc0ac\ub78c\uc774 \ub9c8\uce58  \uc790\uc2e0\uc758 \uac83\uc778 \uac83\ucc98\ub7fc \ud589\uc0ac\ud558\ub294 \ud589\uc704\ub294 \uacf5\ubb38\uc11c\ubd80\uc815\ud589\uc0ac\uc8c4\ub97c \uad6c\uc131\ud558\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uc790\ub3d9\ucc28 \ub4f1\uc758 \uc6b4\uc804\uc790\uac00 \uacbd\ucc30\uacf5\ubb34\uc6d0\uc5d0\uac8c \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc6b4\uc804\uba74\ud5c8\uc99d  \uc790\uccb4\uac00 \uc544\ub2c8\ub77c \uc774\ub97c \ucd2c\uc601\ud55c \uc774\ubbf8\uc9c0\ud30c\uc77c\uc744 \ud734\ub300\uc804\ud654 \ud654\uba74 \ub4f1\uc744  \ud1b5\ud558\uc5ec \ubcf4\uc5ec\uc8fc\ub294 \ud589\uc704\ub294 \uacf5\ubb38\uc11c\ubd80\uc815\ud589\uc0ac\uc8c4\ub97c \uad6c\uc131\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\ucc30\uacf5\ubb34\uc6d0\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc2e0\ubd84\uc99d\uc758 \uc81c\uc2dc\ub97c \uc694\uad6c\ubc1b\uace0 \uc790\uc2e0\uc758 \uc778\uc801\uc0ac\ud56d\uc744  \uc18d\uc774\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc6b4\uc804\uba74\ud5c8\uc99d\uc744 \uc81c\uc2dc\ud55c \uacbd\uc6b0, \uc6b4\uc804 \uba74\ud5c8\uc99d\uc758 \uc0ac\uc6a9\ubaa9\uc801\uc5d0 \ub530\ub978 \ud589\uc0ac\ub85c\uc11c \uacf5\ubb38\uc11c\ubd80\uc815\ud589\uc0ac\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. ", " \uc2b5\ub4dd\ud55c \ud0c0\uc778\uc758 \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\uc99d\uc744 \uc790\uae30 \uac00\uc871\uc758 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \uc81c\uc2dc\ud558\uba74\uc11c  \uadf8 \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\uc99d\uc0c1\uc758 \uba85\uc758\ub85c \uc774\ub3d9\uc804\ud654 \uac00\uc785\uc2e0\uccad\uc744 \ud55c \uacbd\uc6b0, \ud0c0\uc778\uc758  \uc8fc\ubbfc\ub4f1\ub85d\uc99d\uc744 \ubcf8\ub798\uc758 \uc0ac\uc6a9\uc6a9\ub3c4\uc778 \uc2e0\ubd84\ud655\uc778\uc6a9\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud55c \uac83\uc73c\ub85c\uc11c  \uacf5\ubb38\uc11c\ubd80\uc815\ud589\uc0ac\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\uc7ac\uc0b0\ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf8\ubc94 \uc774\uc678\uc758 \uc790\uc778 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ubcf8\ubc94\uc774 \uc808\ucde8\ud55c \ucc28\ub7c9\uc774\ub77c\ub294 \uc815\uc744  \uc54c\uba74\uc11c\ub3c4 \ubcf8\ubc94\uc758 \uac15\ub3c4\ud589\uc704\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uadf8 \ucc28\ub7c9\uc744 \uc6b4\uc804\ud574 \uc900 \uacbd\uc6b0,  \uac15\ub3c4\uc608\ube44\uc8c4\uc758 \uace0\uc758\ub294 \ubcc4\ub860\uc73c\ub85c \uc7a5\ubb3c\uc6b4\ubc18\uc758 \uace0\uc758\ub294 \uc778\uc815\ub418\uc9c0  \uc54a\ub294\ub2e4\uace0 \ubd04\uc774 \uc0c1\ub2f9\ud558\ub2e4. ", " \ucc44\uad8c \ub2f4\ubcf4\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc7a5\ub798\uc5d0 \ubd80\ub3d9\uc0b0\uc758 \uc18c\uc720\uad8c\uc744 \uc774\uc804\ud558\uae30\ub85c \ud558\ub294  \ub0b4\uc6a9\uc758 \ub300\ubb3c\ubcc0\uc81c\uc608\uc57d\uc5d0\uc11c, \ucc44\ubb34\uc790\uac00 \uc57d\uc815\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \uc887\uc740 \uc774\ud589\uc744  \ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \ucc44\ubb34\ub294 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc790\uae30\uc758 \uc0ac\ubb34\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294  \uac83\uc774 \uc6d0\uce59\uc774\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uc911\uac04\uc0dd\ub7b5\ub4f1\uae30\ud615 \uba85\uc758\uc2e0\ud0c1\uc758 \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc790\uc2e0\uc758 \ucc98\uc5d0\uac8c  \ub4f1\uae30\uba85\uc758\ub97c \uc2e0\ud0c1\ud558\uc5ec \ub193\uc740 \uc810\ud3ec\uc5d0 \uc790\ubb3c\uc1e0\ub97c \ucc44\uc6cc \uc810\ud3ec\uc758 \uc784\ucc28\uc778\uc744  \ucd9c\uc785\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\uac8c \ud55c \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uc810\ud3ec\ub294 \uad8c\ub9ac\ud589\uc0ac\ubc29\ud574\uc8c4\uc758 \uac1d\uccb4\uc778  \uc790\uae30\uc758 \ubb3c\uac74\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\ub9ac\uc9c1\uc6d0\uc774 \ud68c\uc0ac\uc758 \uae30\uc874 \uc7a5\ubd80\ub97c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc7a5\ubd80\ub85c \uc774\uae30\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c  \ub204\uacc4 \ub4f1\uc744 \uc798\ubabb \uae30\uc7ac\ud558\uc790 \uadf8 \ubd80\ubd84\uc744 \ucc22\uc5b4\ubc84\ub9ac\uace0 \uacc4\uc18d\ud558\uc5ec  \uc885\uc804\uc7a5\ubd80\uc758 \uae30\uc7ac\ub0b4\uc6a9\uc744 \ubaa8\ub450 \uc774\uae30\ud55c \uacbd\uc6b0, \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c  \uadf8 \ucc22\uc5b4\ubc84\ub9b0 \ubd80\ubd84\uc740 \uc190\uad34\uc8c4\uc758 \uac1d\uccb4\uc778 \uc7ac\ubb3c\ub85c \ubcfc \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95", "question": "\ub2e4\uc74c \uc0ac\ub840\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u7532\uc740 \u3260 \uad8c\ud55c \uc5c6\uc774 A\ud68c\uc0ac\uc758 \uc544\uc774\ub514\uc640 \ud328\uc2a4\uc6cc\ub4dc\ub97c \uc785\ub825\ud558\uc5ec  \uc778\ud130\ub137\ubc45\ud0b9\uc5d0 \uc811\uc18d\ud55c \ub2e4\uc74c A\ud68c\uc0ac\uc758 \uc608\uae08\uacc4\uc88c\ub85c\ubd80\ud130 \uc790\uc2e0\uc758  \uc608\uae08\uacc4\uc88c\ub85c \ud569\uacc4 180,500,000\uc6d0\uc744 \uc774\uccb4\ud558\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \uc815\ubcf4\ub97c  \uc785\ub825\ud558\uc5ec \uc790\uc2e0\uc758 \uc608\uae08\uc561\uc744 \uc99d\uc561\uc2dc\ucf30\uace0, \u3261 \uc774\ud6c4 \uc790\uc2e0\uc758 \ud574\ub2f9  \uacc4\uc88c\uc5d0 \uc5f0\uacb0\ub41c \uc790\uc2e0\uc758 \ud604\uae08\uce74\ub4dc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ud604\uae08\uc790\ub3d9\uc9c0\uae09\uae30\uc5d0\uc11c  \ud604\uae08\uc744 \uc778\ucd9c\ud558\uc600\ub2e4. \u3131. \u7532\uc758 \u3260\ud589\uc704\ub294 \ucef4\ud4e8\ud130\ub4f1\uc0ac\uc6a9\uc0ac\uae30\uc8c4\ub97c \uad6c\uc131\ud55c\ub2e4. \u3134. \u7532\uc758 \u3261\ud589\uc704\ub294 \ud604\uae08\uce74\ub4dc \uc0ac\uc6a9\uad8c\ud55c \uc788\ub294 \uc790\uc758 \uc815\ub2f9\ud55c \uc0ac\uc6a9\uc5d0  \uc758\ud55c \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \ud604\uae08\uc790\ub3d9\uc9c0\uae09\uae30 \uad00\ub9ac\uc790\uc758 \uc758\uc0ac\uc5d0 \ubc18\ud558\uac70\ub098  \uae30\ub9dd\ud589\uc704 \ubc0f \uadf8\uc5d0 \ub530\ub978 \ucc98\ubd84\ud589\uc704\uac00 \uc5c6\uc5c8\uc73c\ubbc0\ub85c \ubcc4\ub3c4\ub85c  \uc808\ub3c4\uc8c4\ub098 \uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uad6c\uc131\uc694\uac74\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \u3137. \u7532\uc774 \u3261\ud589\uc704\ub85c \uc778\ucd9c\ud55c \ud604\uae08\uc740 \u3260\ud589\uc704\ub85c \ucde8\ub4dd\ud55c \uc608\uae08\ucc44\uad8c\uc5d0  \uae30\ucd08\ud55c \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \ub2f9\ucd08\uc758 \ud604\uae08\uacfc \ubb3c\ub9ac\uc801\uc778 \ub3d9\uc77c\uc131\uc740  \uc0c1\uc2e4\ub418\uc5c8\uc9c0\ub9cc \uc561\uc218\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ud45c\uc2dc\ub418\ub294 \uae08\uc804\uc801 \uac00\uce58\uc5d0\ub294  \uc544\ubb34\ub7f0 \ubcc0\ub3d9\uc774 \uc5c6\uc73c\ubbc0\ub85c \uc7a5\ubb3c\ub85c\uc11c\uc758 \uc131\uc9c8\uc774 \uadf8\ub300\ub85c \uc720\uc9c0\ub41c\ub2e4. \u3139. \u7532\uc774 \u3261\ud589\uc704\ub85c \ub3c8\uc744 \uc778\ucd9c\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uc7a5\ubb3c\uc744 \uae08\uc735\uae30\uad00\uc5d0  \uc608\uce58\ud558\uc600\ub2e4\uac00 \uc778\ucd9c\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcfc \uc218 \uc788\uc5b4 \uc7a5\ubb3c\ucde8\ub4dd\uc8c4\uac00  \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. ", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3131, \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137, \u3139"], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc94\uc8c4 \ud6c4 \ubc95\ub960\uc758 \ubcc0\uacbd\uc774 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \ud615\uc758 \ubcc0\uacbd\uc774 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0 \ub530\ub77c \ud589\uc704\uc2dc\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud615\uc758 \uacbd\uc911\uc758 \ube44\uad50\ub294 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \ubc95\uc815\ud615\uc744 \ud45c\uc900\uc73c\ub85c \ud558\uace0,  \ucc98\ub2e8\ud615\uc774\ub098 \uc120\uace0\ud615\uc5d0 \uc758\ud560 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4.  ", " \ubc94\uc8c4 \ud6c4 \ud615\ubc8c\ubc95\uaddc\uc758 \uc704\uc784\uc744 \ubc1b\uc740 \ubc95\ub839\uc758 \ubcc0\uacbd\uc5d0 \ub530\ub77c \ubc94\uc8c4\ub97c  \uad6c\uc131\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uac8c \ub41c \uacbd\uc6b0, \uc885\uc804 \ubc95\ub839\uc774 \ubc94\uc8c4\ub85c \uc815\ud558\uc5ec \ucc98\ubc8c\ud55c  \uac83\uc774 \ubd80\ub2f9\ud558\uc600\ub2e4\ub294 \ubc18\uc131\uc801 \uace0\ub824\uc5d0 \ub530\ub77c \ubcc0\uacbd\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec  \ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c2\ud56d\uc774 \uc801\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \ud589\uc704 \uc2dc \uc591\ubc8c\uaddc\uc815\uc5d0\ub294 \ubc95\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uba74\ucc45\uaddc\uc815\uc774 \uc5c6\uc5c8\uc73c\ub098 \ubc95\ub960  \uac1c\uc815\uc73c\ub85c \uba74\ucc45\uaddc\uc815\uc774 \ucd94\uac00\ub41c \uacbd\uc6b0, \ubc95\uc6d0\uc740 \ud615\ubc95 \uc81c1\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0  \ub530\ub77c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \uac1c\uc815\ub41c \uc591\ubc8c\uaddc\uc815\uc744 \uc801\uc6a9\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc815\ub2f9\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc74c\ub780\ubb3c\uc774 \ubb38\ud559\uc801\u318d\uc608\uc220\uc801\u318d\uc0ac\uc0c1\uc801\u318d\uacfc\ud559\uc801\u318d\uc758\ud559\uc801\u318d\uad50\uc721\uc801 \ud45c\ud604  \ub4f1\uacfc \uacb0\ud569\ub418\uc5b4 \uc74c\ub780 \ud45c\ud604\uc758 \ud574\uc545\uc774 \uc0c1\ub2f9\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ud574\uc18c\ub418\uac70\ub098  \ub2e4\uc591\ud55c \uc758\uacac\uacfc \uc0ac\uc0c1\uc758 \uacbd\uc7c1\uba54\ucee4\ub2c8\uc998\uc5d0 \uc758\ud574 \ud574\uc18c\ub420 \uc218 \uc788\ub294 \uc815\ub3c4\uc5d0  \uc774\ub974\ub800\ub2e4\uba74, \uc774\ub7ec\ud55c \uacb0\ud569\ud45c\ud604\ubb3c\uc5d0 \uc758\ud55c \ud45c\ud604\ud589\uc704\ub294 \ud615\ubc95 \uc81c20\uc870\uc5d0  \uc815\ud558\uc5ec\uc9c4 \u2018\uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc\uc5d0 \uc704\ubc30\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \ubb38\uc5b8\uc1a1\uc2e0\uae08\uc9c0\ub97c \uba85\ud55c \uac00\uc815\ud3ed\ub825\ubc94\uc8c4\uc758 \ucc98\ubc8c \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \ud2b9\ub840\ubc95 \uc0c1  \uc784\uc2dc\ubcf4\ud638\uba85\ub839\uc744 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud53c\ud574\uc790\uc5d0\uac8c \ubb38\uc790\uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \ubcf4\ub0b8  \uacbd\uc6b0 \ubb38\uc790\uba54\uc2dc\uc9c0 \uc1a1\uc2e0\uc744 \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uc591\ud574 \ub0b4\uc9c0 \uc2b9\ub099\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \ud615\ubc95 \uc81c20\uc870\uc758 \uc815\ub2f9\ud589\uc704\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc2e0\ubb38\uae30\uc790\uc778 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uace0\uc18c\uc778\uc5d0\uac8c 2\ud68c\uc5d0 \uac78\uccd0 \uc99d\uc5ec\uc138 \ud3ec\ud0c8\uc5d0 \ub300\ud55c  \ucde8\uc7ac\ub97c \uc694\uad6c\ud558\uba74\uc11c, \uc774\uc5d0 \uc751\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \uc790\uc2e0\uc774 \ucde8\uc7ac\ud55c \ub0b4\uc6a9\ub300\ub85c  \ubcf4\ub3c4\ud558\uaca0\ub2e4\uace0 \ud611\ubc15\ud55c \uac83\uc740 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc\uc5d0  \ubc18\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\uc774\ub2e4. ", " \uc758\ub8cc\uc778\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\uac00 \ucc1c\uc9c8\ubc29 \ub0b4\uc5d0\uc11c \ubd80\ud56d\uacfc \ubd80\ud56d\uce68\uc744 \ub193\uace0 \uc77c\uc815\ud55c  \uae08\uc6d0\uc744 \ubc1b\uc740 \ud589\uc704\ub294 \uadf8 \uc2dc\uc220\ub85c \uc778\ud55c \uc704\ud5d8\uc131\uc774 \uc801\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc815\ub9cc\uc73c\ub85c  \uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc\uc5d0 \uc704\ubc30\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\ub85c \ubcf4\uae30\ub294 \uc5b4\ub835\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac15\uc694\ub41c \uc790\uac00 \uc800\ud56d\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud3ed\ub825\uc774\ub098 \uc790\uae30 \ub610\ub294 \uce5c\uc871\uc758 \uc0dd\uba85\u318d \uc2e0\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc704\ud574\ub97c \ubc29\uc5b4\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\ubc95\uc774 \uc5c6\ub294 \uc704\ud574\uc758 \uc0c1\ud0dc\ub97c  \uc790\ucd08\ud558\uc600\uac70\ub098 \uc608\uae30\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc0c1\uc0ac\uc758 \uc9c0\uc2dc\uc5d0 \uc758\ud55c \uac83\uc774\ub77c \ud558\uc5ec\ub3c4 \uc800\ud56d\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud3ed\ub825\uc774\ub098 \uc790\uae30  \ub610\ub294 \uce5c\uc871\uc758 \uc0dd\uba85\u318d\uc2e0\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc704\ud574\ub97c \ubc29\uc5b4\ud560 \ubc29\ubc95\uc774 \uc5c6\ub294 \ud611\ubc15\uc5d0  \uc0c1\ub2f9\ud55c \uac83\uc774\ub77c\uace0 \uc778\uc815\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uc774\uc0c1 \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\uc5d0\uc11c \u2018\uc800\ud56d\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud3ed\ub825\u2019\uc774\ub780 \uc2ec\ub9ac\uc801\uc778 \uc758\ubbf8\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c  \uc721\uccb4\uc801\uc73c\ub85c \uc5b4\ub5a4 \ud589\uc704\ub97c \uc808\ub300\uc801\uc73c\ub85c \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud560 \uc218 \uc5c6\uac8c \ub418\ub294  \uacbd\uc6b0\uc640 \uc724\ub9ac\uc801 \uc758\ubbf8\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uac15\uc555\ub41c \uacbd\uc6b0\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc5b4\ub5a4 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc131\uc7a5\uad50\uc721\uacfc\uc815\uc744 \ud1b5\ud558\uc5ec \ud615\uc131\ub41c \ub0b4\uc7ac\uc801\uc778 \uad00\ub150 \ub0b4\uc9c0  \ud655\uc2e0\uc73c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ud589\uc704\uc790 \uc2a4\uc2a4\ub85c\uc758 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815\uc774 \uc0ac\uc2e4\uc0c1 \uac15\uc81c\ub418\ub294  \uacb0\uacfc\ub97c \ub0b3\uac8c \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\ub294 \uac15\uc694\ub41c \ud589\uc704\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud615\ubc8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? ", "choices": [" \ud615\uc744 \uac00\uc911\u318d\uac10\uacbd\ud560 \uc0ac\uc720\uac00 \uacbd\ud569\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uac01\uce59 \uc870\ubb38\uc5d0 \ub530\ub978  \uac00\uc911, \ud615\ubc95 \uc81c34\uc870\uc81c2\ud56d\uc5d0 \ub530\ub978 \uac00\uc911, \ub204\ubc94 \uac00\uc911, \uacbd\ud569\ubc94 \uac00\uc911,  \ubc95\ub960\uc0c1 \uac10\uacbd, \uc815\uc0c1\ucc38\uc791\uac10\uacbd\uc758 \uc21c\uc73c\ub85c \ud55c\ub2e4. ", " \ud310\uacb0\uc120\uace0\uc804\uc758 \uad6c\uae08\uc77c\uc218\ub294 \uadf8 \uc804\ubd80\ub97c \uc720\uae30\uc9d5\uc5ed, \uc720\uae30\uae08\uace0, \ubc8c\uae08\uc774\ub098  \uacfc\ub8cc\uc5d0 \uad00\ud55c \uc720\uce58 \ub610\ub294 \uad6c\ub958\uc5d0 \uc0b0\uc785\ud55c\ub2e4. ", " \ud615\uc744 \ubcd1\uacfc\ud560 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \ud615\uc758 \uc804\ubd80 \ub610\ub294 \uc77c\ubd80\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc120\uace0\ub97c \uc720\uc608\ud560  \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud615\uc758 \uc120\uace0\ub97c \uc720\uc608\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc7ac\ubc94\ubc29\uc9c0\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \uc9c0\ub3c4 \ubc0f \uc6d0\ud638\uac00  \ud544\uc694\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \ubcf4\ud638\uad00\ucc30\uc744 \ubc1b\uc744 \uac83\uc744 \uba85\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd80\uc9c4\uc815\uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\uc758\ubc94\uacfc \uacb0\uacfc\uc801  \uac00\uc911\ubc94\uc758 \ubc95\uc815\ud615\uc774 \uac19\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\ub9cc \uc131\ub9bd\ud558\uc9c0\ub9cc,  \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\uc758\ubc94\uc758 \ubc95\uc815\ud615\uc774 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\ubcf4\ub2e4 \uc911\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uacfc \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uc5d0 \ub300\ud55c \uace0\uc758\ubc94\uc740 \uc0c1\uc0c1\uc801  \uacbd\ud569\uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub2e4. ", " \uc0ac\ub78c\uc774 \ud604\uc874\ud558\ub294 \uac74\uc870\ubb3c\uc744 \ubc29\ud654\ud558\ub294 \uc9d1\ub2e8\ud589\uc704\uc758 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \uc77c\ubd80  \uc9d1\ub2e8\uc6d0\ub9cc\uc774 \uace0\uc758\ud589\uc704\ub85c \uc0b4\uc0c1\uc744 \uac00\ud55c \uacbd\uc6b0, \ub2e4\ub978 \uc9d1\ub2e8\uc6d0\uc774 \uadf8 \uacb0\uacfc\ub97c  \uc608\uacac\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\ub354\ub77c\ub3c4 \ud604\uc874\uac74\uc870\ubb3c\ubc29\ud654\uce58\uc0ac\uc0c1\uc8c4\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744 \uc778\uc815\ud560  \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\ub97c \uac19\uc774 \ubc1c\uc0dd\uc2dc\ud0ac \uc758\uc0ac\uac00  \uc5c6\uc5c8\ub354\ub77c\ub3c4 \ud589\uc704\ub97c \uacf5\ub3d9\uc73c\ub85c \ud560 \uc758\uc0ac\uac00 \uc788\uace0 \uc911\ud55c \uacb0\uacfc\uac00 \uc608\uacac  \uac00\ub2a5\ud55c \uac83\uc774\uc5c8\ub2e4\uba74 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. ", " \uc870\ubb38\ud615\uc2dd\uc0c1 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \ubbf8\uc218\ubc94\ucc98\ubc8c\uaddc\uc815\uc774 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4  \uc774\ub294 \uacb0\ud569\ubc94\uc5d0\ub9cc \uc801\uc6a9\ub418\uace0, \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc911\ud55c  \uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uc774\uc0c1 \uae30\ubcf8\ubc94\uc8c4\uac00 \ubbf8\uc218\uc5d0 \uadf8\uccd0\ub3c4 \uacb0\uacfc\uc801 \uac00\uc911\ubc94\uc758  \uae30\uc218\ubc94\uc774 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uad6c\uc131\uc694\uac74\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \ucc29\uc624\uc0ac\ub840\uac00 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "choices": [" \u7532\uc774 \uc131\uba85\ubd88\uc0c1\uc790 3\uba85\uacfc \uc2f8\uc6b0\ub2e4\uac00 \ud798\uc774 \ub2ec\ub9ac\uc790 \uc606 \ucc28\uc5d0\uc11c \uc2dd\uce7c\uc744  \uac00\uc9c0\uace0 \ub098\uc640 \uc774\ub4e4 3\uba85\uc744 \uc0c1\ub300\ub85c \ud718\ub450\ub974\ub2e4\uac00 \uc774\ub97c \ub9d0\ub9ac\ub358 A\uc5d0\uac8c  \uc0c1\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uacbd\uc6b0 ", " \u7532\uc774 6\uce35 \ud638\ud154\ubc29\uc5d0\uc11c \uc0c1\ud574\uc758 \uc758\uc0ac\ub85c A\ub97c \uad6c\ud0c0\ud558\uc5ec A\uac00 \uc815\uc2e0\uc744  \uc783\uace0 \uc4f0\ub7ec\uc9c0\uc790 \uc0ac\ub9dd\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ucc29\uac01\ud558\uace0, A\uac00 \uc790\uc0b4\ud55c \uac83\uc73c\ub85c  \uc704\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 6\uce35 \uc544\ub798\ub85c \ub5a8\uc5b4\ub728\ub824 \uc0ac\ub9dd\ucf00 \ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \u7532\uc774 \uc800\uc791\uad8c \uce68\ud574\ubb3c \ub9c1\ud06c\uc0ac\uc774\ud2b8\ub97c \uc6b4\uc601\ud558\ub358 \uc911 \uadf8\ub7ec\ud55c \ub9c1\ud06c\ud589\uc704\uac00  \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\ub294 \ub300\ubc95\uc6d0 \ud310\uacb0\uc774 \uc120\uace0\ub418\uc790 \uc790\uc2e0\uc758 \ud589\uc704\ub294  \uc8c4\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uace0 \uc0dd\uac01\ud558\uace0 \uacc4\uc18d \uc6b4\uc601\ud55c \uacbd\uc6b0 ", " \u7532\uc774 \uc0b4\ud574\uc758\ub3c4\ub85c \ud53c\ud574\uc790 A\ub97c \ubabd\ub465\uc774\ub85c \ub0b4\ub9ac\ucce4\uc73c\ub098 A\uc758 \ub4f1\uc5d0 \uc5c5\ud78c  \ud53c\ud574\uc790 B\uac00 \ub9de\uc544 \ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub450\uac1c\uace8\uc808 \ubc0f \ub1cc\uc88c\uc0c1\uc73c\ub85c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uacbd\uc6b0 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ubbf8\ud544\uc801 \uace0\uc758\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \u201c\uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560\uc9c0\ub3c4 \ubab0\ub77c. \ud558\uc9c0\ub9cc \uadf8\ub798\ub3c4 \ud560 \uc218 \uc5c6\uc9c0.\u201d\ub77c\uace0  \uc0dd\uac01\ud588\uc73c\uba74 \ubbf8\ud544\uc801 \uace0\uc758\uac00 \uc778\uc815\ub418\uc9c0\ub9cc, \u201c\uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560\uc9c0\ub3c4  \ubab0\ub77c. \uadf8\ub7ec\ub098 \uad1c\ucc2e\uc744 \uac70\uc57c.\u201d\ub77c\uace0 \uc0dd\uac01\ud55c \uacbd\uc6b0\ub294 \uc778\uc2dd \uc5c6\ub294  \uacfc\uc2e4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. \u3134. \uacbd\ucc30\uad00\uc774 \ucc28\ub7c9 \uc57d 30 cm \uc804\ubc29\uc5d0 \uc11c\uc11c \uad50\ud1b5\ucc28\ub2e8\uc758 \uc774\uc720\ub97c  \uc124\uba85\ud558\uace0 \uc788\ub294\ub370 \uc6b4\uc804\uc790\uac00 \uc2e0\uacbd\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \uac11\uc790\uae30 \uc88c\ud68c\uc804\ud558\uc5ec  \uc6b0\uce21 \uc55e \ubc94\ud37c \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \ud574\ub2f9 \uacbd\ucc30\uad00\uc758 \ubb34\ub98e\uc744 \ub4e4\uc774\ubc1b\uc740  \uacbd\uc6b0, \uc774\ub294 \uacbd\ucc30\uad00\uc744 \ucda9\uaca9\ud55c\ub2e4\ub294 \uacb0\uacfc\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc744 \uc6a9\uc778\ud558\ub294  \ub0b4\uc2ec\uc758 \uc758\uc0ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uace0 \ubd04\uc774 \uacbd\ud5d8\uce59\uc0c1 \ub2f9\uc5f0\ud558\ub2e4. \u3137. \ub300\uad6c\uc9c0\ud558\ucca0 \ud654\uc7ac \uc0ac\uace0 \ud604\uc7a5\uc744 \uc218\uc2b5\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uccad\uc18c \uc791\uc5c5\uc774  \ud55c\ucc38 \uc9c4\ud589\ub418\uace0 \uc788\ub294 \uc2dc\uac04 \uc911\uc5d0 \uc2e4\uc885\uc790 \uc720\uc871\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130  \uc774\uc758\uc81c\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\uc74c\uc5d0\ub3c4 \uc989\uac01 \uccad\uc18c\uc791\uc5c5\uc744 \uc911\ub2e8\ud558\ub3c4\ub85d \uc9c0\uc2dc\ud558\uc9c0  \uc54a\uace0 \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uacfc \ud611\uc758\ud558\uac70\ub098 \ud655\uc778\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacbd\uc6b0, \uadf8\ub7ec\ud55c  \uccad\uc18c\uc791\uc5c5\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \uc99d\uac70\uc778\uba78\uc758 \uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac00\ub2a5\uc131\uc744  \uc6a9\uc778\ud558\ub294 \ub0b4\uc2ec\uc758 \uc758\uc0ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uace0 \ub2e8\uc815\ud558\uae30\ub294 \uc5b4\ub835\ub2e4. \u3139. \ud589\uc704\uc790\uac00 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac00\ub2a5\uc131\uc744 \uc6a9\uc778\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uc9c0\ub294  \ud589\uc704\uc790\uc758 \uc9c4\uc220\uc5d0 \uc758\uc874\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc678\ubd80\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub09c \ud589\uc704\uc758 \ud615\ud0dc\uc640  \ud589\uc704\uc758 \uc0c1\ud669 \ub4f1 \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uc0ac\uc815\uc744 \uae30\ucd08\ub85c \uc77c\ubc18\uc778\uc774\ub77c\uba74  \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac00\ub2a5\uc131\uc744 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ud3c9\uac00\ud560 \uac83\uc778\uc9c0\ub97c  \uace0\ub824\ud558\uba74\uc11c \uac1d\uad00\uc801 \uc81c3\uc790\uc758 \uc785\uc7a5\uc5d0\uc11c \uadf8 \uc2ec\ub9ac\uc0c1\ud0dc\ub97c  \ucd94\uc778\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3134, \u3137, \u3139 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615\ubc95\ucd1d\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc0ac\uc720\uc758 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744  \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc744 \uc704\ud574 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uace0 \ubcf4\ub294  \uacac\ud574\uc5d0 \uc758\ud558\uba74,  \ud615\ubc95 \uc81c21\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0\uc11c \u2018\ubc29\uc704\ud558\uae30  \uc704\ud558\uc5ec \ud55c\u2019\uc740 \uc815\ub2f9\ubc29\uc704\uc758 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\ub97c \uaddc\uc815\ud55c  \uac83\uc73c\ub85c \ud574\uc11d\ub41c\ub2e4. \u3134. \ud310\ub840\ub294 \uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc744 \uc704\ud574 \ubc29\uc704\uc758\uc0ac\ub098 \ud53c\ub09c\uc758\uc0ac\uc640 \uac19\uc740  \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00 \uc694\uad6c\ub41c\ub2e4\uace0 \ubcf8\ub2e4. \u3137. \uc704\ubc95\uc131\uc870\uac01\uc744 \uc704\ud574 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00 \ud544\uc694 \uc5c6\ub2e4\uace0  \ubcf4\ub294 \uacac\ud574\uc5d0 \uc758\ud558\uba74, \ud589\uc704\uc790\uac00 \ud589\uc704 \ub2f9\uc2dc \uc874\uc7ac\ud558\ub294 \uac1d\uad00\uc801  \uc815\ub2f9\ud654\uc0ac\uc815\uc744 \uc778\uc2dd\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \ucc44 \ubc94\uc8c4\uc758 \uace0\uc758\ub9cc\uc73c\ub85c \ud589\uc704\ub97c  \ud55c \uacbd\uc6b0 \uace0\uc758\uae30\uc218\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4.  \u3139. \uc704\ubc95\uc131 \ud310\ub2e8\uc5d0 \ud589\uc704\ubc18\uac00\uce58\uc640 \uacb0\uacfc\ubc18\uac00\uce58\uac00 \ubaa8\ub450 \uc694\uad6c\ub41c\ub2e4\uace0  \ubcf4\ub294 \uc774\uc6d0\uc801\u318d\uc778\uc801 \ubd88\ubc95\ub860\uc758 \uc785\uc7a5\uc5d0\uc11c\ub294 \uc8fc\uad00\uc801 \uc815\ub2f9\ud654\uc694\uc18c\uac00  \uacb0\uc5ec\ub41c \uacbd\uc6b0 \ud589\uc704\ubc18\uac00\uce58\uac00 \ubd80\uc815\ub418\ubbc0\ub85c \ubd88\ub2a5\ubbf8\uc218\uac00 \ub41c\ub2e4\uace0  \ubcf8\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ucc45\uc784\ub2a5\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\uc778\uc758 \ud589\uc704\uc778\uc9c0 \uc5ec\ubd80\ub294 \uc804\ubb38\uac00\uc758 \uac10\uc815, \uadf8 \ud589\uc704\uc758 \uc804\ud6c4  \uc0ac\uc815\uc774\ub098 \uae30\ub85d\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub09c \uc81c\ubc18\uc790\ub8cc\ub97c \uc885\ud569\ud558\uc5ec \uc778\uc815\ud558\ub418, \uacf5\ud310\uc815 \uc5d0\uc11c\uc758 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ud0dc\ub3c4\ub97c \uace0\ub824\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. ", " \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\ub294 \uc0dd\ubb3c\ud559\uc801 \uc694\uc18c \uc678\uc5d0 \uc2ec\ub9ac\ud559\uc801 \uc694\uc18c\ub85c\uc11c \uc815\uc2e0\ubcd1 \ub610\ub294  \ube44\uc815\uc0c1\uc801 \uc815\uc2e0\uc0c1\ud0dc\uc640 \uac19\uc740 \uc815\uc2e0\uc801 \uc7a5\uc560\ub85c \ub9d0\ubbf8\uc554\uc544 \uc0ac\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c  \ubcc0\ubcc4\ub2a5\ub825\uacfc \uadf8\uc5d0 \ub530\ub978 \ud589\uc704\ud1b5\uc81c\ub2a5\ub825\uc774 \uacb0\uc5ec\ub418\uac70\ub098 \uac10\uc18c\ub418\uc5c8\uc74c\uc744  \uc694\ud55c\ub2e4. ", " \uc131\uc801 \uce21\uba74\uc5d0\uc11c\uc758 \uc131\uaca9\uc801 \uacb0\ud568\uc5d0 \ub530\ub978 \uc18c\uc544\uae30\ud638\uc99d\uc740 \uadf8 \uc99d\uc0c1\uc774  \uc2ec\uac01\ud558\uc5ec \uc6d0\ub798\uc758 \uc758\ubbf8\uc758 \uc815\uc2e0\ubcd1\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\uacfc \ub3d9\ub4f1\ud558\ub2e4\uace0 \ud3c9\uac00\ud560  \uc218 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\ub97c \uc778\uc815\ud560 \uc5ec\uc9c0\ub294 \uc5c6\ub2e4.  ", " \uc704\ud5d8\uc758 \ubc1c\uc0dd\uc744 \uc608\uacac\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\ub294\ub370\ub3c4 \uc790\uc758\ub85c \uc2ec\uc2e0\uc7a5\uc560\ub97c \uc57c\uae30\ud55c  \uacbd\uc6b0\ub294 \uc6d0\uc778\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc790\uc720\ub85c\uc6b4 \ud589\uc704\uc5d0 \uad00\ud55c \ud615\ubc95 \uc81c10\uc870\uc81c3\ud56d\uc758  \uc801\uc6a9\ub300\uc0c1\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud569\ub3d9\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud569\ub3d9\uac15\ub3c4\uc758 \uacf5\ubc94\uc790 \uc911 1\uc778\uc774 \uac15\ub3c4\uc758 \uae30\ud68c\uc5d0 \ud53c\ud574\uc790\ub97c \uc0b4\ud574\ud55c  \uacbd\uc6b0, \ub2e4\ub978 \uacf5\ubaa8\uc790\uac00 \uc0b4\uc778\uc758 \uacf5\ubaa8\ub97c \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \ud558\uc5ec\ub3c4  \uadf8 \uc0b4\uc778\ud589\uc704\ub098 \uce58\uc0ac\uc758 \uacb0\uacfc\ub97c \uc608\uacac\ud560 \uc218 \uc5c6\uc5c8\ub358 \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2c8\uba74  \uac15\ub3c4\uce58\uc0ac\uc8c4\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744 \uba74\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ub2e4\ub978 \ud53c\uace0\uc778\ub4e4\uacfc \ud0dd\uc2dc\uac15\ub3c4\ub97c \ud558\uae30\ub85c \ubaa8\uc758\ud55c \uc77c\uc774 \uc788\ub2e4\uace0  \ud558\uc5ec\ub3c4 \ub2e4\ub978 \ud53c\uace0\uc778\ub4e4\uc774 \ud53c\ud574\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \ud3ed\ud589\uc5d0 \ucc29\uc218\ud558\uae30 \uc804\uc5d0  \uac81\uc744 \uba39\uace0 \ubbf8\ub9ac \ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub3c4\uc8fc\ud574 \ubc84\ub9b0 \uac83\uc774\ub77c\uba74, \ud53c\uace0\uc778\uc744  \ud2b9\uc218\uac15\ub3c4\uc758 \ud569\ub3d9\ubc94\uc73c\ub85c \ub2e4\uc2a4\ub9b4 \uc218\ub294 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud569\ub3d9\uc808\ub3c4\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uacfc \uad50\uc0ac\ubc94\u318d\uc885\ubc94\uc758 \uad6c\ubcc4\uae30\uc900\uc740 \uc77c\ubc18\uc6d0\uce59\uc5d0  \ub530\ub77c\uc57c \ud558\uace0, \uadf8 \uacb0\uacfc \ubc94\ud589\ud604\uc7a5\uc5d0 \uc874\uc7ac\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ubc94\uc778\ub3c4 \uacf5\ub3d9 \uc815\ubc94\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\uc73c\uba70, \uc0c1\ud669\uc5d0 \ub530\ub77c\uc11c\ub294 \uc7a5\uc18c\uc801\uc73c\ub85c \ud611\ub3d9\ud55c \ubc94\uc778\ub3c4  \ubc29\uc870\ub9cc \ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc885\ubc94\uc73c\ub85c \ucc98\ubc8c\ub420 \uc218\ub3c4 \uc788\ub2e4. ", " \ud569\ub3d9\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc8fc\uad00\uc801 \uc694\uac74\uc73c\ub85c\uc11c \uacf5\ubaa8\ub294 \ubc95\ub960\uc0c1 \uc5b4\ub5a0\ud55c  \uc815\ud615\uc744 \uc694\uad6c\ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\uc5b4\uc11c \uacf5\ubc94\uc790 \uc0c1\ud638 \uac04\uc5d0 \uc9c1\uc811 \ub610\ub294  \uac04\uc811\uc73c\ub85c \ubc94\uc8c4\uc758 \uacf5\ub3d9\uac00\uacf5\uc758\uc0ac\uac00 \uc554\ubb35\ub9ac\uc5d0 \uc11c\ub85c \uc0c1\ud1b5\ud558\uba74 \ub418\uc9c0\ub9cc,  \uc801\uc5b4\ub3c4 \uadf8 \ubaa8\uc758\uacfc\uc815\uc740 \uc0ac\uc804\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ud53c\ud574\uc790\uc758 \uc2b9\ub099\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \u7532\uc774 \u4e59\uacfc \uacf5\ubaa8\ud558\uc5ec \uad50\ud1b5\uc0ac\uace0\ub97c \uac00\uc7a5\ud558\uc5ec \ubcf4\ud5d8\uae08\uc744 \ud3b8\ucde8\ud560 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c  \u4e59\uc5d0\uac8c \uc0c1\ud574\ub97c \uac00\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \u4e59\uc758 \uc2b9\ub099\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4\uace0 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc774\ub294  \uc704\ubc95\ud55c \ubaa9\uc801\uc5d0 \uc774\uc6a9\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uac83\uc774\ubbc0\ub85c \u7532\uc758 \ud589\uc704\ub294 \uc704\ubc95\uc131\uc774  \uc870\uac01\ub41c\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \u7532\uc774 \ub3d9\uac70 \uc911\uc778 \u4e59\uc758 \uc9c0\uac11\uc5d0\uc11c \ud604\uae08\uc744 \uaebc\ub0b4\uac00\ub294 \uac83\uc744 \u4e59\uc774 \ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c  \ubaa9\uaca9\ud558\uace0 \ub9cc\ub958\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub354\ub77c\ub3c4 \u4e59\uc774 \u7532\uc5d0\uac8c \ud5c8\uc6a9\uc758 \uc758\uc0ac\ub97c  \uba85\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \ud45c\ud604\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4\uba74 \u7532\uc758 \ud589\uc704\ub294 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \uc808\ub3c4\uc8c4\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \ubb38\uc11c\uc704\uc870\uc8c4\uac00 \uacf5\uacf5\uc758 \uc2e0\uc6a9\uc744 \ubcf4\ud638\ubc95\uc775\uc73c\ub85c \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc0ac\ubb38\uc11c\ub97c  \uc791\uc131\ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uadf8 \uba85\uc758\uc790\uc758 \uba85\uc2dc\uc801\uc774\uac70\ub098 \ubb35\uc2dc\uc801\uc778 \uc2b9\ub099\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4\uba74  \uc0ac\ubb38\uc11c\uc704\uc870\uc5d0\ub294 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc758\uc0ac\uc758 \uc9c4\ub2e8\uc0c1\uc758 \uacfc\uc624\uac00 \uc5c6\uc5c8\uc73c\uba74 \ub2f9\uc5f0\ud788 \uc124\uba85\ubc1b\uc558\uc744 \uc790\uad81\uc678  \uc784\uc2e0\uc5d0 \uad00\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc744 \uc124\uba85\ubc1b\uc9c0 \ubabb\ud55c \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uc218\uc220\uc2b9\ub099\uc744 \ud558\uc600\ub2e4\uba74  \uc774 \uc2b9\ub099\uc740 \uc704\ubc95\uc131\uc744 \uc870\uac01\ud560 \uc720\ud6a8\ud55c \uc2b9\ub099\uc774\ub77c\uace0 \ubcfc \uc218 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc911\uc9c0\ubbf8\uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacb0\uacfc\ubc1c\uc0dd\uc774 \uac00\ub2a5\ud55c \ubc94\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\ud589\uc704\uc5d0 \ucc29\uc218\ud558\uace0 \uadf8 \ubc94\uc8c4\uac00 \uc644\uc218\ub418\uae30  \uc804\uc5d0 \uc790\uae30\uc758 \uc790\uc720\ub85c\uc6b4 \uc758\uc0ac\uc5d0 \ub530\ub77c \ubc94\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\ud589\uc704\ub97c \uc911\uc9c0\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uadf8 \uc911\uc9c0\uac00 \uc77c\ubc18 \uc0ac\ud68c\ud1b5\ub150\uc0c1 \ubc94\uc8c4\ub97c \uc644\uc218\ud568\uc5d0 \uc7a5\uc560\uac00 \ub418\ub294  \uc0ac\uc815\uc5d0 \uc758\ud55c \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c\uba74 \uc774\ub294 \uc911\uc9c0\ubbf8\uc218\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc7a5\ub871 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uc637\uac00\uc9c0\uc5d0 \ubd88\uc744 \ub193\uc544 \uac74\ubb3c\uc744 \uc18c\ud6fc\ud558\ub824 \ud558\uc600\uc73c\ub098  \ubd88\uae38\uc774 \uce58\uc19f\ub294 \uac83\uc744 \ubcf4\uace0 \uac81\uc774 \ub098\uc11c \ubb3c\uc744 \ubd80\uc5b4 \ubd88\uc744 \ub048 \uac83\uc774\ub77c\uba74,  \uc774\ub294 \uc790\uc758\uc5d0 \uc758\ud55c \uc911\uc9c0\ubbf8\uc218\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uac15\uac04\ud558\ub824\uace0 \ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc7a0\uc790\ub358 \ud53c\ud574\uc790\uc758 \uc5b4\ub9b0 \ub538\uc774 \uae68\uc5b4 \uc6b0\ub294  \ubc14\ub78c\uc5d0 \ub3c4\uc8fc\ud558\uc600\uac70\ub098, \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uc2dc\uc7a5\uc5d0 \uac04 \ub0a8\ud3b8\uc774 \uace7 \ub3cc\uc544\uc628\ub2e4\uace0  \ud558\uba74\uc11c \uc784\uc2e0 \uc911\uc774\ub77c\uace0 \ub9d0\ud558\uc790 \ub3c4\uc8fc\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uc790\uc758\ub85c \uac15\uac04\ud589\uc704\ub97c  \uc911\uc9c0\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \ubcfc \uc218\ub294 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud53c\ud574\uc790\ub97c \uc0b4\ud574\ud558\ub824\uace0 \uce7c\ub85c \uc218\ud68c \ucc14\ub800\uc73c\ub098 \ud53c\ud574\uc790\uc758 \uac00\uc2b4 \ubd80\uc704\uc5d0\uc11c  \ub9ce\uc740 \ud53c\uac00 \ud758\ub7ec\ub098\uc624\ub294 \uac83\uc744 \ubc1c\uacac\ud558\uace0 \uac81\uc744 \uba39\uace0 \uadf8\ub9cc\ub450\ub294 \ubc14\ub78c\uc5d0  \ubbf8\uc218\uc5d0 \uadf8\uce5c \uac83\uc740 \uc77c\ubc18 \uc0ac\ud68c\ud1b5\ub150\uc0c1 \ubc94\uc8c4\ub97c \uc644\uc218\ud568\uc5d0 \uc7a5\uc560\uac00 \ub418\ub294  \uc0ac\uc815\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc608\ube44\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\ubc94\uc774 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\uc5d0 \uc774\ub974\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uc608\ube44\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uac00\uacf5\ud55c \uc790\ub294  \uc608\ube44\uc8c4\uc758 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uc740 \ubb3c\ub860 \uc608\ube44\uc8c4\uc758 \uc885\ubc94\uc73c\ub85c\ub3c4 \ucc98\ubc8c\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc0b4\uc778\uc8c4\ub97c \ubc94\ud560 \ubaa9\uc801\uc774 \uc788\ub2e4\uba74 \uc0b4\uc778\uc758 \uc900\ube44\uc5d0 \uad00\ud55c \uace0\uc758\uac00 \uc778\uc815\ub418\uc9c0  \uc54a\uc544\ub3c4 \uc0b4\uc778\uc608\ube44\uc8c4\ub294 \uc131\ub9bd\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc911\uc9c0\ubc94\uc740 \ubc94\uc8c4\uc758 \uc2e4\ud589\uc5d0 \ucc29\uc218\ud55c \ud6c4 \uc790\uc758\ub85c \uadf8 \ud589\uc704\ub97c \uc911\uc9c0\ud55c \ub54c\ub97c  \ub9d0\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\uac00 \uc788\uae30 \uc804\uc778 \uc608\ube44\u318d\uc74c\ubaa8\uc758 \ud589\uc704\ub97c  \ucc98\ubc8c\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc911\uc9c0\ubc94\uc758 \uad00\ub150\uc744 \uc778\uc815\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uac04\ucca9\uc774 \ubd88\ud2b9\uc815 \ub2e4\uc218\uc778\uc778 \uacbd\ucc30\uad00\uc73c\ub85c\ubd80\ud130\uc758 \uccb4\ud3ec \uae30\ud0c0 \ubc29\ud574\ub97c  \ubc30\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ubb34\uae30\ub97c \ud734\ub300\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uc0b4\uc778\uc608\ube44\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uacf5\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uad50\uc0ac\uc790\uc758 \ubc94\ud589\uc774 \ub2f9\ucd08\uc758 \uad50\uc0ac\ud589\uc704\uc640 \ubb34\uad00\ud55c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubc94\uc8c4 \uc2e4\ud589\uc758  \uacb0\uc758\uc5d0 \ub530\ub978 \uac83\uc774\ub77c\uba74, \uad50\uc0ac\uc790\ub294 \uc608\ube44\u318d\uc74c\ubaa8\uc5d0 \uc900\ud558\ub294 \uc8c4\ucc45\uc744  \ubd80\ub2f4\ud568\uc740 \ubcc4\ub860\uc73c\ub85c \ud53c\uad50\uc0ac\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uad50\uc0ac\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744  \ubd80\ub2f4\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud53c\uad50\uc0ac\uc790\uac00 \uad50\uc0ac\uc790\uc758 \uad50\uc0ac\ud589\uc704 \ub2f9\uc2dc\uc5d0\ub294 \ubc94\ud589\uc744 \uc2b9\ub099\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c  \uac83\uc73c\ub85c \ubcf4\uc5ec\uc9c4\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc774\ud6c4 \uadf8 \uad50\uc0ac\ud589\uc704\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ubc94\ud589\uc744  \uacb0\uc758\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ub41c\ub2e4\uba74, \uad50\uc0ac\ubc94\uc758 \uc131\ub9bd\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc774 \uc5c6\ub2e4.  ", " \ud615\ubc95\uc0c1 \ubc29\uc870\ud589\uc704\ub294 \uc815\ubc94\uc774 \ubc94\ud589\uc744 \ud55c\ub2e4\ub294 \uc815\uc744 \uc54c\uba74\uc11c \uadf8 \uc2e4\ud589 \ud589\uc704\ub97c \uc6a9\uc774\ud558\uac8c \ud558\ub294 \uc9c1\uc811\u318d\uac04\uc811\uc758 \ubaa8\ub4e0 \ud589\uc704\ub97c \uac00\ub9ac\ud0a4\ub294 \uc810\uc5d0\uc11c  \ubc29\uc870\ud589\uc704\uc640 \uc815\ubc94\uc758 \ubc94\uc8c4 \uc2e4\ud604 \uc0ac\uc774\uc5d0 \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc778\uacfc\uad00\uacc4\ub97c \ud544\uc694\ub85c  \ud558\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \uc815\ubc94\uc758 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218 \uc774\uc804\uc5d0 \uc7a5\ub798\uc758 \uc2e4\ud589\ud589\uc704\ub97c \uc608\uc0c1\ud558\uace0 \uc774\ub97c  \uc6a9\uc774\ud558\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ubc29\uc870\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uadf8 \ud6c4 \uc815\ubc94\uc774 \uc2e4\ud589\ud589\uc704\uc5d0  \ub098\uc544\uac14\ub2e4\uba74 \uc885\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615\ubc95\ucd1d\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uacf5\ubc94\uacfc \uc2e0\ubd84\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubb3c\uac74\uc758 \uc18c\uc720\uc790\uac00 \uc544\ub2cc \uc0ac\ub78c\uc774 \uc18c\uc720\uc790\uc758 \uad8c\ub9ac\ud589\uc0ac\ubc29\ud574 \ubc94\ud589\uc5d0 \uac00\ub2f4\ud55c  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc808\ub3c4\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud560 \ubfd0, \uad8c\ub9ac\ud589\uc0ac\ubc29\ud574\uc8c4\uc758 \uacf5\ubc94\uc774 \uc131\ub9bd\ud560  \uc5ec\uc9c0\uac00 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc5c5\ubb34\uc790\ub77c\ub294 \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4\uac00 \uc5c6\ub294 \uc790\uac00 \uadf8\ub7ec\ud55c \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4 \uc788\ub294 \uc790\uc640  \uacf5\ubaa8\ud558\uc5ec \uc5c5\ubb34\uc0c1\ubc30\uc784\uc8c4\ub97c \uc800\uc9c8\ub800\ub2e4\uba74, \uadf8\ub7ec\ud55c \uc2e0\ubd84\uad00\uacc4\uac00 \uc5c6\ub294  \uacf5\ubc94\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub294 \ub2e8\uc21c\ubc30\uc784\uc8c4\uc5d0\uc11c \uc815\ud55c \ud615\uc73c\ub85c \ucc98\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac04\ud638\uc0ac\uac00 \uc8fc\ub3c4\uc801\uc73c\ub85c \uc2e4\uc2dc\ud55c \ubb34\uba74\ud5c8\uc758\ub8cc\ud589\uc704\uc5d0 \uc758\uc0ac\uac00 \uac04\ud638\uc0ac\uc640  \ud568\uaed8 \uacf5\ubaa8\ud558\uc5ec \uadf8 \uacf5\ub3d9\uc758\uc0ac\uc5d0 \uc758\ud55c \uae30\ub2a5\uc801 \ud589\uc704\uc9c0\ubc30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uba74,  \uc758\uc0ac\ub3c4 \ubb34\uba74\ud5c8\uc758\ub8cc\ud589\uc704\uc758 \uacf5\ub3d9\uc815\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \uc8c4\ucc45\uc744 \uc9c4\ub2e4. ", " \ud615\ubc95 \uc81c33\uc870 \uc18c\uc815\uc758 \uc2e0\ubd84\uc774\ub77c \ud568\uc740 \ub0a8\ub140\uc758 \uc131\ubcc4, \ub0b4\u318d\uc678\uad6d\uc778\uc758  \uad6c\ubcc4, \uce5c\uc871\uad00\uacc4, \uacf5\ubb34\uc6d0\uc778 \uc790\uaca9\uacfc \uac19\uc740 \uad00\uacc4\ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \ub110\ub9ac \uc77c\uc815\ud55c  \ubc94\uc8c4\ud589\uc704\uc5d0 \uad00\ub828\ub41c \ubc94\uc778\uc758 \uc778\uc801\uad00\uacc4\uc778 \ud2b9\uc218\ud55c \uc9c0\uc704 \ub610\ub294 \uc0c1\ud0dc\ub97c  \uc9c0\uce6d\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ubab0\uc218\uc640 \ucd94\uc9d5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\ubc94\uc790\uc758 \uc18c\uc720\ubb3c\ub3c4 \ubab0\uc218\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc, \uc801\uc5b4\ub3c4 \uadf8 \uacf5\ubc94\uc790\uac00  \uc18c\ucd94\ub418\uc5b4\uc57c\ub9cc \uac00\ub2a5\ud558\ub2e4. ", " \ubab0\uc218\ub294 \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc555\uc218\ub418\uc5b4 \uc788\ub294 \ubb3c\uac74\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec\ub9cc \ud558\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ubbc0\ub85c  \ubab0\uc218\ub300\uc0c1\ubb3c\uac74\uc774 \uc555\uc218\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00 \ud558\ub294 \uc810 \ubc0f \uc801\ubc95\ud55c \uc808\ucc28\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec  \uc555\uc218\ub418\uc5c8\ub294\uac00 \ud558\ub294 \uc810\uc740 \ubab0\uc218\uc758 \uc694\uac74\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4.  ", " \ubab0\uc218\ub97c \uc120\uace0\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ubab0\uc218\uc758 \uc694\uac74\uc774 \uacf5\uc18c\uac00 \uc81c\uae30\ub41c \uacf5\uc18c\uc0ac\uc2e4\uacfc  \uad00\ub828\ub418\uc5b4 \uc788\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uacf5\uc18c\uac00 \uc81c\uae30\ub418\uc9c0 \uc54a\uc740 \ubcc4\uac1c\uc758 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744  \ubc95\uc6d0\uc774 \uc778\uc815\ud558\uc5ec \uadf8\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ubab0\uc218\ub098 \ucd94\uc9d5\uc744 \uc120\uace0\ud558\ub294 \uac83\uc740  \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ubab0\uc218\ud558\uae30 \ubd88\uac00\ub2a5\ud55c \ub54c\uc5d0 \ucd94\uc9d5\ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \uac00\uc561\uc740 \ubc94\uc778\uc774 \uadf8 \ubb3c\uac74\uc744  \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4\uac00 \ubab0\uc218\uc758 \uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc558\ub354\ub77c\uba74 \uc783\uac8c \ub420 \uc774\ub4dd\uc0c1\ub2f9\uc561\uc744  \ucd08\uacfc\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uad04\ud638 \uc548\uc758 \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ubd88\ub2a5\ubbf8\uc218\uac00 \uc131\ub9bd\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\ub294?", "choices": [" \ubd80\ub3d9\uc0b0\uc744 \ud3b8\ucde8\ud560 \uc758\uc0ac\ub85c \uc774\ubbf8 \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc790\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc18c\uc720\uad8c\uc774\uc804\ub4f1\uae30 \uccad\uad6c\uc758 \uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud558\uc600\ub2e4. (\uc0ac\uae30\uc8c4) ", " \uc774\ubbf8 \ubc30\ub2f9\uae08\uc744 \uc218\ub839\ud560 \uad8c\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c4 \uc784\ucc28\uc778\uc774 \uacbd\ub9e4\ubc30\ub2f9\uae08\uc744 \ud3b8\ucde8\ud560  \uc758\uc0ac\ub85c \uc784\ucc28\uc778 \uba85\uc758\ub97c \ucc98(\u59bb)\ub85c \ubcc0\uacbd\ud558\uace0 \uacbd\ub9e4\ubc95\uc6d0\uc5d0 \ubc30\ub2f9\uc694\uad6c\ub97c  \ud558\uc600\ub2e4. (\uc0ac\uae30\uc8c4) ", " \uc18c\uc1a1\ube44\uc6a9\uc744 \ud3b8\ucde8\ud560 \uc758\uc0ac\ub85c \uc18c\uc1a1\ube44\uc6a9\uc758 \uc9c0\uae09\uc744 \uad6c\ud558\ub294 \uc190\ud574\ubc30\uc0c1\uae08  \uccad\uad6c\uc758 \uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud558\uc600\ub2e4. (\uc0ac\uae30\uc8c4) ", " \ud53c\ud574\uc790\ub97c \ud56d\uac70\ubd88\ub2a5\uc0c1\ud0dc\ub77c\uace0 \uc778\uc2dd\ud558\uace0 \ucd94\ud589\ud558\uc600\uc73c\ub098 \ud53c\ud574\uc790\ub294 \uc774\ubbf8  \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc0c1\ud0dc\uc600\ub2e4. (\uc900\uac15\uc81c\ucd94\ud589\uc8c4) "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\uc8c4\ud615\ubc95\uc815\uc8fc\uc758\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uc704\uc784\uc785\ubc95\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc870\ub840\uc758 \uc81c\uc815\uad8c\uc790\uc778 \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\ub294 \uc120\uac70\ub97c \ud1b5\ud574\uc11c \uadf8 \uc9c0\uc5ed\uc801\uc778 \ubbfc\uc8fc\uc801  \uc815\ub2f9\uc131\uc744 \uc9c0\ub2c8\uace0 \uc788\ub294 \uc8fc\ubbfc\uc758 \ub300\ud45c\uae30\uad00\uc774\ubbc0\ub85c \uc9c0\ubc29\uc758\ud68c\uac00 \uc870\ub840\ub85c\uc368  \uc8fc\ubbfc\uc758 \uad8c\ub9ac \ub610\ub294 \uc758\ubb34\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc774\ub098 \ubc8c\uce59\uc744 \uc815\ud560 \ub54c\uc5d0 \ubc95\ub960\uc758  \uc704\uc784\uc744 \ubc1b\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4 \ub41c\ub2e4.  ", " \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ubc95 \uc5d0 \ub530\ub974\uba74, \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4\ub294 \uc870\ub840\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \ud589\uc704\uc5d0  \ub300\ud558\uc5ec \uc870\ub840\ub85c\uc368 1\ucc9c\ub9cc \uc6d0 \uc774\ud558\uc758 \ubc8c\uae08\uc744 \uc815\ud558\uc5ec \ubd80\uacfc\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \uad6c \uacb0\ud63c\uc911\uac1c\uc5c5\uc758 \uad00\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub960 \uc774 \ud615\uc0ac\ucc98\ubc8c\uc758 \ub300\uc0c1\uc778 \uc2e0\uc0c1\uc815\ubcf4  \uc81c\uacf5\uc758\ubb34\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \ub2e8\uc9c0 \u201c\uc2e0\uc0c1\uc815\ubcf4\uc758 \uc81c\uacf5 \uc2dc\uae30 \ubc0f \uc808\ucc28,  \uc785\uc99d\ubc29\ubc95 \ub4f1\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud56d\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud55c\ub2e4.\u201d\ub77c\uace0\ub9cc  \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294\ub370, \ub3d9\ubc95 \uc2dc\ud589\ub839\uc774 \u2018\uc774\uc6a9\uc790\uc640 \uc0c1\ub300\ubc29\uc758 \ub9cc\ub0a8 \uc774\uc804\u2019\uc5d0  \uc2e0\uc0c1\uc815\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud560 \uc758\ubb34\ub97c \ubd80\uacfc\ud558\uace0 \uc788\ub2e4\uba74 \uc774\ub294 \uc704\uc784\uc785\ubc95\uc758 \ud55c\uacc4\ub97c  \uc77c\ud0c8\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. ", " \uad6c \uc804\uae30\ud1b5\uc2e0\uc0ac\uc5c5\ubc95 \uc774 \ud615\uc0ac\ucc98\ubc8c\ub300\uc0c1\uc778 \uae08\uc9c0\uc758 \ub300\uc0c1\uc744 \u2018\uacf5\uacf5\uc758  \uc548\ub155\uc9c8\uc11c \ub610\ub294 \ubbf8\ud48d\uc591\uc18d\uc744 \ud574\ud558\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \ud1b5\uc2e0\u2019\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud558\uba74\uc11c  \u201c\uacf5\uacf5\uc758 \uc548\ub155\uc9c8\uc11c \ub610\ub294 \ubbf8\ud48d\uc591\uc18d\uc744 \ud574\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ub418\ub294  \ud1b5\uc2e0\uc758 \ub300\uc0c1\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\ub839\uc73c\ub85c \uc815\ud55c\ub2e4.\u201d\ub77c\uace0 \uaddc\uc815\ud55c \uac83\uc740 \ud3ec\uad04\uc704\uc784 \uc785\ubc95\uae08\uc9c0\uc6d0\uce59\uc5d0 \uc704\ubc30\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ub2e4\uc74c \uc124\uba85 \uc911 \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc5c5\ubb34\uc0c1\ubc30\uc784\uc8c4\uac00 \ubd80\uc791\uc704\uc5d0 \uc758\ud574\uc11c \ud589\ud574\uc9c0\ub294 \uacbd\uc6b0 \uadf8\ub7ec\ud55c \ubd80\uc791\uc704\ub97c  \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\ub85c \ubcfc \uc218 \uc788\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uad6c\uc131\uc694\uac74\uc801 \uacb0\uacfc \ubc1c\uc0dd\uc758 \uc704\ud5d8\uc774  \uad6c\uccb4\ud654\ud55c \uc0c1\ud669\uc5d0\uc11c \ubd80\uc791\uc704\uac00 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc838\uc57c \ud55c\ub2e4.  ", " \ud589\uc815\uc0c1\uc758 \ub2e8\uc18d\uc744 \uc8fc\ub41c \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ud558\ub294 \ud615\uc0ac\ucc98\ubc8c \ubc95\uaddc\ub77c \ud558\ub354\ub77c\ub3c4  \u2018\uba85\ubb38\uaddc\uc815\uc774 \uc788\uac70\ub098 \ud574\uc11d\uc0c1 \uacfc\uc2e4\ubc94\ub3c4 \ubc8c\ud560 \ub73b\uc774 \uba85\ud655\ud55c \uacbd\uc6b0\u2019\ub97c  \uc81c\uc678\ud558\uace0\ub294 \ud615\ubc95\uc758 \uc6d0\uce59\uc5d0 \ub530\ub77c \u2018\uace0\uc758\u2019\uac00 \uc788\uc5b4\uc57c \ubc8c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc544\ud30c\ud2b8 \uc785\uc8fc\uc790\ub300\ud45c\ud68c\uc758 \ud68c\uc7a5\uc774 \uc790\uc2e0\uc758 \uc2b9\uc778 \uc5c6\uc774 \ub3d9\ub300\ud45c\ub4e4\uc774  \uad00\ub9ac\uc18c\uc7a5\uacfc \ud568\uaed8 \uac8c\uc2dc\ud55c \uc785\uc8fc\uc790\ub300\ud45c\ud68c\uc758 \uc18c\uc9d1\uacf5\uace0\ubb38\uc744 \uc190\uad34\ud55c  \ud589\uc704\ub294 \uc784\ubc15\ud55c \uc704\ubc95\uc0c1\ud0dc\ub97c \ubc14\ub85c\uc7a1\uae30 \uc704\ud55c \ubaa9\uc801\uc774\ub77c \ud560\uc9c0\ub77c\ub3c4  \uc0ac\ud68c\ud1b5\ub150\uc0c1 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud589\uc704\uc774\ub2e4. ", " \ud615\ubc95 \uc81c35\uc870\uc5d0 \uc758\ud55c \ub204\ubc94\uc758 \uc131\ub9bd\uc694\uac74 \uc911 \u20183\ub144 \ub0b4\uc5d0 \uae08\uace0 \uc774\uc0c1\uc5d0  \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc8c4\u2019\ub97c \ubc94\ud558\uc600\ub294\uc9c0\ub294 3\ub144\uc758 \uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uc2e4\ud589\uc758 \ucc29\uc218\uac00  \uc788\ub294\uc9c0 \uc5ec\ubd80\ub97c \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud560 \uac83\uc774\uace0, \uadf8 \uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uae30\uc218\uc5d0\uae4c\uc9c0  \uc774\ub974\ub7ec\uc57c \ub418\ub294 \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\ubc95\ucd1d\ub860", "question": "\ubd80\uc791\uc704\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubd80\uc791\uc704\uc5d0 \uc758\ud55c \uae30\ub9dd\uc740 \ubcf4\ud5d8\uacc4\uc57d\uc790\uac00 \ubcf4\ud5d8\uc790\uc640 \ubcf4\ud5d8\uacc4\uc57d\uc744  \uccb4\uacb0\ud558\uba74\uc11c \uc0c1\ubc95\uc0c1 \uace0\uc9c0\uc758\ubb34\ub97c \uc704\ubc18\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \uc778\uc815\ub420 \uc218  \uc788\uc9c0\ub9cc, \uace0\uc9c0\uc758\ubb34 \uc704\ubc18\uc740 \u2018\ubcf4\ud5d8\uc0ac\uace0\uc758 \uc6b0\uc5f0\uc131\u2019\uc774\ub77c\ub294 \ubcf4\ud5d8\uc758  \ubcf8\uc9c8\uc744 \ud574\ud560 \uc815\ub3c4\uc5d0 \uc774\ub974\ub7ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\ucc30\uad00\uc774 \uc555\uc218\ub41c \uc99d\uac70\ubb3c\uc744 \uac80\ucc30\uc5d0 \uc1a1\uce58\ud558\uc5ec \ubc94\uc8c4 \ud610\uc758\uc758 \uc785\uc99d\uc5d0  \uc0ac\uc6a9\ud558\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \ub4f1\uc758 \uc801\uc808\ud55c \uc870\uce58\ub97c \ucde8\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc624\ud788\ub824  \ud53c\uc555\uc218\uc790\uc5d0\uac8c \ub3cc\ub824\uc8fc\uc5b4 \uc791\uc704\ubc94\uc778 \uc99d\uac70\uc778\uba78\uc8c4\ub97c \ubc94\ud55c \uacbd\uc6b0,  \ubd80\uc791\uc704\ubc94\uc778 \uc9c1\ubb34\uc720\uae30\uc8c4\ub3c4 \ud568\uaed8 \uc131\ub9bd\ud55c\ub2e4. ", " \ubc94\uc8c4\uac00 \uc801\uadf9\uc801 \uc791\uc704\ub294 \ubb3c\ub860 \uc18c\uadf9\uc801 \ubd80\uc791\uc704\ub85c\ub3c4 \uc2e4\ud604\ub420 \uc218 \uc788\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud589\uc704\uc790\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \uc2e0\uccb4\uc801 \ud65c\ub3d9\uc774\ub098 \ubb3c\ub9ac\uc801\u318d\ud654\ud559\uc801 \uc791\uc6a9\uc73c\ub85c  \ud0c0\uc778\uc758 \ubc95\uc775 \uc0c1\ud669\uc744 \uc545\ud654\uc2dc\ucf1c \uacb0\uad6d \uce68\ud574\uc5d0 \uc774\ub974\ub800\ub2e4\uba74, \uc774\ub294 \uc791\uc704\uc5d0  \uc758\ud55c \ubc94\uc8c4\ub85c \ubd04\uc774 \uc6d0\uce59\uc774\ub2e4. ", " \ubd80\uc791\uc704\ubc94\uc758 \uc791\uc704\uc758\ubb34\ub294 \ubc95\uc801\uc778 \uc758\ubb34\uc778 \ud55c \uc131\ubb38\ubc95\uc774\uac74 \ubd88\ubb38\ubc95\uc774\uac74  \uc0c1\uad00\uc774 \uc5c6\uc73c\uba70, \ubc95\ub839, \ubc95\ub960\ud589\uc704, \uc120\ud589\ud589\uc704\ub85c \uc778\ud55c \uacbd\uc6b0\ub294 \ubb3c\ub860  \uc2e0\uc758\uc131\uc2e4\uc758 \uc6d0\uce59\uc774\ub098 \uc0ac\ud68c\uc0c1\uaddc \ud639\uc740 \uc870\ub9ac\uc0c1 \uc791\uc704\uc758\ubb34\uac00 \uae30\ub300\ub418\ub294  \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \ubc95\uc801\uc778 \uc791\uc704\uc758\ubb34\uac00 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc99d\uc5b8\uac70\ubd80\uad8c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc790\uc2e0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc774 \ud655\uc815\ub41c \uc99d\uc778\uc774 \uacf5\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \ud53c\uace0\uc0ac\uac74\uc5d0\uc11c  \uc99d\uc5b8\ud560 \ub2f9\uc2dc, \uc55e\uc73c\ub85c \uc7ac\uc2ec\uc744 \uccad\uad6c\ud560 \uc608\uc815\uc774\ub77c\uace0 \ud558\uc5ec\ub3c4 \uc774\ub97c \uc774\uc720\ub85c  \uc99d\uc778\uc5d0\uac8c \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c148\uc870\uc5d0 \uc758\ud55c \uc99d\uc5b8\uac70\ubd80\uad8c\uc740 \uc778\uc815\ub418\uc9c0  \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c148\uc870\uc758 \u2018\ud615\uc0ac\uc18c\ucd94 \ub610\ub294 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\ub97c \ub2f9\ud558\uac70\ub098\u2019\uc5d0\uc11c\uc758  \u2018\ud615\uc0ac\uc18c\ucd94\u2019\ub294 \uc99d\uc778\uc774 \uc774\ubbf8 \uc800\uc9c0\ub978 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc5d0 \ub300\ud55c \uac83\ub9cc\uc744 \uc758\ubbf8\ud558\ub294  \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ubbc0\ub85c, \uc99d\uc778\uc758 \uc99d\uc5b8\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \ube44\ub85c\uc18c \ubc94\uc8c4\uac00 \uc131\ub9bd\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0\ub3c4 \uc99d\uc5b8\uac70\ubd80\uad8c \uace0\uc9c0( \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c160\uc870)\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \ubc94\ud589\uc744 \ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc790\uac00 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uc9c0\uc704\uc5d0\uc11c \ubc94\ud589\uc0ac\uc2e4\uc744 \ud5c8\uc704\uc790\ubc31\ud55c  \ud6c4 \uacf5\ubc94\uc5d0 \ub300\ud55c \uc99d\uc778\uc758 \uc790\uaca9\uc5d0\uc11c \uadf8 \uacf5\ubc94\uacfc \ud568\uaed8 \ubc94\ud589\ud558\uc600\ub2e4\uace0  \ud5c8\uc704\uc758 \uc9c4\uc220\uc744 \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uc99d\uc5b8\uc740 \uc99d\uc5b8\uac70\ubd80\uad8c\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \ubcc0\ud638\uc0ac\uac00 \uc5c5\ubb34\uc0c1 \uc704\ud0c1\uc744 \ubc1b\uc740 \uad00\uacc4\ub85c \uc54c\uac8c \ub41c \uc0ac\uc2e4\ub85c\uc11c \ud0c0\uc778\uc758  \ube44\ubc00\uc5d0 \uad00\ud55c \uac83\uc5d0 \ub300\ud574 \uc99d\uc5b8\uc744 \uac70\ubd80\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uac70\ubd80\uc0ac\uc720\ub97c  \uc18c\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc18c\uc1a1\ud589\uc704\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud56d\uc18c\ud3ec\uae30\uc640 \uac19\uc740 \uc808\ucc28\ud615\uc131\uc801 \uc18c\uc1a1\ud589\uc704\uac00 \ucc29\uc624\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \ud589\ud558\uc5ec\uc9c4  \uacbd\uc6b0 \uadf8 \ud589\uc704\uac00 \ubb34\ud6a8\ub85c \ub418\uae30 \uc704\ud558\uc5ec\ub294 \uadf8 \ucc29\uc624\uac00 \ud589\uc704\uc790 \ub610\ub294  \ub300\ub9ac\uc778\uc774 \ucc45\uc784\uc9c8 \uc218 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc720\ub85c \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc744 \uac83\uc774 \uc694\uad6c\ub41c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uc5d0 \uc758\ud55c \uacf5\uc18c\uc7a5\uc81c\ucd9c\uc740 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\ub77c\ub294 \uc18c\uc1a1\ud589\uc704\uac00 \uc131\ub9bd\ud558\uae30  \uc704\ud55c \ubcf8\uc9c8\uc801 \uc694\uc18c\uc774\ubbc0\ub85c \uacf5\uc18c\uc7a5\uc81c\ucd9c\uc774 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uac00  \uc131\ub9bd\ub418\uc5c8\ub2e4\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\uaddc\uce59 \uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \ubc95\uc6d0\uc740 \uacf5\uc2dc\uc1a1\ub2ec\uc758 \uc0ac\uc720\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ud55c  \ub54c\uc5d0\ub294 \uc9c1\uad8c \ub610\ub294 \uac80\uc0ac\uc758 \uccad\uad6c\uc5d0 \ub530\ub77c \uacb0\uc815\uc73c\ub85c \uacf5\uc2dc\uc1a1\ub2ec\uc744 \uba85\ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uac00 \uace0\uc18c \ucde8\uc18c\ub41c \uc0ac\uac74\uc744 \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uc778 \ud611\ubc15\uc8c4\ub85c \uae30\uc18c\ud558\uc600\ub2e4\uac00  \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uac00 \uc544\ub2cc \uacf5\uac08\ubbf8\uc218\ub85c \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \uc2e0\uccad\ud558\uc5ec \ud5c8\uac00\ub41c  \uacbd\uc6b0 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc758 \ud558\uc790\ub294 \uce58\uc720\ub41c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c254\uc870\uc81c3\ud56d\uc740 \uacf5\uc18c\uc7a5\uc5d0 \ub3d9\ud56d \uc18c\uc815\uc758 \uc0ac\ud56d\ub4e4\uc744  \ud544\uc694\uc801\uc73c\ub85c \uae30\uc7ac\ud558\ub3c4\ub85d \ud55c \uaddc\uc815\uc5d0 \ubd88\uacfc\ud558\uace0 \uadf8 \uc774\uc678\uc758 \uc0ac\ud56d\uc758  \uae30\uc7ac\ub97c \uae08\uc9c0\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uaddc\uc815\uc774 \uc544\ub2c8\ubbc0\ub85c, \uacf5\uc18c\uc2dc\ud6a8\uac00 \uc644\uc131\ub41c  \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744 \uacf5\uc18c\ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4 \uc774\uc678\uc758 \uc0ac\uc2e4\ub85c \uae30\uc7ac\ud55c \uacf5\uc18c\uc7a5\uc740 \uc704 \uaddc\uc815\uc5d0  \uc704\ubc30\ub41c\ub2e4\uace0 \ubcfc \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5 \ub4f1\uc758 \uace0\ubc1c\uc744 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc758 \uc694\uac74\uc73c\ub85c \ud558\ub294 \uc870\uc138\ubc94 \ucc98\ubc8c\ubc95 \uc704\ubc18\uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud574 \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uc774 \uace0\ubc1c\uc5d0 \uc55e\uc11c \uc218\uc0ac\ub97c \ud558\uace0 \uad6c\uc18d\uc601\uc7a5\uc744  \ubc1c\ubd80\ubc1b\uc740 \ud6c4 \uac80\ucc30\uc758 \uc694\uccad\uc5d0 \ub530\ub77c \uc138\ubb34\uc11c\uc7a5\uc774 \uace0\ubc1c\uc870\uce58\ub97c \ud55c \uacbd\uc6b0,  \uadf8 \uace0\ubc1c\uc774 \uc788\uc740 \ud6c4\uc5d0 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4\uba74 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc758 \uc808\ucc28\uac00  \ubc95\ub960\uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ubb34\ud6a8\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uac00 \uc790\uc758\uc801\uc73c\ub85c \uacf5\uc18c\uad8c\uc744 \ud589\uc0ac\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \uc2e4\uc9c8\uc801\uc778  \ubd88\uc774\uc775\uc744 \uc90c\uc73c\ub85c\uc368 \uc18c\ucd94\uc7ac\ub7c9\uad8c\uc744 \ud604\uc800\ud788 \uc77c\ud0c8\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc774\ub97c  \uacf5\uc18c\uad8c\uc758 \ub0a8\uc6a9\uc73c\ub85c \ubcf4\uc544 \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc758 \ud6a8\ub825\uc744 \ubd80\uc778\ud560 \uc218 \uc788\uace0,  \uc5ec\uae30\uc11c \u2018\uc790\uc758\uc801\uc778 \uacf5\uc18c\uad8c\uc758 \ud589\uc0ac\u2019\ub780 \ub2e8\uc21c\ud788 \uc9c1\ubb34\uc0c1\uc758 \uacfc\uc2e4\uc5d0 \uc758\ud55c  \uac83\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294 \ubd80\uc871\ud558\uace0 \uc801\uc5b4\ub3c4 \ubbf8\ud544\uc801\uc774\ub098\ub9c8 \uc5b4\ub5a4 \uc758\ub3c4\uac00 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\ub41c \uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \ubd88\ubc95\uc5f0\ud589, \ubd88\ubc95\uad6c\uae08 \ub610\ub294 \uad6c\uae08\uc7a5\uc18c\uc758  \uc784\uc758\uc801 \ubcc0\uacbd\uc758 \uc704\ubc95\uc0ac\uc720\uac00 \uc788\uc73c\uba74 \uadf8 \uc704\ubc95\ud55c \uc808\ucc28\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec  \uc218\uc9d1\ub41c \uc99d\uac70\uac00 \ubc30\uc81c\ub418\ub294 \uac83\uc740 \ubb3c\ub860, \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc758 \uc808\ucc28 \uc790\uccb4\uac00  \uc704\ubc95\ud558\uc5ec \ubb34\ud6a8\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \uc7ac\ud310\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacf5\uc18c\uc7a5\uc5d0 \uac80\uc0ac\uc758 \uac04\uc778\uc774 \uc5c6\ub2e4\uba74, \uadf8 \uacf5\uc18c\uc7a5\uc758 \ud615\uc2dd\uacfc \ub0b4\uc6a9\uc774  \uc5f0\uc18d\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \uc77c\uccb4\uc131\uc774 \uc778\uc815\ub418\uace0 \ub3d9\uc77c\ud55c \uac80\uc0ac\uac00 \uc791\uc131\ud558\uc600\ub2e4\uace0  \uc778\uc815\ub418\ub354\ub77c\ub3c4 \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc7a5\uc5d0 \uae30\uc7ac\ub41c \uc0ac\uc2e4\uc774 \uc9c4\uc2e4\ud558\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ubc94\uc8c4\uac00 \ub420 \ub9cc\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc774  \ud3ec\ud568\ub418\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \uacb0\uc815\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc7ac\ud310\uad8c\uc774 \uc5c6\uc744 \ub54c\uc5d0\ub294 \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \ub3d9\uc77c\uc0ac\uac74\uc774 \uc0ac\ubb3c\uad00\ud560\uc744 \ub2ec\ub9ac\ud558\ub294 \uc5ec\ub7ec \uac1c\uc758 \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uacc4\uc18d\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0  \uc0ac\uac74\uc744 \uc2ec\ud310\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\uac8c \ub41c \ubc95\uc6d0\uc740 \ub2f9\ud574 \uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud574 \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758  \uacb0\uc815\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\ubc95\uad00\uc758 \uae30\ud53c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae30\ud53c\uc6d0\uc778\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \u2018\ubd88\uacf5\ud3c9\ud55c \uc7ac\ud310\uc744 \ud560 \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\u2019\ub780 \ub2f9\uc0ac\uc790\uac00  \ubd88\uacf5\ud3c9\ud55c \uc7ac\ud310\uc774 \ub420\uc9c0\ub3c4 \ubaa8\ub978\ub2e4\uace0 \ucd94\uce21\ud560 \ub9cc\ud55c \uc8fc\uad00\uc801\uc778 \uc0ac\uc815\uc774  \uc788\ub294 \ub54c\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\ubd80\uac00 \ub2f9\uc0ac\uc790\uc758 \uc99d\uac70\uc2e0\uccad\uc744 \ucc44\ud0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4\ub294 \uac83\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294  \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\uc9c0\ub9cc, \uc774\ubbf8 \ud589\ud55c \uc99d\uac70\uacb0\uc815\uc744 \ucde8\uc18c\ud558\uc600\ub2e4\ub294  \uac83\uc740 \uadf8 \uc790\uccb4\ub85c\uc11c \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\uc7a5\uc774 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uad8c\uc758 \ubcf8\uc9c8\uc801\uc778 \ubd80\ubd84\uc744 \uce68\ud574\ud558\uc600\ub2e4\uace0  \ubcfc \ub9cc\ud55c \uc18c\uba85\uc790\ub8cc\uac00 \uc5c6\ub354\ub77c\ub3c4, \uc7ac\ud310\uc7a5\uc774 \uc99d\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \ud53c\uace0\uc778\uc758  \uc2e0\ubb38\uc744 \uc81c\uc9c0\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc774 \uc788\ub2e4\ub294 \uac83\uc740 \uadf8 \uc790\uccb4\ub85c\uc11c \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\ubd80\uac00 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc5d0 \uc815\ud55c \uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc0ac\uac74\uc758 \uacb0\uc815\uc744  \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc720\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294 \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uacf5\ud310\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc720\uc8c4\ub85c \uc778\uc815\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc2ec\uc99d\ud615\uc131\uc758 \uc815\ub3c4\ub294 \ud569\ub9ac\uc801\uc778  \uc758\uc2ec\uc744 \ud560 \uc5ec\uc9c0\uac00 \uc5c6\uc744 \uc815\ub3c4\uc774\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uc5ec\uae30\uc11c \u2018\ud569\ub9ac\uc801 \uc758\uc2ec\u2019\uc774\ub780  \ub17c\ub9ac\uc640 \uacbd\ud5d8\uce59\uc5d0 \uae30\ud558\uc5ec \uc694\uc99d\uc0ac\uc2e4\uacfc \uc591\ub9bd\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc758  \uac1c\uc5f0\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \ud569\ub9ac\uc131 \uc788\ub294 \uc758\ubb38\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4.  ", " \uac80\uc0ac, \ud53c\uace0\uc778 \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778\uc740 \uacf5\ud310\uc808\ucc28\uc0c1 \uc7ac\ud310\uc7a5\uc758 \ucc98\ubd84\uc774 \ubc95\ub839\uc5d0  \uc704\ubc18\ud558\uac70\ub098 \uc0c1\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \uc774\ub97c \uc774\uc720\ub85c \uc774\uc758\uc2e0\uccad\uc744  \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc774\uc640 \uad00\ub828\ub41c \ub2e4\ub978 \ud615\uc0ac\uc0ac\uac74\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc5d0\uc11c \uc778\uc815\ub41c  \uc0ac\uc2e4\uc740 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc720\ub825\ud55c \uc99d\uac70\uc790\ub8cc\uac00 \ub418\ub294 \uac83\uc774\ub098,  \ub2f9\ud574 \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc81c\ucd9c\ub41c \ub2e4\ub978 \uc99d\uac70 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \uad00\ub828 \ud615\uc0ac\uc0ac\uac74  \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc758 \uc0ac\uc2e4\ud310\ub2e8\uc744 \uadf8\ub300\ub85c \ucc44\ud0dd\ud558\uae30 \uc5b4\ub835\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub420 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uc774\ub97c \ubc30\ucc99\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc7a5 \uae30\uc7ac\uc758 \ubc29\uc2dd\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778 \uce21\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc774\uc758\uac00 \uc81c\uae30\ub418\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\uc600\uace0, \ubc95\uc6d0 \uc5ed\uc2dc \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc758 \uc2e4\uccb4\ub97c \ud30c\uc545\ud558\ub294 \ub370 \uc9c0\uc7a5\uc774  \uc5c6\ub2e4\uace0 \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec \uadf8\ub300\ub85c \uacf5\ud310\uc808\ucc28\ub97c \uc9c4\ud589\ud55c \uacb0\uacfc \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\uc808\ucc28\uac00  \ub9c8\ubb34\ub9ac\ub418\uc5b4 \ubc95\uad00\uc758 \uc2ec\uc99d\ud615\uc131\uc774 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c\ub294 \ub354 \uc774\uc0c1 \uacf5\uc18c\uc7a5 \uc77c\ubcf8\uc8fc\uc758 \uc704\ubc30\ub97c \uc8fc\uc7a5\ud558\uc5ec \uc774\ubbf8 \uc9c4\ud589\ub41c \uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc758 \ud6a8\ub825\uc744 \ub2e4\ud234 \uc218  \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac80\uc0ac\uac00 \uc81c\ucd9c\ud55c \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\ud5c8\uac00\uc2e0\uccad\uc11c \ubd80\ubcf8\uc744 \uc989\uc2dc \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c  \uc1a1\ub2ec\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44 \ubc95\uc6d0\uc774 \uacf5\ud310\uc808\ucc28\ub97c \uc9c4\ud589\ud55c \uc870\uce58\ub294 \uc808\ucc28\uc0c1\uc758  \ubc95\ub839\uc704\ubc18\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub098, \uadf8\ub7ec\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ubc29\uc5b4\uad8c\uc774\ub098  \ubcc0\ud638\uc778\uc758 \ubcc0\ud638\uad8c \ub4f1\uc774 \ubcf8\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \uce68\ud574\ub418\uc5c8\ub2e4\uace0 \ubcfc \uc815\ub3c4\uc5d0 \uc774\ub974\uc9c0  \uc54a\ub294 \ud55c \uadf8\uac83\ub9cc\uc73c\ub85c \ud310\uacb0\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce5c \uc704\ubc95\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud3ec\uad04\uc77c\uc8c4\uc778 \uc601\uc5c5\ubc94\uc5d0\uc11c \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\ub41c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uacfc \uacf5\ud310\uc2ec\ub9ac \uc911\uc5d0  \ucd94\uac00\ub85c \ubc1c\uacac\ub41c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uadf8 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub4e4\uacfc \ub3d9\uc77c\uc131\uc774 \uc778\uc815\ub418\ub294  \ub610 \ub2e4\ub978 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc720\uc8c4\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc774 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \ucd94\uac00\ub85c  \ubc1c\uacac\ub41c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc808\ucc28\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uacf5\uc18c\uc0ac\uc2e4\ub85c \ucd94\uac00 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0c1\uace0\uc2ec\uc5d0\uc11c \uc6d0\uc2ec\ud310\uacb0\uc744 \ud30c\uae30\ud558\uace0 \uc0ac\uac74\uc744 \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0 \ud658\uc1a1\ud55c \uacbd\uc6b0,  \ud658\uc1a1\ubc1b\uc740 \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc774 \ud5c8\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uac00 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \ud558\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uc7ac\uc815\ud558\ub294  \uacf5\ud310\uc815\uc5d0\uc11c\ub294 \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \uc774\uc775\uc774 \ub418\uac70\ub098 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ub3d9\uc758\ud558\uba74  \ubc95\uc6d0\uc740 \uad6c\uc220\uc5d0 \uc758\ud55c \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \ud5c8\uac00\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc774 \uba85\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uac80\uc0ac\uc758 \uad8c\ud55c\uc5d0 \uc18d\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uad6c\uc18d\ucde8\uc18c \uccad\uad6c ", " \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uad6c\uc18d\uc9d1\ud589\uc815\uc9c0 \uc2e0\uccad ", " \ud53c\uc758\uc790\uc758 \uac10\uc815\uc720\uce58 \uccad\uad6c ", " \uc7ac\uc2ec\uc758 \uccad\uad6c "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\ud615\uc0ac\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0\uc11c\ub294 \uac80\uc0ac\uc758 \uacf5\uc18c\ucde8\uc18c\uac00 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc885\uad6d\uc7ac\ud310\uc774 \uc678\ubd80\uc801\uc73c\ub85c \uc131\ub9bd\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc885\uad6d\uc7ac\ud310\uc744 \ud55c \ubc95\uc6d0\uc740 \uadf8  \uc7ac\ud310\uc744 \ucca0\ud68c\ud558\uac70\ub098 \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\uc7a5\uc758 \uc7ac\ud310\uc5d0 \ub300\ud55c \uc900\ud56d\uace0\uc758 \uccad\uad6c\ub294 \uc7ac\ud310\uc758 \uace0\uc9c0\uc788\ub294 \ub0a0\ub85c\ubd80\ud130  7\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uacfc \uacf5\ubc94\uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294 \ub2e4\ub978 \ud53c\uc758\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00 \uc791\uc131  \ud53c\uc758\uc790\uc2e0\ubb38\uc870\uc11c\ub294 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c312\uc870\uc81c4\ud56d\uc758 \uc694\uac74\uc744 \uac16\ucd94\uba74  \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uadf8 \uc870\uc11c\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubd80\uc778\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc774\ub97c \uc720\uc8c4  \uc778\uc815\uc758 \uc99d\uac70\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc95\uc6d0\uc740 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc11c\ub97c \uc1a1\ubd80\ubc1b\uc740 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc1a1\ubd80\ubc1b\uc740 \ub0a0\ubd80\ud130 7\uc77c  \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud53c\uc758\uc790\uc5d0\uac8c \uadf8 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uace0, \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc11c\ub97c  \uc1a1\ubd80\ubc1b\uc740 \ub0a0\ubd80\ud130 3\uac1c\uc6d4 \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud56d\uace0\uc758 \uc808\ucc28\uc5d0 \uc900\ud558\uc5ec \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uc758 \ubd88\uae30\uc18c\ucc98\ubd84\uc740 \ubb3c\ub860 \uc9c4\uc815\uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc785\uac74 \uc804 \uc870\uc0ac(\ub0b4\uc0ac)  \uc885\uacb0\ucc98\ubd84\ub3c4 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc778\uc774 \uc790\uae30 \ub610\ub294 \ub300\ub9ac\uc778\uc774 \ucc45\uc784\uc9c8 \uc218 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad \uae30\uac01\uacb0\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc7ac\ud56d\uace0 \uc81c\uae30\uae30\uac04\uc744 \uc900\uc218\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \uacbd\uc6b0,  \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c345\uc870(\uc0c1\uc18c\uad8c\ud68c\ubcf5\uccad\uad6c\uad8c\uc790)\uc5d0 \ub530\ub77c \uc7ac\ud56d\uace0\uad8c \ud68c\ubcf5\uc744  \uccad\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uc18c\uc790\uc778 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc778\uc774 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad \uae30\uac01\uacb0\uc815\uc5d0 \ubd88\ubcf5\ud558\uc5ec \uc7ac\ud56d\uace0\ub97c  \uc81c\uae30\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uc81c\uae30\uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uad50\ub3c4\uc18c\uc7a5\uc774\ub098 \uad6c\uce58\uc18c\uc7a5 \ub610\ub294  \uadf8 \uc9c1\ubb34\ub97c \ub300\ub9ac\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c \uc7ac\ud56d\uace0\uc7a5\uc744 \uc81c\ucd9c\ud55c \ub54c\uc5d0 \uc7ac\ud56d\uace0\ub97c  \ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uac04\uc8fc\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\ubcc0\ud638\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ubc95\uc778\uc77c \ub54c\ub294 \ubc95\uc778\uc758 \ub300\ud45c\uc790\uac00 \uc81c\uc0bc\uc790\uc5d0\uac8c \ubcc0\ud638\uc778 \uc120\uc784\uc744  \uc704\uc784\ud558\uc5ec \uadf8\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ubc95\uc778\uc744 \uc704\ud55c \ubcc0\ud638\uc778\uc744 \uc120\uc784\ud558\ub3c4\ub85d \ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \ub418\ub824\ub294 \uc790\uac00 \ubcc0\ud638\uc778 \uc120\uc784\uc11c\ub97c \uc81c\ucd9c\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44 \uc0c1\uace0 \uc774\uc720\uc11c\ub9cc\uc744 \uc81c\ucd9c\ud558\uace0 \uc0c1\uace0\uc774\uc720\uc11c \uc81c\ucd9c\uae30\uac04\uc774 \uc9c0\ub09c \ud6c4\uc5d0 \ubcc0\ud638\uc778  \uc120\uc784\uc11c\ub97c \uc81c\ucd9c\ud558\uc600\ub354\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc0c1\uace0\uc774\uc720\uc11c\ub294 \uc801\ubc95\u318d\uc720\ud6a8\ud558\ub2e4. ", " \ud544\uc694\uc801 \ubcc0\ud638\uc0ac\uac74\uc5d0\uc11c \ubcc0\ud638\uc778 \uc5c6\uc774 \uac1c\uc815\ud558\uc5ec \uc2ec\ub9ac\ub97c \uc9c4\ud589\ud55c \ub2e4\uc74c  \ubb34\uc8c4\ud310\uacb0\uc744 \ud55c \uacbd\uc6b0, \uc774\ub294 \uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc758 \ubc95\ub839\uc704\ubc18\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \ub2f9\ud574 \ud310\uacb0\uc740 \ubb34\ud6a8\uc774\ub2e4. ", " \uad6c\uc18d\ub41c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \uc5ec\ub7ec \uba85\uc778 \uacbd\uc6b0, \ubcc0\ud638\uc778\uc758  \uc811\uacac\uad50\ud1b5\uad8c \ud589\uc0ac\uac00 \uadf8 \ud55c\uacc4\ub97c \uc77c\ud0c8\ud55c \uac83\uc778\uc9c0\uc758 \uc5ec\ubd80\ub294 \ud574\ub2f9  \ubcc0\ud638\uc778\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec \uac1c\ubcc4\uc801\uc73c\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uac15\uc81c\uc218\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud604\ud589\ubc94\uc778 \uccb4\ud3ec\uc758 \uc694\uac74\uc744 \uac16\ucd94\uc5c8\ub294\uc9c0 \uc5ec\ubd80\ub294 \uccb4\ud3ec \ub2f9\uc2dc\uc758  \uc0c1\ud669\uc744 \uae30\ucd08\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uace0, \uccb4\ud3ec \ub2f9\uc2dc\uc758 \uc0c1\ud669\uc73c\ub85c  \ubcfc \ub54c \uadf8 \uc694\uac74\uc758 \ucda9\uc871 \uc5ec\ubd80\uc5d0 \uad00\ud55c \uac80\uc0ac\ub098 \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00 \ub4f1\uc758  \ud310\ub2e8\uc774 \uacbd\ud5d8\uce59\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \ud604\uc800\ud788 \ud569\ub9ac\uc131\uc744 \uc783\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uadf8 \uccb4\ud3ec\ub294 \uc704\ubc95\ud558\ub2e4. \u3134. \uad6c\uc18d\uae30\uac04\uc5f0\uc7a5\ud5c8\uac00\uacb0\uc815\uc774 \uc788\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uadf8 \uc5f0\uc7a5\uae30\uac04\uc740  \uad6c\uc18d\uae30\uac04\uc774 \ub9cc\ub8cc\ub41c \ub0a0\ub85c\ubd80\ud130 \uae30\uc0b0\ud55c\ub2e4. \u3137. \ud53c\uc758\uc790, \ud53c\uc758\uc790\uc758 \ubcc0\ud638\uc778\u318d\ubc95\uc815\ub300\ub9ac\uc778\u318d\ubc30\uc6b0\uc790\u318d\uc9c1\uacc4\uce5c\uc871\u318d \ud615\uc81c\uc790\ub9e4\u318d\uac00\uc871\u318d\ub3d9\uac70\uc778 \ub610\ub294 \uace0\uc6a9\uc8fc\ub294 \uad6c\uc18d\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uc758  \ubcf4\uc11d\uc744 \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uccad\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3139. \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uc774 \uc555\uc218\u318d\uc218\uc0c9\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc801\ud78c \u2018\uc218\uc0c9\ud560 \uc7a5\uc18c\u2019\uc5d0 \uc788\ub294  \ucef4\ud4e8\ud130 \ub4f1 \uc815\ubcf4\ucc98\ub9ac\uc7a5\uce58\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub41c \uc804\uc790\uc815\ubcf4 \uc678\uc5d0 \uc6d0\uaca9\uc9c0  \uc11c\ubc84\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub41c \uc804\uc790\uc815\ubcf4\ub97c \uc555\uc218\u318d\uc218\uc0c9\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uc555\uc218\u318d \uc218\uc0c9\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc801\ud78c \u2018\uc555\uc218\ud560 \ubb3c\uac74\u2019\uc5d0 \ubcc4\ub3c4\ub85c \uc6d0\uaca9\uc9c0 \uc11c\ubc84 \uc800\uc7a5  \uc804\uc790\uc815\ubcf4\uac00 \ud2b9\uc815\ub418\uc5b4 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc0c1\uc2b5\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c \ud3ec\uad04\uc77c\uc8c4\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc5ec\ub7ec \uac1c\uc758 \uc0ac\uae30\ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4 \uc911  \uc77c\ubd80\uc5d0 \ub300\ud574 \uae30\uc18c\ub41c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \ub2e8\uc21c\uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc774 \ud655\uc815\ub41c \ud6c4,  \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc758 \uc0ac\uc2e4\uc2ec\ud310\uacb0 \uc120\uace0 \uc804\uc5d0 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ubc94\ud55c \ub098\uba38\uc9c0 \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud574  \uac80\uc0ac\uac00 \uc0c1\uc2b5\uc0ac\uae30\uc8c4\ub85c \ucd94\uac00 \uae30\uc18c\ub97c \ud55c \uacbd\uc6b0 \ubc95\uc6d0\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \uc7ac\ud310\uc744  \ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "choices": [" \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uac00 \ubc95\ub960\uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ubb34\ud6a8\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc774 \uc788\uc740 \ub54c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c \uba74\uc18c\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub2e8\uc21c\uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uae30\ud310\ub825\uc740 \ucd94\uac00 \uae30\uc18c\ub41c \uc0c1\uc2b5\uc0ac\uae30\uc8c4\uc5d0 \ubbf8\uce58\uc9c0 \uc54a\uc73c\ubbc0\ub85c  \uc2e4\uccb4\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc774\ubbf8 \uae30\uc18c\uac00 \ub41c \uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud574 \ub2e4\uc2dc \uae30\uc18c\uac00 \ub41c \uc774\uc911\uae30\uc18c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2e4\ub978 \uc99d\uac70\ub098 \uc99d\uc778\uc758 \uc9c4\uc220\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \uad73\uc774 \ucd94\uac00 \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\ub97c \ud560 \ud544\uc694\uac00  \uc5c6\ub2e4\ub294 \ub4f1 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\uace0, \uc18c\uc7ac\ud0d0\uc9c0\ub098 \uad6c\uc778\uc7a5 \ubc1c\ubd80\uac00 \ubd88\uac00\ub2a5\ud55c  \uac83\uc774 \uc544\ub2d8\uc5d0\ub3c4 \ubd88\uad6c\ud558\uace0 \ubc95\uc6d0\uc774 \ubd88\ucd9c\uc11d\ud55c \ud575\uc2ec \uc99d\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \uc18c\uc7ac\ud0d0\uc9c0\ub098 \uad6c\uc778\uc7a5 \ubc1c\ubd80 \uc5c6\uc774 \uc99d\uc778\ucc44\ud0dd \uacb0\uc815\uc744 \ucde8\uc18c\ud558\ub294 \uac83\uc740  \uc7ac\ub7c9\uc744 \ubc97\uc5b4\ub098\ub294 \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \uc704\ubc95\ud558\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ucd9c\uc11d\uc744 \uc694\ud558\ub294 \uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c, \ubc95\uc6d0\uc774 \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uc99d\uc778\uc744  \ucc44\ud0dd\ud558\uc5ec \ub2e4\uc74c \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc744 \ud558\uae30\ub85c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c  \uace0\uc9c0\ud558\uc600\ub294\ub370 \uadf8 \ub2e4\uc74c \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uc99d\uc778\uc740 \ucd9c\uc11d\ud558\uc600\uc73c\ub098 \ud53c\uace0\uc778\uc774  \uc815\ub2f9\ud55c \uc0ac\uc720 \uc5c6\uc774 \ucd9c\uc11d\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uacbd\uc6b0, \ubc95\uc6d0\uc774 \uc774\ubbf8 \ucd9c\uc11d\ud558\uc5ec  \uc788\ub294 \uc99d\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uacf5\ud310\uae30\uc77c \uc678\uc758 \uc2e0\ubb38\uc73c\ub85c\uc11c \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc744 \ud558\uace0  \ub2e4\uc74c \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uadf8 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc870\uc11c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc11c\uc99d\uc870\uc0ac\ub97c \ud558\ub294 \uac83\uc740  \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\uc808\ucc28\ub85c\uc11c \uc801\ubc95\ud558\ub2e4. ", " \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \ubcc0\ud638\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \ucc28\ud3d0\uc2dc\uc124\uc758 \uc124\uce58\ub294 \uc774\ubbf8 \uc778\uc801  \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ube44\ubc00\uc870\uce58\uac00 \ucde8\ud574\uc9c4 \uc99d\uc778\uc774 \ubcc0\ud638\uc778\uc744 \ub300\uba74\ud558\uc5ec  \uc9c4\uc220\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc790\uc2e0\uc758 \uc2e0\ubd84\uc774 \ub178\ucd9c\ub418\ub294 \uac83\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc2ec\ud55c \uc2ec\ub9ac\uc801\uc778  \ubd80\ub2f4\uc744 \ub290\ub07c\ub294 \ub4f1\uc758 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc608\uc678\uc801\uc73c\ub85c \ud5c8\uc6a9\ub420  \uc218 \uc788\uc744 \ubfd0\uc774\ub2e4.  ", " \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c221\uc870\uc7582(\uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc758 \uccad\uad6c)\uc5d0 \uc758\ud55c \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc808\ucc28 \uc5d0\uc11c\ub294 \ud53c\uace0\uc778\u318d\ud53c\uc758\uc790 \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778\uc758 \ucc38\uc5ec\uac00 \ud544\uc694\uc801 \uc694\uac74\uc774\ubbc0\ub85c  \ud53c\uace0\uc778\u318d\ud53c\uc758\uc790\ub098 \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc808\ucc28\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub2e4\uba74  \uc704\ubc95\uc774\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc740 \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec \uc7ac\ud310\uc7a5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc544 \ud53c\uace0\uc778  \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778, \uc99d\uc778 \ub610\ub294 \uac10\uc815\uc778 \ub4f1 \uc18c\uc1a1\uad00\uacc4\uc778\uc5d0\uac8c \uc18c\uc1a1\uad00\uacc4\ub97c  \ubd84\uba85\ud558\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uc758\uacac\uc744 \uc9c4\uc220\ud558\uac70\ub098  \uc9c1\uc811 \uc9c8\ubb38\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc \uc7ac\ud310\uc758 \ud569\uc758\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\ub294 \uac83\uc740 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0  \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc740 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc774 \uc81c\ucd9c\ud55c \uc11c\uba74\uc774\ub098 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc758 \uc124\uba85  \ub610\ub294 \uc758\uacac\uc758 \uc9c4\uc220\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uac80\uc0ac, \ud53c\uace0\uc778 \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778\uc5d0\uac8c \uad6c\uc220  \ub610\ub294 \uc11c\uba74\uc5d0 \uc758\ud55c \uc758\uacac\uc9c4\uc220\uc758 \uae30\ud68c\ub97c \uc8fc\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc81c\ucc99 \ub610\ub294 \uae30\ud53c \uc2e0\uccad\uc774 \uc788\ub294 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc740 \uadf8 \uc2e0\uccad\uc5d0 \uad00\ud55c \uacb0\uc815\uc774  \ud655\uc815\ub420 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uadf8 \uc2e0\uccad\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\uac74\uc758 \uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4.  \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc740 \ud574\ub2f9 \uc81c\ucc99 \ub610\ub294 \uae30\ud53c \uc2e0\uccad\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc758\uacac\uc744  \uc9c4\uc220\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc740 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uc815\ub4e4\uc744 \uc9c0\ucf1c\uc57c \ud558\uace0, \uc774\ub97c \uc900\uc218\ud568\uc5d0  \uc788\uc5b4\uc11c\ub3c4 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc808\ucc28 \uc9c4\ud589 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744  \ub2f9\uc0ac\uc790\uc5d0\uac8c \uc801\uc808\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc801\uc2dc\uc5d0 \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec \ub2f9\uc0ac\uc790\uc758 \ucc38\uc5ec \uae30\ud68c\uac00  \uc2e4\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \ubcf4\uc7a5\ub420 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \uc138\uc2ec\ud55c \ubc30\ub824\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc7ac\uccb4\ud3ec\u318d\uc7ac\uad6c\uc18d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf4\uc99d\uae08 \ub0a9\uc785\uc744 \uc870\uac74\uc73c\ub85c \uc11d\ubc29\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uac00 \uc8fc\uac70\uc758 \uc81c\ud55c\uc774\ub098  \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ubc95\uc6d0\uc774 \uc815\ud55c \uc870\uac74\uc744 \uc704\ubc18\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c  \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uac70\ub098 \uad6c\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uccb4\ud3ec \ub610\ub294 \uad6c\uc18d \uc801\ubd80\uc2ec\uc0ac\uacb0\uc815\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc11d\ubc29\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uac00 \ub3c4\ub9dd\ud558\uac70\ub098  \ubc94\uc8c4\uc758 \uc99d\uac70\ub97c \uc778\uba78\ud560 \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \ubbff\uc744 \ub9cc\ud55c \ucda9\ubd84\ud55c \uc774\uc720\uac00  \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uac70\ub098 \uad6c\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubcf4\uc99d\uae08 \ub0a9\uc785\uc744 \uc870\uac74\uc73c\ub85c \uc11d\ubc29\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uac00 \ud53c\ud574\uc790, \ub2f9\ud574 \uc0ac\uac74\uc758  \uc7ac\ud310\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc54c\uace0 \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uc790 \ub610\ub294 \uadf8 \uce5c\uc871\uc758  \uc0dd\uba85\u318d\uc2e0\uccb4\u318d\uc7ac\uc0b0\uc5d0 \ud574\ub97c \uac00\ud558\uac70\ub098 \uac00\ud560 \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \ubbff\uc744 \ub9cc\ud55c  \ucda9\ubd84\ud55c \uc774\uc720\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uac70\ub098  \uad6c\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac \ub610\ub294 \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc601\uc7a5\uc5d0 \uc758\ud574 \uccb4\ud3ec\ub418\uc5c8\ub2e4\uac00 \uc11d\ubc29\ub41c  \uc790\ub294 \ub2e4\ub978 \uc911\uc694\ud55c \uc99d\uac70\ub97c \ubc1c\uacac\ud55c \uacbd\uc6b0\ub97c \uc81c\uc678\ud558\uace0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c  \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\uc758 \uae30\ubcf8\uc6d0\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc758 \uc99d\uac70\ubc95\uce59\uacfc \uad00\ub828\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc18c\uadf9\uc801 \uc9c4\uc2e4\uc8fc\uc758\uac00 \ud5cc\ubc95\uc801\uc73c\ub85c  \ubcf4\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c, \ud53c\uace0\uc778\uc740 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uac80\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \ubb34\uae30\ub300\ub4f1\uc758 \uc6d0\uce59\uc774 \ubcf4\uc7a5\ub418\ub294 \uc808\ucc28\ub97c \ud5a5\uc720\ud560 \ud5cc\ubc95\uc801 \uad8c\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c57\uc870\uc81c1\ud56d\uc740 \u201c\uacf5\ubb34\uc6d0\uc774 \uc791\uc131\ud558\ub294 \uc11c\ub958\uc5d0\ub294 \ubc95\ub960\uc5d0  \ub2e4\ub978 \uaddc\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc791\uc131 \uc5f0\uc6d4\uc77c\uacfc \uc18c\uc18d \uacf5\ubb34\uc18c\ub97c \uae30\uc7ac\ud558\uace0  \uae30\uba85\ub0a0\uc778 \ub610\ub294 \uc11c\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.\u201d\ub77c\uace0 \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5ec\uae30\uc5d0\uc11c  \u2018\ubc95\ub960\uc758 \ub2e4\ub978 \uaddc\uc815\u2019\uc5d0 \uac80\ucc30\uc0ac\uac74\uc0ac\ubb34\uaddc\uce59 \uc740 \ud3ec\ud568\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \ubcf8\uc6d0\uacfc \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \uc9c0\uc6d0 \uc0ac\uc774\uc758 \uad00\ud560\uc758 \ubd84\ubc30\ub294 \ud1a0\uc9c0\uad00\ud560\uc758  \ubd84\ubc30\uac00 \uc544\ub2c8\ub77c \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \ub0b4\ubd80\uc758 \uc0ac\ubc95\ud589\uc815\uc0ac\ubb34\ub85c\uc11c \ud589\ud574\uc9c4 \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0  \ubcf8\uc6d0\uacfc \uc9c0\uc6d0 \uc0ac\uc774\uc758 \ub2e8\uc21c\ud55c \uc0ac\ubb34\ubd84\ubc30\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uad70\uc778\uc774 \uc804\uc2dc(\u6230\u6642)\uc5d0 \ubc94\ud55c \uc131\ud3ed\ub825\ubc94\uc8c4\uc758 \ucc98\ubc8c \ub4f1\uc5d0  \uad00\ud55c \ud2b9\ub840\ubc95 \uc81c2\uc870\uc758 \uc131\ud3ed\ub825\ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uad70\uc0ac\ubc95\uc6d0\uc774  \uc7ac\ud310\uad8c\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc804\ubb38\uc99d\uac70\uc758 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c4\uc220\uc774 \uae30\uc7ac\ub41c \uc11c\ub958\uac00 \uadf8 \uc9c4\uc220\uc744 \ud558\uc600\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4 \uc790\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc815\ud669\uc99d\uac70\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub420 \uac83\uc774\ub77c\ub294 \uc774\uc720\ub85c \uadf8 \uc11c\ub958\uc758 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub41c  \ub2e4\uc74c \uadf8 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ub2e4\uc2dc \uc9c4\uc220 \ub0b4\uc6a9\uc758 \uc9c4\uc2e4\uc131\uc744 \uc99d\uba85\ud558\ub294 \uac04\uc811\uc0ac\uc2e4\ub85c  \uc0ac\uc6a9\ud558\uba74 \uadf8 \uc11c\ub958\ub294 \uc804\ubb38\uc99d\uac70\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uac00 \uc791\uc131\ud55c \ud53c\uace0\uc778 \uc544\ub2cc \uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c4\uc220\uc870\uc11c\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc774  \uacf5\ud310\uc815 \uc9c4\uc220\uacfc \ubc30\uce58\ub418\ub294 \ubd80\ubd84\uc740 \ubd80\ub3d9\uc758\ud55c\ub2e4\uace0 \uc9c4\uc220\ud558\uc600\ub2e4\uba74,  \uc9c4\uc220\uc870\uc11c \uc911 \ubd80\ub3d9\uc758\ud55c \ubd80\ubd84\uc744 \uc81c\uc678\ud55c \ub098\uba38\uc9c0 \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294  \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uadf8 \uc870\uc11c\ub97c \uc99d\uac70\ub85c \ud568\uc5d0 \ub3d9\uc758\ud55c\ub2e4\ub294 \ucde8\uc9c0\ub85c \ud574\uc11d\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uc758 \uc870\uc0ac\ub97c \ubc1b\uc740 \ucc38\uace0\uc778\uc774 \ubc95\uc815\uc5d0\uc11c \uc99d\uc5b8\uc744 \uac70\ubd80\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc774  \ubc18\ub300\uc2e0\ubb38\uc744 \ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \uacbd\uc6b0\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc99d\uc5b8\uac70\ubd80\uad8c \ud589\uc0ac\uac00 \uc815\ub2f9\ud558\ub2e4\uba74  \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c314\uc870\uc758 \u2018\uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc774\uc5d0 \uc900\ud558\ub294 \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \uc9c4\uc220\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ub54c\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \ucc38\uace0\uc778\uc5d0  \ub300\ud55c \uac80\uc0ac \uc791\uc131 \uc870\uc11c\ub294 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4. ", " \ucc38\uace0\uc778\uc758 \uc9c4\uc220\uc744 \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \ud558\ub294 \uc870\uc0ac\uc790\uc758 \uc99d\uc5b8\uc740, \uadf8 \ucc38\uace0\uc778\uc774  \ubc95\uc815\uc5d0 \ucd9c\uc11d\ud558\uc5ec \uc870\uc0ac \ub2f9\uc2dc\uc758 \uc9c4\uc220\uc744 \ubd80\uc778\ud558\ub294 \ucde8\uc9c0\ub85c \uc99d\uc5b8\ud558\uc600\ub354\ub77c\ub3c4,  \uadf8 \uc9c4\uc220\uc774 \u2018\ud2b9\ud788 \uc2e0\ube59\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc0c1\ud0dc\ud558\uc5d0\uc11c \ud589\ud558\uc5ec\uc84c\uc74c\u2019\uc774 \uc99d\uba85\ub418\uba74  \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc7ac\ud310\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\ud5cc\ubc95 \uc81c13\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0\uc11c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uc774\uc911\ucc98\ubc8c\uae08\uc9c0\uc758  \uc6d0\uce59\uc5d0\uc11c \u2018\ucc98\ubc8c\u2019\uc740 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ud615\ubc8c \ubd80\uacfc\ub97c \uc758\ubbf8\ud558\uace0,  \uad6d\uac00\uac00 \ud589\ud558\ub294 \uc77c\uccb4\uc758 \uc81c\uc7ac\ub098 \ubd88\uc774\uc775\ucc98\ubd84\uc774 \ubaa8\ub450 \uc5ec\uae30\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub418\ub294  \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \ud56d\uc18c\uc2ec\uc774 \uc81c1\uc2ec\uc758 \uc7ac\ud310\uc11c\uc5d0 \ub300\ud55c \uacbd\uc815 \uacb0\uc815\uc744 \ud558\uba74\uc11c \uc81c1\uc2ec\uc774  \uc120\uace0\ud55c \ud310\uacb0\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc744 \uc2e4\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \ubcc0\uacbd\ud558\ub294 \uac83\uc740 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc81c\uae30 \ud6c4 \ud310\uacb0\uc758 \ud655\uc815\uc774 \uc5c6\uc774 \uacf5\uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud55c \ub54c\ub85c\ubd80\ud130 25\ub144\uc774  \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \uba74\uc18c\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac04\ud1b5\uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc774 \uac04\ud1b5\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ud5cc\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uc885\uc804  \ud569\ud5cc\uacb0\uc815 \uc774\uc804\uc5d0 \ud655\uc815\ub41c \uacbd\uc6b0, \uc774 \ud310\uacb0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc7ac\uc2ec\uac1c\uc2dc\uacb0\uc815\uc774  \uac04\ud1b5\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ud5cc\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uc704\ud5cc\uacb0\uc815\uc77c \uc774\ud6c4\uc5d0 \ud655\uc815\ub418\uc5c8\ub2e4\uba74  \uc7ac\uc2ec\uc2ec\ud310\ubc95\uc6d0\uc740 \ubb34\uc8c4\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95", "question": "\uc7ac\uc2ec\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\uc2ec\uc0ac\uc720 \uc911 \u2018\ubb34\uc8c4 \ub4f1\uc744 \uc778\uc815\ud560 \uba85\ubc31\ud55c \uc99d\uac70\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294\uc9c0  \uc5ec\ubd80\ub294 \uc0c8\ub85c \ubc1c\uacac\ub41c \uc99d\uac70\ub9cc\uc744 \ub3c5\ub9bd\uc801\u318d\uace0\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \uace0\ucc30\ud558\uc5ec  \uadf8 \uc99d\uac70\uac00\uce58\ub9cc\uc73c\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\uc2ec\uc2ec\ud310\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c\ub294 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc7ac\uc2ec\ub300\uc0c1\uc0ac\uac74\uacfc  \ubcc4\uac1c\uc758 \uacf5\uc18c\uc0ac\uc2e4\uc744 \ucd94\uac00\ud558\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \ud558\uac70\ub098 \uc77c\ubc18 \uc808\ucc28\ub85c \uc9c4\ud589 \uc911\uc778 \ubcc4\uac1c\uc758 \ud615\uc0ac\uc0ac\uac74\uc744 \ubcd1\ud569\ud558\uc5ec \uc2ec\ub9ac\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud2b9\ubcc4\uc0ac\uba74\uc73c\ub85c \ud615 \uc120\uace0\uc758 \ud6a8\ub825\uc774 \uc0c1\uc2e4\ub41c \uc720\uc8c4\ud655\uc815\ud310\uacb0\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \uc7ac\uc2ec\uac1c\uc2dc\uacb0\uc815\uc774 \ud655\uc815\ub41c \uacbd\uc6b0, \uc7ac\uc2ec\uc2ec\ud310\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c\ub294 \uadf8 \uc2ec\uae09\uc5d0 \ub530\ub77c  \ub2e4\uc2dc \uc2ec\ud310\ud558\uc5ec \ud2b9\ubcc4\uc0ac\uba74\uc744 \uc774\uc720\ub85c \uba74\uc18c\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\ud569\ubc94 \uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc218\uac1c\uc758 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744 \uc720\uc8c4\ub85c \uc778\uc815\ud558\uc5ec 1\uac1c\uc758  \ud615\uc744 \uc120\uace0\ud55c \ubd88\uac00\ubd84\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc5d0\uc11c \uadf8 \uc911 \uc77c\ubd80\uc758 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc5d0  \ub300\ud558\uc5ec\ub9cc \uc7ac\uc2ec\uccad\uad6c\uc758 \uc774\uc720\uac00 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub9cc  \uc7ac\uc2ec\uac1c\uc2dc\uacb0\uc815\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc704\ubc95\uc218\uc9d1\uc99d\uac70\ubc30\uc81c\ubc95\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00\uc774 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c215\uc870\uc81c2\ud56d\uc744 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \uc601\uc7a5 \uc5c6\uc774  \ubb3c\uac74\uc744 \uc555\uc218\ud55c \uc9c1\ud6c4\uc5d0 \ud53c\uc555\uc218\uc790\ub85c\ubd80\ud130 \uadf8 \uc555\uc218\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc784\uc758\uc81c\ucd9c \ub3d9\uc758\uc11c\ub97c \ubc1b\uc740 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uc555\uc218\ubb3c\uc740 \ubb3c\ub860 \uc784\uc758\uc81c\ucd9c\ub3d9\uc758\uc11c\ub3c4 \ud2b9\ubcc4\ud55c  \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc804\uc790\uc815\ubcf4\uac00 \ub2f4\uae34 \uc800\uc7a5\ub9e4\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc555\uc218\u318d\uc218\uc0c9 \uacfc\uc815\uc5d0\uc11c \ubc94\uc704\ub97c  \uc815\ud558\uc5ec \ucd9c\ub825\u318d\ubcf5\uc81c\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc774 \ubd88\uac00\ub2a5\ud558\uac70\ub098 \uc555\uc218\uc758 \ubaa9\uc801\uc744  \ub2ec\uc131\ud558\uae30\uc5d0 \ud604\uc800\ud788 \uace4\ub780\ud55c \uc608\uc678\uc801\uc778 \uc0ac\uc815\uc774 \uc778\uc815\ub418\uc5b4 \uadf8 \uc804\uc790\uc815\ubcf4\uc758  \ubcf5\uc81c\ubcf8\uc744 \uc218\uc0ac\uae30\uad00 \uc0ac\ubb34\uc2e4 \ub4f1\uc73c\ub85c \uc62e\uaca8 \ubcf5\uc81c\u318d\ud0d0\uc0c9\u318d\ucd9c\ub825\ud558\ub294  \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uacfc\uc815\uc5d0 \ud53c\uc555\uc218\uc790\ub098 \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \ucc38\uc5ec\ud560 \uae30\ud68c\uac00 \ubcf4\uc7a5\ub418\uc5b4\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \ubc94\uc8c4\uc758 \ud53c\ud574\uc790\uc778 \uac80\uc0ac\uac00 \uadf8 \uc0ac\uac74\uc758 \uc218\uc0ac\uc5d0 \uad00\uc5ec\ud558\uac70\ub098, \uc555\uc218\u318d \uc218\uc0c9\uc601\uc7a5\uc758 \uc9d1\ud589\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud55c \uac80\uc0ac\uac00 \ub2e4\uc2dc \uc218\uc0ac\uc5d0 \uad00\uc5ec\ud558\uc600\ub2e4\uba74  \uadf8 \uc790\uccb4\ub85c\uc11c \uc218\uc0ac\ub294 \uc704\ubc95\ud558\uace0, \uadf8\uc5d0 \ub530\ub978 \ucc38\uace0\uc778\uc774\ub098 \ud53c\uc758\uc790\uc758  \uc9c4\uc220\uc740 \uc784\uc758\uc131\uc774 \uc778\uc815\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uc774 \uad6c\uc18d\uc218\uac10\ub41c \uc790\uc5d0\uac8c \uc555\uc218\ub41c \uadf8\uc758 \ud734\ub300\uc804\ud654\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uc5ec  \ud53c\uace0\uc778\uacfc \ud1b5\ud654\ud558\uac8c \ud558\uace0, \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ubc94\ud589\uc5d0 \uad00\ud55c \ud1b5\ud654 \ub0b4\uc6a9\uc744  \ub179\uc74c\ud558\uac8c \ud55c \ud589\uc704\ub294 \ubd88\ubc95\uac10\uccad\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c \uc774\ub97c \uadfc\uac70\ub85c \uc791\uc131\ub41c  \ub179\ucde8\ub85d \ucca8\ubd80 \uc218\uc0ac\ubcf4\uace0\uc11c\ub294 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ubc94\ud589\uc5d0 \ub300\ud574 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ud53c\uace0\uc778\uc758 \ud2b9\uc815 \ubc0f \uc131\uba85\ubaa8\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud0c0\uc778\uc758 \uc131\uba85\uc744 \ubaa8\uc6a9\ud55c \uacbd\uc6b0 \uac80\uc0ac\uac00 \uacf5\uc18c\uc7a5\uc758 \ud53c\uace0\uc778  \ud45c\uc2dc\ub97c \uc815\uc815\ud568\uc5d0 \uc788\uc5b4 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc758 \uc808\ucc28\ub97c \ubc1f\uc744 \ud544\uc694\ub294 \uc5c6\uc9c0\ub9cc  \ubc95\uc6d0\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \uc694\ud55c\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ud0c0\uc778\uc758 \uc131\uba85\uc744 \ubaa8\uc6a9\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc774 \uacf5\ud310\uc2ec\ub9ac \uc911\uc5d0 \ubc1d\ud600\uc84c\ub294\ub370\ub3c4  \uac80\uc0ac\uac00 \uacf5\uc18c\uc7a5\uc758 \ud53c\uace0\uc778 \ud45c\uc2dc\ub97c \uc815\uc815\ud558\uc5ec \ubaa8\uc6a9\uad00\uacc4\ub97c \ubc14\ub85c\uc7a1\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\uba74 \ubc95\uc6d0\uc740 \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\ub294 \uacf5\uc18c\uc7a5\uc5d0 \ud53c\uace0\uc778\uc744 \ud2b9\uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc0ac\ud56d\uc744 \uae30\uc7ac\ud574\uc57c \ud558\uace0,  \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uc758 \ud6a8\ub825\uc740 \uac80\uc0ac\uac00 \ud53c\uace0\uc778\uc73c\ub85c \uc9c0\uc815\ud55c \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c\ub9cc \ubbf8\uce5c\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc774 \uc131\uba85\ubaa8\uc6a9\uc0ac\uc2e4\uc744 \uc54c\uc9c0 \ubabb\ud558\uc5ec \uc678\ud615\uc0c1\uc73c\ub85c\ub294 \ud53c\ubaa8\uc6a9\uc790\uc5d0  \ub300\ud574 \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc744 \uc120\uace0\ud558\uac70\ub098 \ud310\uacb0\uc774 \ud655\uc815\ub418\uc5b4\ub3c4 \uadf8 \ud310\uacb0\uc758 \ud6a8\ub825\uc740  \ubaa8\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c\ub9cc \ubbf8\uce58\uace0 \ud53c\ubaa8\uc6a9\uc790\uc5d0\uac8c\ub294 \ubbf8\uce58\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uc758 \ud53c\ud574\uc790\ub294 \ud53c\uc758\uc790\ub098 \ud53c\uace0\uc778 \ubc0f \uadf8\ub4e4\uc758 \ubcc0\ud638\uc778\uc5d0\uac8c  \uc790\uc2e0\uc744 \ub300\ub9ac\ud558\uc5ec \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uc774\ub098 \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uc790\uc2e0\uc758 \ucc98\ubc8c\ubd88\uc6d0\uc758\uc0ac\ub97c  \ud45c\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uad8c\ud55c\uc744 \uc218\uc5ec\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0 \uc774\ub974\ub7ec \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uac00 \uc544\ub2cc \uc8c4\uc5d0\uc11c \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\ub85c  \uacf5\uc18c\uc7a5\uc774 \ubcc0\uacbd\ub41c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uc608\uc678\uc801\uc73c\ub85c \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0\uc11c\ub3c4 \ucc98\ubc8c\uc744  \ud76c\ub9dd\ud558\ub294 \uc758\uc0ac\ud45c\uc2dc\ub97c \ucca0\ud68c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uc5d0\uc11c \ud53c\uace0\uc778 \ub610\ub294 \ud53c\uc758\uc790\uc758 \ucc98\ubc8c\uc744 \ud76c\ub9dd\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\ub294  \uc758\uc0ac\ud45c\uc2dc \ub610\ub294 \ucc98\ubc8c\ud76c\ub9dd \uc758\uc0ac\ud45c\uc2dc \ucca0\ud68c\uc758 \uc720\ubb34\ub098 \uadf8 \ud6a8\ub825 \uc5ec\ubd80\uc5d0  \uad00\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc740 \uc5c4\uaca9\ud55c \uc99d\uba85\uc758 \ub300\uc0c1\uc774\ub2e4. ", " \ubc18\uc758\uc0ac\ubd88\ubc8c\uc8c4\uc758 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ucc98\ubc8c\ubd88\uc6d0\uc758 \uc758\uc0ac\ud45c\uc2dc\ub294 \uc758\uc0ac\ub2a5\ub825\uc774 \uc788\ub294  \ud53c\ud574\uc790\uac00 \ub2e8\ub3c5\uc73c\ub85c \ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac83\uc774\uace0, \ud53c\ud574\uc790\uac00 \uc0ac\ub9dd\ud55c \ud6c4  \uadf8 \uc0c1\uc18d\uc778\uc774 \ud53c\ud574\uc790\ub97c \ub300\uc2e0\ud558\uc5ec \ucc98\ubc8c\ubd88\uc6d0\uc758 \uc758\uc0ac\ud45c\uc2dc\ub97c \ud560 \uc218\ub294 \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc0c1\uc18c \ubc0f \ud2b9\ubcc4\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc57d\uc2dd\uba85\ub839\uc5d0 \ub300\ud55c \uc815\uc2dd\uc7ac\ud310 \uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc744 \ud655\uc815\ubc1b\uc740 \uc790\uac00  \uc7ac\uc2ec\uc744 \uccad\uad6c\ud560 \uacbd\uc6b0, \uc7ac\uc2ec\uccad\uad6c\uc758 \ub300\uc0c1\uc740 \uc720\uc8c4\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc774  \uc544\ub2c8\ub77c \uc57d\uc2dd\uba85\ub839\uc774\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc2dc\ud6a8\uac00 \uc644\uc131\ub41c \uc0ac\uc2e4\uc744 \uac04\uacfc\ud55c \ucc44 \ud53c\uace0\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc57d\uc2dd\uba85\ub839\uc744  \ubc1c\ub839\ud558\uc5ec \ud655\uc815\ub41c \uacbd\uc6b0\ub294 \ud310\uacb0\uc5d0 \uad00\ud55c \ubc95\ub839\uc758 \uc704\ubc18\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \ube44\uc0c1\uc0c1\uace0\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \uc81c1\uc2ec\ubc95\uc6d0\uc774 \uacb0\uc815\uc73c\ub85c \uc778\uc815\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc5d0 \ub300\ud574 \ubc95\ub839\uc744 \uc801\uc6a9\ud558\uc9c0  \uc54a\uc558\uac70\ub098 \ubc95\ub839\uc758 \uc801\uc6a9\uc5d0 \ucc29\uc624\uac00 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uacb0\uc815\uc740 \ube44\uc57d\uc801  \uc0c1\uace0\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4.  ", " \uc57d\uc2dd\uba85\ub839\uc744 \ubc1c\ubd80\ud55c \ubc95\uad00\uc774 \uadf8 \uc815\uc2dd\uc7ac\ud310 \uc808\ucc28\uc758 \ud56d\uc18c\uc2ec \ud310\uacb0\uc5d0  \uad00\uc5ec\ud55c \uacbd\uc6b0, \uc774\ub294 \uc81c\ucc99\uc0ac\uc720\uc778 \u2018\ubc95\uad00\uc774 \uc0ac\uac74\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uc804\uc2ec\uc7ac\ud310  \ub610\ub294 \uadf8 \uae30\ucd08\ub418\ub294 \uc870\uc0ac, \uc2ec\ub9ac\uc5d0 \uad00\uc5ec\ud55c \ub54c\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubc95\uad00\uc758 \uae30\ud53c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uae30\ud53c\uc6d0\uc778\uc73c\ub85c\uc11c\uc758 \u2018\ubd88\uacf5\ud3c9\ud55c \uc7ac\ud310\uc744 \ud560 \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\u2019\ub780 \ub2f9\uc0ac\uc790\uac00  \ubd88\uacf5\ud3c9\ud55c \uc7ac\ud310\uc774 \ub420\uc9c0\ub3c4 \ubaa8\ub978\ub2e4\uace0 \ucd94\uce21\ud560 \ub9cc\ud55c \uc8fc\uad00\uc801\uc778 \uc0ac\uc815\uc774  \uc788\ub294 \ub54c\ub97c \ub9d0\ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\ubd80\uac00 \ub2f9\uc0ac\uc790\uc758 \uc99d\uac70\uc2e0\uccad\uc744 \ucc44\ud0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4\ub294 \uac83\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294  \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\uc9c0\ub9cc, \uc774\ubbf8 \ud589\ud55c \uc99d\uac70\uacb0\uc815\uc744 \ucde8\uc18c\ud558\uc600\ub2e4\ub294  \uac83\uc740 \uadf8 \uc790\uccb4\ub85c\uc11c \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\uc7a5\uc774 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uad8c\uc758 \ubcf8\uc9c8\uc801\uc778 \ubd80\ubd84\uc744 \uce68\ud574\ud558\uc600\ub2e4\uace0  \ubcfc \ub9cc\ud55c \uc18c\uba85\uc790\ub8cc\uac00 \uc5c6\ub354\ub77c\ub3c4, \uc7ac\ud310\uc7a5\uc774 \uc99d\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \ud53c\uace0\uc778\uc758  \uc2e0\ubb38\uc744 \uc81c\uc9c0\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc774 \uc788\ub2e4\ub294 \uac83\uc740 \uadf8 \uc790\uccb4\ub85c\uc11c \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\ubd80\uac00 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc5d0 \uc815\ud55c \uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc0ac\uac74\uc758 \uacb0\uc815\uc744  \ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc720\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294 \uae30\ud53c\uc0ac\uc720\uac00 \ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uacf5\ud310\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc720\uc8c4\ub85c \uc778\uc815\ud558\uae30 \uc704\ud55c \uc2ec\uc99d\ud615\uc131\uc758 \uc815\ub3c4\ub294 \ud569\ub9ac\uc801\uc778  \uc758\uc2ec\uc744 \ud560 \uc5ec\uc9c0\uac00 \uc5c6\uc744 \uc815\ub3c4\uc774\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uc5ec\uae30\uc11c \u2018\ud569\ub9ac\uc801 \uc758\uc2ec\u2019\uc774\ub780  \ub17c\ub9ac\uc640 \uacbd\ud5d8\uce59\uc5d0 \uae30\ud558\uc5ec \uc694\uc99d\uc0ac\uc2e4\uacfc \uc591\ub9bd\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc758  \uac1c\uc5f0\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \ud569\ub9ac\uc131 \uc788\ub294 \uc758\ubb38\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4.  ", " \uac80\uc0ac, \ud53c\uace0\uc778 \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778\uc740 \uacf5\ud310\uc808\ucc28\uc0c1 \uc7ac\ud310\uc7a5\uc758 \ucc98\ubd84\uc774 \ubc95\ub839\uc5d0  \uc704\ubc18\ud558\uac70\ub098 \uc0c1\ub2f9\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \uc774\ub97c \uc774\uc720\ub85c \uc774\uc758\uc2e0\uccad\uc744  \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc774\uc640 \uad00\ub828\ub41c \ub2e4\ub978 \ud615\uc0ac\uc0ac\uac74\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc5d0\uc11c \uc778\uc815\ub41c  \uc0ac\uc2e4\uc740 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc720\ub825\ud55c \uc99d\uac70\uc790\ub8cc\uac00 \ub418\ub294 \uac83\uc774\ub098,  \ub2f9\ud574 \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc81c\ucd9c\ub41c \ub2e4\ub978 \uc99d\uac70 \ub0b4\uc6a9\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \uad00\ub828 \ud615\uc0ac\uc0ac\uac74  \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc758 \uc0ac\uc2e4\ud310\ub2e8\uc744 \uadf8\ub300\ub85c \ucc44\ud0dd\ud558\uae30 \uc5b4\ub835\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub420 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uc774\ub97c \ubc30\ucc99\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc7a5 \uae30\uc7ac\uc758 \ubc29\uc2dd\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778 \uce21\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc774\uc758\uac00 \uc81c\uae30\ub418\uc9c0  \uc544\ub2c8\ud558\uc600\uace0, \ubc95\uc6d0 \uc5ed\uc2dc \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc758 \uc2e4\uccb4\ub97c \ud30c\uc545\ud558\ub294 \ub370 \uc9c0\uc7a5\uc774  \uc5c6\ub2e4\uace0 \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec \uadf8\ub300\ub85c \uacf5\ud310\uc808\ucc28\ub97c \uc9c4\ud589\ud55c \uacb0\uacfc \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\uc808\ucc28\uac00  \ub9c8\ubb34\ub9ac\ub418\uc5b4 \ubc95\uad00\uc758 \uc2ec\uc99d\ud615\uc131\uc774 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c\ub294 \ub354 \uc774\uc0c1 \uacf5\uc18c\uc7a5 \uc77c\ubcf8\uc8fc\uc758 \uc704\ubc30\ub97c \uc8fc\uc7a5\ud558\uc5ec \uc774\ubbf8 \uc9c4\ud589\ub41c \uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc758 \ud6a8\ub825\uc744 \ub2e4\ud234 \uc218  \uc5c6\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac80\uc0ac\uac00 \uc81c\ucd9c\ud55c \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\ud5c8\uac00\uc2e0\uccad\uc11c \ubd80\ubcf8\uc744 \uc989\uc2dc \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c  \uc1a1\ub2ec\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44 \ubc95\uc6d0\uc774 \uacf5\ud310\uc808\ucc28\ub97c \uc9c4\ud589\ud55c \uc870\uce58\ub294 \uc808\ucc28\uc0c1\uc758  \ubc95\ub839\uc704\ubc18\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub098, \uadf8\ub7ec\ud55c \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub3c4 \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ubc29\uc5b4\uad8c\uc774\ub098  \ubcc0\ud638\uc778\uc758 \ubcc0\ud638\uad8c \ub4f1\uc774 \ubcf8\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \uce68\ud574\ub418\uc5c8\ub2e4\uace0 \ubcfc \uc815\ub3c4\uc5d0 \uc774\ub974\uc9c0  \uc54a\ub294 \ud55c \uadf8\uac83\ub9cc\uc73c\ub85c \ud310\uacb0\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce5c \uc704\ubc95\uc774\ub77c\uace0 \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud3ec\uad04\uc77c\uc8c4\uc778 \uc601\uc5c5\ubc94\uc5d0\uc11c \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\ub41c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uacfc \uacf5\ud310\uc2ec\ub9ac \uc911\uc5d0  \ucd94\uac00\ub85c \ubc1c\uacac\ub41c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uadf8 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub4e4\uacfc \ub3d9\uc77c\uc131\uc774 \uc778\uc815\ub418\ub294  \ub610 \ub2e4\ub978 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc720\uc8c4\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc774 \uc788\ub354\ub77c\ub3c4 \ucd94\uac00\ub85c  \ubc1c\uacac\ub41c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc808\ucc28\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uacf5\uc18c\uc0ac\uc2e4\ub85c \ucd94\uac00 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc0c1\uace0\uc2ec\uc5d0\uc11c \uc6d0\uc2ec\ud310\uacb0\uc744 \ud30c\uae30\ud558\uace0 \uc0ac\uac74\uc744 \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0 \ud658\uc1a1\ud55c \uacbd\uc6b0,  \ud658\uc1a1\ubc1b\uc740 \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc774 \ud5c8\uc6a9\ub41c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uac00 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \ud558\uace0\uc790 \ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uc7ac\uc815\ud558\ub294  \uacf5\ud310\uc815\uc5d0\uc11c\ub294 \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \uc774\uc775\uc774 \ub418\uac70\ub098 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ub3d9\uc758\ud558\uba74  \ubc95\uc6d0\uc740 \uad6c\uc220\uc5d0 \uc758\ud55c \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \ud5c8\uac00\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc774 \uba85\uc2dc\uc801\uc73c\ub85c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uac80\uc0ac\uc758 \uad8c\ud55c\uc5d0 \uc18d\ud558\uc9c0  \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uad6c\uc18d\ucde8\uc18c \uccad\uad6c ", " \ud53c\uace0\uc778\uc758 \uad6c\uc18d\uc9d1\ud589\uc815\uc9c0 \uc2e0\uccad ", " \ud53c\uc758\uc790\uc758 \uac10\uc815\uc720\uce58 \uccad\uad6c ", " \uc7ac\uc2ec\uc758 \uccad\uad6c "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc0ac\uc808\ucc28\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud56d\uc18c\uc2ec\uc5d0\uc11c\ub294 \uac80\uc0ac\uc758 \uacf5\uc18c\ucde8\uc18c\uac00 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc885\uad6d\uc7ac\ud310\uc774 \uc678\ubd80\uc801\uc73c\ub85c \uc131\ub9bd\ud55c \uacbd\uc6b0 \uc885\uad6d\uc7ac\ud310\uc744 \ud55c \ubc95\uc6d0\uc740 \uadf8  \uc7ac\ud310\uc744 \ucca0\ud68c\ud558\uac70\ub098 \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \uc7ac\ud310\uc7a5\uc758 \uc7ac\ud310\uc5d0 \ub300\ud55c \uc900\ud56d\uace0\uc758 \uccad\uad6c\ub294 \uc7ac\ud310\uc758 \uace0\uc9c0\uc788\ub294 \ub0a0\ub85c\ubd80\ud130  7\uc77c \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uacfc \uacf5\ubc94\uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294 \ub2e4\ub978 \ud53c\uc758\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00 \uc791\uc131  \ud53c\uc758\uc790\uc2e0\ubb38\uc870\uc11c\ub294 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c312\uc870\uc81c4\ud56d\uc758 \uc694\uac74\uc744 \uac16\ucd94\uba74  \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uadf8 \uc870\uc11c\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc744 \ubd80\uc778\ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uc774\ub97c \uc720\uc8c4  \uc778\uc815\uc758 \uc99d\uac70\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubc95\uc6d0\uc740 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc11c\ub97c \uc1a1\ubd80\ubc1b\uc740 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc1a1\ubd80\ubc1b\uc740 \ub0a0\ubd80\ud130 7\uc77c  \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud53c\uc758\uc790\uc5d0\uac8c \uadf8 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uace0, \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc11c\ub97c  \uc1a1\ubd80\ubc1b\uc740 \ub0a0\ubd80\ud130 3\uac1c\uc6d4 \uc774\ub0b4\uc5d0 \ud56d\uace0\uc758 \uc808\ucc28\uc5d0 \uc900\ud558\uc5ec \uacb0\uc815\ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uc758 \ubd88\uae30\uc18c\ucc98\ubd84\uc740 \ubb3c\ub860 \uc9c4\uc815\uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc785\uac74 \uc804 \uc870\uc0ac(\ub0b4\uc0ac)  \uc885\uacb0\ucc98\ubd84\ub3c4 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc758 \ub300\uc0c1\uc774 \ub41c\ub2e4. ", " \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc778\uc774 \uc790\uae30 \ub610\ub294 \ub300\ub9ac\uc778\uc774 \ucc45\uc784\uc9c8 \uc218 \uc5c6\ub294 \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad \uae30\uac01\uacb0\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \uc7ac\ud56d\uace0 \uc81c\uae30\uae30\uac04\uc744 \uc900\uc218\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \uacbd\uc6b0,  \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c345\uc870(\uc0c1\uc18c\uad8c\ud68c\ubcf5\uccad\uad6c\uad8c\uc790)\uc5d0 \ub530\ub77c \uc7ac\ud56d\uace0\uad8c \ud68c\ubcf5\uc744  \uccad\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uc7ac\uc18c\uc790\uc778 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad\uc778\uc774 \uc7ac\uc815\uc2e0\uccad \uae30\uac01\uacb0\uc815\uc5d0 \ubd88\ubcf5\ud558\uc5ec \uc7ac\ud56d\uace0\ub97c  \uc81c\uae30\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \uc81c\uae30\uae30\uac04 \ub0b4\uc5d0 \uad50\ub3c4\uc18c\uc7a5\uc774\ub098 \uad6c\uce58\uc18c\uc7a5 \ub610\ub294  \uadf8 \uc9c1\ubb34\ub97c \ub300\ub9ac\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c \uc7ac\ud56d\uace0\uc7a5\uc744 \uc81c\ucd9c\ud55c \ub54c\uc5d0 \uc7ac\ud56d\uace0\ub97c  \ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uac04\uc8fc\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ubcc0\ud638\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ubc95\uc778\uc77c \ub54c\ub294 \ubc95\uc778\uc758 \ub300\ud45c\uc790\uac00 \uc81c\uc0bc\uc790\uc5d0\uac8c \ubcc0\ud638\uc778 \uc120\uc784\uc744  \uc704\uc784\ud558\uc5ec \uadf8\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ubc95\uc778\uc744 \uc704\ud55c \ubcc0\ud638\uc778\uc744 \uc120\uc784\ud558\ub3c4\ub85d \ud560 \uc218  \uc788\ub2e4. ", " \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \ub418\ub824\ub294 \uc790\uac00 \ubcc0\ud638\uc778 \uc120\uc784\uc11c\ub97c \uc81c\ucd9c\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44 \uc0c1\uace0 \uc774\uc720\uc11c\ub9cc\uc744 \uc81c\ucd9c\ud558\uace0 \uc0c1\uace0\uc774\uc720\uc11c \uc81c\ucd9c\uae30\uac04\uc774 \uc9c0\ub09c \ud6c4\uc5d0 \ubcc0\ud638\uc778  \uc120\uc784\uc11c\ub97c \uc81c\ucd9c\ud558\uc600\ub354\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc0c1\uace0\uc774\uc720\uc11c\ub294 \uc801\ubc95\u318d\uc720\ud6a8\ud558\ub2e4. ", " \ud544\uc694\uc801 \ubcc0\ud638\uc0ac\uac74\uc5d0\uc11c \ubcc0\ud638\uc778 \uc5c6\uc774 \uac1c\uc815\ud558\uc5ec \uc2ec\ub9ac\ub97c \uc9c4\ud589\ud55c \ub2e4\uc74c  \ubb34\uc8c4\ud310\uacb0\uc744 \ud55c \uacbd\uc6b0, \uc774\ub294 \uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc758 \ubc95\ub839\uc704\ubc18\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \ub2f9\ud574 \ud310\uacb0\uc740 \ubb34\ud6a8\uc774\ub2e4. ", " \uad6c\uc18d\ub41c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \uc5ec\ub7ec \uba85\uc778 \uacbd\uc6b0, \ubcc0\ud638\uc778\uc758  \uc811\uacac\uad50\ud1b5\uad8c \ud589\uc0ac\uac00 \uadf8 \ud55c\uacc4\ub97c \uc77c\ud0c8\ud55c \uac83\uc778\uc9c0\uc758 \uc5ec\ubd80\ub294 \ud574\ub2f9  \ubcc0\ud638\uc778\uc744 \uae30\uc900\uc73c\ub85c \ud558\uc5ec \uac1c\ubcc4\uc801\uc73c\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uac15\uc81c\uc218\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \ud604\ud589\ubc94\uc778 \uccb4\ud3ec\uc758 \uc694\uac74\uc744 \uac16\ucd94\uc5c8\ub294\uc9c0 \uc5ec\ubd80\ub294 \uccb4\ud3ec \ub2f9\uc2dc\uc758  \uc0c1\ud669\uc744 \uae30\ucd08\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\uace0, \uccb4\ud3ec \ub2f9\uc2dc\uc758 \uc0c1\ud669\uc73c\ub85c  \ubcfc \ub54c \uadf8 \uc694\uac74\uc758 \ucda9\uc871 \uc5ec\ubd80\uc5d0 \uad00\ud55c \uac80\uc0ac\ub098 \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00 \ub4f1\uc758  \ud310\ub2e8\uc774 \uacbd\ud5d8\uce59\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \ud604\uc800\ud788 \ud569\ub9ac\uc131\uc744 \uc783\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294  \uadf8 \uccb4\ud3ec\ub294 \uc704\ubc95\ud558\ub2e4. \u3134. \uad6c\uc18d\uae30\uac04\uc5f0\uc7a5\ud5c8\uac00\uacb0\uc815\uc774 \uc788\uc740 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uadf8 \uc5f0\uc7a5\uae30\uac04\uc740  \uad6c\uc18d\uae30\uac04\uc774 \ub9cc\ub8cc\ub41c \ub0a0\ub85c\ubd80\ud130 \uae30\uc0b0\ud55c\ub2e4. \u3137. \ud53c\uc758\uc790, \ud53c\uc758\uc790\uc758 \ubcc0\ud638\uc778\u318d\ubc95\uc815\ub300\ub9ac\uc778\u318d\ubc30\uc6b0\uc790\u318d\uc9c1\uacc4\uce5c\uc871\u318d \ud615\uc81c\uc790\ub9e4\u318d\uac00\uc871\u318d\ub3d9\uac70\uc778 \ub610\ub294 \uace0\uc6a9\uc8fc\ub294 \uad6c\uc18d\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uc758  \ubcf4\uc11d\uc744 \ubc95\uc6d0\uc5d0 \uccad\uad6c\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \u3139. \uc218\uc0ac\uae30\uad00\uc774 \uc555\uc218\u318d\uc218\uc0c9\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc801\ud78c \u2018\uc218\uc0c9\ud560 \uc7a5\uc18c\u2019\uc5d0 \uc788\ub294  \ucef4\ud4e8\ud130 \ub4f1 \uc815\ubcf4\ucc98\ub9ac\uc7a5\uce58\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub41c \uc804\uc790\uc815\ubcf4 \uc678\uc5d0 \uc6d0\uaca9\uc9c0  \uc11c\ubc84\uc5d0 \uc800\uc7a5\ub41c \uc804\uc790\uc815\ubcf4\ub97c \uc555\uc218\u318d\uc218\uc0c9\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uc555\uc218\u318d \uc218\uc0c9\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc801\ud78c \u2018\uc555\uc218\ud560 \ubb3c\uac74\u2019\uc5d0 \ubcc4\ub3c4\ub85c \uc6d0\uaca9\uc9c0 \uc11c\ubc84 \uc800\uc7a5  \uc804\uc790\uc815\ubcf4\uac00 \ud2b9\uc815\ub418\uc5b4 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3139 ", " \u3134, \u3137 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc0c1\uc2b5\ubc94\uc73c\ub85c\uc11c \ud3ec\uad04\uc77c\uc8c4\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc5ec\ub7ec \uac1c\uc758 \uc0ac\uae30\ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4 \uc911  \uc77c\ubd80\uc5d0 \ub300\ud574 \uae30\uc18c\ub41c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c \ub2e8\uc21c\uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc774 \ud655\uc815\ub41c \ud6c4,  \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc758 \uc0ac\uc2e4\uc2ec\ud310\uacb0 \uc120\uace0 \uc804\uc5d0 \ud53c\uace0\uc778\uc774 \ubc94\ud55c \ub098\uba38\uc9c0 \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud574  \uac80\uc0ac\uac00 \uc0c1\uc2b5\uc0ac\uae30\uc8c4\ub85c \ucd94\uac00 \uae30\uc18c\ub97c \ud55c \uacbd\uc6b0 \ubc95\uc6d0\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \uc7ac\ud310\uc744  \ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "choices": [" \uacf5\uc18c\uc81c\uae30\uac00 \ubc95\ub960\uc758 \uaddc\uc815\uc5d0 \uc704\ubc18\ud558\uc5ec \ubb34\ud6a8\uc778 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc774 \uc788\uc740 \ub54c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c \uba74\uc18c\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ub2e8\uc21c\uc0ac\uae30\uc8c4\uc758 \uae30\ud310\ub825\uc740 \ucd94\uac00 \uae30\uc18c\ub41c \uc0c1\uc2b5\uc0ac\uae30\uc8c4\uc5d0 \ubbf8\uce58\uc9c0 \uc54a\uc73c\ubbc0\ub85c  \uc2e4\uccb4\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc774\ubbf8 \uae30\uc18c\uac00 \ub41c \uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud574 \ub2e4\uc2dc \uae30\uc18c\uac00 \ub41c \uc774\uc911\uae30\uc18c\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c  \uacf5\uc18c\uae30\uac01\uc758 \ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2e4\ub978 \uc99d\uac70\ub098 \uc99d\uc778\uc758 \uc9c4\uc220\uc5d0 \ube44\ucd94\uc5b4 \uad73\uc774 \ucd94\uac00 \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\ub97c \ud560 \ud544\uc694\uac00  \uc5c6\ub2e4\ub294 \ub4f1 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\uace0, \uc18c\uc7ac\ud0d0\uc9c0\ub098 \uad6c\uc778\uc7a5 \ubc1c\ubd80\uac00 \ubd88\uac00\ub2a5\ud55c  \uac83\uc774 \uc544\ub2d8\uc5d0\ub3c4 \ubd88\uad6c\ud558\uace0 \ubc95\uc6d0\uc774 \ubd88\ucd9c\uc11d\ud55c \ud575\uc2ec \uc99d\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \uc18c\uc7ac\ud0d0\uc9c0\ub098 \uad6c\uc778\uc7a5 \ubc1c\ubd80 \uc5c6\uc774 \uc99d\uc778\ucc44\ud0dd \uacb0\uc815\uc744 \ucde8\uc18c\ud558\ub294 \uac83\uc740  \uc7ac\ub7c9\uc744 \ubc97\uc5b4\ub098\ub294 \uac83\uc73c\ub85c\uc11c \uc704\ubc95\ud558\ub2e4. ", " \ud53c\uace0\uc778\uc758 \ucd9c\uc11d\uc744 \uc694\ud558\ub294 \uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c, \ubc95\uc6d0\uc774 \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uc99d\uc778\uc744  \ucc44\ud0dd\ud558\uc5ec \ub2e4\uc74c \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc744 \ud558\uae30\ub85c \ud53c\uace0\uc778\uc5d0\uac8c  \uace0\uc9c0\ud558\uc600\ub294\ub370 \uadf8 \ub2e4\uc74c \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uc99d\uc778\uc740 \ucd9c\uc11d\ud558\uc600\uc73c\ub098 \ud53c\uace0\uc778\uc774  \uc815\ub2f9\ud55c \uc0ac\uc720 \uc5c6\uc774 \ucd9c\uc11d\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c \uacbd\uc6b0, \ubc95\uc6d0\uc774 \uc774\ubbf8 \ucd9c\uc11d\ud558\uc5ec  \uc788\ub294 \uc99d\uc778\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uacf5\ud310\uae30\uc77c \uc678\uc758 \uc2e0\ubb38\uc73c\ub85c\uc11c \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc744 \ud558\uace0  \ub2e4\uc74c \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \uadf8 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc870\uc11c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc11c\uc99d\uc870\uc0ac\ub97c \ud558\ub294 \uac83\uc740  \uc99d\uac70\uc870\uc0ac\uc808\ucc28\ub85c\uc11c \uc801\ubc95\ud558\ub2e4. ", " \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \ubcc0\ud638\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \ucc28\ud3d0\uc2dc\uc124\uc758 \uc124\uce58\ub294 \uc774\ubbf8 \uc778\uc801  \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ube44\ubc00\uc870\uce58\uac00 \ucde8\ud574\uc9c4 \uc99d\uc778\uc774 \ubcc0\ud638\uc778\uc744 \ub300\uba74\ud558\uc5ec  \uc9c4\uc220\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc790\uc2e0\uc758 \uc2e0\ubd84\uc774 \ub178\ucd9c\ub418\ub294 \uac83\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc2ec\ud55c \uc2ec\ub9ac\uc801\uc778  \ubd80\ub2f4\uc744 \ub290\ub07c\ub294 \ub4f1\uc758 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0 \uc608\uc678\uc801\uc73c\ub85c \ud5c8\uc6a9\ub420  \uc218 \uc788\uc744 \ubfd0\uc774\ub2e4.  ", " \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c221\uc870\uc7582(\uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc758 \uccad\uad6c)\uc5d0 \uc758\ud55c \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc808\ucc28 \uc5d0\uc11c\ub294 \ud53c\uace0\uc778\u318d\ud53c\uc758\uc790 \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778\uc758 \ucc38\uc5ec\uac00 \ud544\uc694\uc801 \uc694\uac74\uc774\ubbc0\ub85c  \ud53c\uace0\uc778\u318d\ud53c\uc758\uc790\ub098 \ubcc0\ud638\uc778\uc774 \uc99d\uc778\uc2e0\ubb38\uc808\ucc28\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uc600\ub2e4\uba74  \uc704\ubc95\uc774\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc740 \uacf5\ud310\uae30\uc77c\uc5d0 \ud55c\ud558\uc5ec \uc7ac\ud310\uc7a5\uc758 \ud5c8\uac00\ub97c \ubc1b\uc544 \ud53c\uace0\uc778  \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778, \uc99d\uc778 \ub610\ub294 \uac10\uc815\uc778 \ub4f1 \uc18c\uc1a1\uad00\uacc4\uc778\uc5d0\uac8c \uc18c\uc1a1\uad00\uacc4\ub97c  \ubd84\uba85\ud558\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uc758\uacac\uc744 \uc9c4\uc220\ud558\uac70\ub098  \uc9c1\uc811 \uc9c8\ubb38\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc \uc7ac\ud310\uc758 \ud569\uc758\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\ub294 \uac83\uc740 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0  \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc740 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc774 \uc81c\ucd9c\ud55c \uc11c\uba74\uc774\ub098 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc758 \uc124\uba85  \ub610\ub294 \uc758\uacac\uc758 \uc9c4\uc220\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \uac80\uc0ac, \ud53c\uace0\uc778 \ub610\ub294 \ubcc0\ud638\uc778\uc5d0\uac8c \uad6c\uc220  \ub610\ub294 \uc11c\uba74\uc5d0 \uc758\ud55c \uc758\uacac\uc9c4\uc220\uc758 \uae30\ud68c\ub97c \uc8fc\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc81c\ucc99 \ub610\ub294 \uae30\ud53c \uc2e0\uccad\uc774 \uc788\ub294 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc740 \uadf8 \uc2e0\uccad\uc5d0 \uad00\ud55c \uacb0\uc815\uc774  \ud655\uc815\ub420 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uadf8 \uc2e0\uccad\uc774 \uc788\ub294 \uc0ac\uac74\uc758 \uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4.  \uc774 \uacbd\uc6b0 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc740 \ud574\ub2f9 \uc81c\ucc99 \ub610\ub294 \uae30\ud53c \uc2e0\uccad\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc758\uacac\uc744  \uc9c4\uc220\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubc95\uc6d0\uc740 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uc815\ub4e4\uc744 \uc9c0\ucf1c\uc57c \ud558\uace0, \uc774\ub97c \uc900\uc218\ud568\uc5d0  \uc788\uc5b4\uc11c\ub3c4 \uc804\ubb38\uc2ec\ub9ac\uc704\uc6d0\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc808\ucc28 \uc9c4\ud589 \ub4f1\uc5d0 \uad00\ud55c \uc0ac\ud56d\uc744  \ub2f9\uc0ac\uc790\uc5d0\uac8c \uc801\uc808\ud55c \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \uc801\uc2dc\uc5d0 \ud1b5\uc9c0\ud558\uc5ec \ub2f9\uc0ac\uc790\uc758 \ucc38\uc5ec \uae30\ud68c\uac00  \uc2e4\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \ubcf4\uc7a5\ub420 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \uc138\uc2ec\ud55c \ubc30\ub824\ub97c \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\uccb4\ud3ec\u318d\uc7ac\uad6c\uc18d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ubcf4\uc99d\uae08 \ub0a9\uc785\uc744 \uc870\uac74\uc73c\ub85c \uc11d\ubc29\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uac00 \uc8fc\uac70\uc758 \uc81c\ud55c\uc774\ub098  \uadf8 \ubc16\uc5d0 \ubc95\uc6d0\uc774 \uc815\ud55c \uc870\uac74\uc744 \uc704\ubc18\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c  \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uac70\ub098 \uad6c\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uccb4\ud3ec \ub610\ub294 \uad6c\uc18d \uc801\ubd80\uc2ec\uc0ac\uacb0\uc815\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc11d\ubc29\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uac00 \ub3c4\ub9dd\ud558\uac70\ub098  \ubc94\uc8c4\uc758 \uc99d\uac70\ub97c \uc778\uba78\ud560 \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \ubbff\uc744 \ub9cc\ud55c \ucda9\ubd84\ud55c \uc774\uc720\uac00  \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uac70\ub098 \uad6c\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \ubcf4\uc99d\uae08 \ub0a9\uc785\uc744 \uc870\uac74\uc73c\ub85c \uc11d\ubc29\ub41c \ud53c\uc758\uc790\uac00 \ud53c\ud574\uc790, \ub2f9\ud574 \uc0ac\uac74\uc758  \uc7ac\ud310\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc54c\uace0 \uc788\ub2e4\uace0 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uc790 \ub610\ub294 \uadf8 \uce5c\uc871\uc758  \uc0dd\uba85\u318d\uc2e0\uccb4\u318d\uc7ac\uc0b0\uc5d0 \ud574\ub97c \uac00\ud558\uac70\ub098 \uac00\ud560 \uc5fc\ub824\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \ubbff\uc744 \ub9cc\ud55c  \ucda9\ubd84\ud55c \uc774\uc720\uac00 \uc788\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uac70\ub098  \uad6c\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac \ub610\ub294 \uc0ac\ubc95\uacbd\ucc30\uad00\uc5d0 \uc758\ud558\uc5ec \uc601\uc7a5\uc5d0 \uc758\ud574 \uccb4\ud3ec\ub418\uc5c8\ub2e4\uac00 \uc11d\ubc29\ub41c  \uc790\ub294 \ub2e4\ub978 \uc911\uc694\ud55c \uc99d\uac70\ub97c \ubc1c\uacac\ud55c \uacbd\uc6b0\ub97c \uc81c\uc678\ud558\uace0\ub294 \ub3d9\uc77c\ud55c  \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\ub85c \uc7ac\ucc28 \uccb4\ud3ec\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\uc758 \uae30\ubcf8\uc6d0\uce59\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud615\uc0ac\uc7ac\ud310\uc758 \uc99d\uac70\ubc95\uce59\uacfc \uad00\ub828\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc18c\uadf9\uc801 \uc9c4\uc2e4\uc8fc\uc758\uac00 \ud5cc\ubc95\uc801\uc73c\ub85c  \ubcf4\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c, \ud53c\uace0\uc778\uc740 \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uac80\uc0ac\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \ubb34\uae30\ub300\ub4f1\uc758 \uc6d0\uce59\uc774 \ubcf4\uc7a5\ub418\ub294 \uc808\ucc28\ub97c \ud5a5\uc720\ud560 \ud5cc\ubc95\uc801 \uad8c\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c4\ub2e4. ", " \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c57\uc870\uc81c1\ud56d\uc740 \u201c\uacf5\ubb34\uc6d0\uc774 \uc791\uc131\ud558\ub294 \uc11c\ub958\uc5d0\ub294 \ubc95\ub960\uc5d0  \ub2e4\ub978 \uaddc\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ub54c\uc5d0\ub294 \uc791\uc131 \uc5f0\uc6d4\uc77c\uacfc \uc18c\uc18d \uacf5\ubb34\uc18c\ub97c \uae30\uc7ac\ud558\uace0  \uae30\uba85\ub0a0\uc778 \ub610\ub294 \uc11c\uba85\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4.\u201d\ub77c\uace0 \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5ec\uae30\uc5d0\uc11c  \u2018\ubc95\ub960\uc758 \ub2e4\ub978 \uaddc\uc815\u2019\uc5d0 \uac80\ucc30\uc0ac\uac74\uc0ac\ubb34\uaddc\uce59 \uc740 \ud3ec\ud568\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \ubcf8\uc6d0\uacfc \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \uc9c0\uc6d0 \uc0ac\uc774\uc758 \uad00\ud560\uc758 \ubd84\ubc30\ub294 \ud1a0\uc9c0\uad00\ud560\uc758  \ubd84\ubc30\uac00 \uc544\ub2c8\ub77c \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0 \ub0b4\ubd80\uc758 \uc0ac\ubc95\ud589\uc815\uc0ac\ubb34\ub85c\uc11c \ud589\ud574\uc9c4 \uc9c0\ubc29\ubc95\uc6d0  \ubcf8\uc6d0\uacfc \uc9c0\uc6d0 \uc0ac\uc774\uc758 \ub2e8\uc21c\ud55c \uc0ac\ubb34\ubd84\ubc30\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uad70\uc778\uc774 \uc804\uc2dc(\u6230\u6642)\uc5d0 \ubc94\ud55c \uc131\ud3ed\ub825\ubc94\uc8c4\uc758 \ucc98\ubc8c \ub4f1\uc5d0  \uad00\ud55c \ud2b9\ub840\ubc95 \uc81c2\uc870\uc758 \uc131\ud3ed\ub825\ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uad70\uc0ac\ubc95\uc6d0\uc774  \uc7ac\ud310\uad8c\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc804\ubb38\uc99d\uac70\uc758 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc9c4\uc220\uc774 \uae30\uc7ac\ub41c \uc11c\ub958\uac00 \uadf8 \uc9c4\uc220\uc744 \ud558\uc600\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4 \uc790\uccb4\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc815\ud669\uc99d\uac70\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub420 \uac83\uc774\ub77c\ub294 \uc774\uc720\ub85c \uadf8 \uc11c\ub958\uc758 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub41c  \ub2e4\uc74c \uadf8 \uc0ac\uc2e4\uc744 \ub2e4\uc2dc \uc9c4\uc220 \ub0b4\uc6a9\uc758 \uc9c4\uc2e4\uc131\uc744 \uc99d\uba85\ud558\ub294 \uac04\uc811\uc0ac\uc2e4\ub85c  \uc0ac\uc6a9\ud558\uba74 \uadf8 \uc11c\ub958\ub294 \uc804\ubb38\uc99d\uac70\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uac00 \uc791\uc131\ud55c \ud53c\uace0\uc778 \uc544\ub2cc \uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c4\uc220\uc870\uc11c\uc5d0 \uad00\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc774  \uacf5\ud310\uc815 \uc9c4\uc220\uacfc \ubc30\uce58\ub418\ub294 \ubd80\ubd84\uc740 \ubd80\ub3d9\uc758\ud55c\ub2e4\uace0 \uc9c4\uc220\ud558\uc600\ub2e4\uba74,  \uc9c4\uc220\uc870\uc11c \uc911 \ubd80\ub3d9\uc758\ud55c \ubd80\ubd84\uc744 \uc81c\uc678\ud55c \ub098\uba38\uc9c0 \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294  \ud53c\uace0\uc778\uc774 \uadf8 \uc870\uc11c\ub97c \uc99d\uac70\ub85c \ud568\uc5d0 \ub3d9\uc758\ud55c\ub2e4\ub294 \ucde8\uc9c0\ub85c \ud574\uc11d\ud558\uc5ec\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uac80\uc0ac\uc758 \uc870\uc0ac\ub97c \ubc1b\uc740 \ucc38\uace0\uc778\uc774 \ubc95\uc815\uc5d0\uc11c \uc99d\uc5b8\uc744 \uac70\ubd80\ud558\uc5ec \ud53c\uace0\uc778\uc774  \ubc18\ub300\uc2e0\ubb38\uc744 \ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \uacbd\uc6b0\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc99d\uc5b8\uac70\ubd80\uad8c \ud589\uc0ac\uac00 \uc815\ub2f9\ud558\ub2e4\uba74  \ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95 \uc81c314\uc870\uc758 \u2018\uadf8 \ubc16\uc5d0 \uc774\uc5d0 \uc900\ud558\ub294 \uc0ac\uc720\ub85c \uc778\ud558\uc5ec  \uc9c4\uc220\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ub54c\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ubbc0\ub85c \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \ucc38\uace0\uc778\uc5d0  \ub300\ud55c \uac80\uc0ac \uc791\uc131 \uc870\uc11c\ub294 \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4. ", " \ucc38\uace0\uc778\uc758 \uc9c4\uc220\uc744 \ub0b4\uc6a9\uc73c\ub85c \ud558\ub294 \uc870\uc0ac\uc790\uc758 \uc99d\uc5b8\uc740, \uadf8 \ucc38\uace0\uc778\uc774  \ubc95\uc815\uc5d0 \ucd9c\uc11d\ud558\uc5ec \uc870\uc0ac \ub2f9\uc2dc\uc758 \uc9c4\uc220\uc744 \ubd80\uc778\ud558\ub294 \ucde8\uc9c0\ub85c \uc99d\uc5b8\ud558\uc600\ub354\ub77c\ub3c4,  \uadf8 \uc9c4\uc220\uc774 \u2018\ud2b9\ud788 \uc2e0\ube59\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc0c1\ud0dc\ud558\uc5d0\uc11c \ud589\ud558\uc5ec\uc84c\uc74c\u2019\uc774 \uc99d\uba85\ub418\uba74  \uc99d\uac70\ub2a5\ub825\uc774 \uc778\uc815\ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\ud310\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\ud5cc\ubc95 \uc81c13\uc870\uc81c1\ud56d\uc5d0\uc11c \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uc774\uc911\ucc98\ubc8c\uae08\uc9c0\uc758  \uc6d0\uce59\uc5d0\uc11c \u2018\ucc98\ubc8c\u2019\uc740 \uc6d0\uce59\uc801\uc73c\ub85c \ubc94\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ud615\ubc8c \ubd80\uacfc\ub97c \uc758\ubbf8\ud558\uace0,  \uad6d\uac00\uac00 \ud589\ud558\ub294 \uc77c\uccb4\uc758 \uc81c\uc7ac\ub098 \ubd88\uc774\uc775\ucc98\ubd84\uc774 \ubaa8\ub450 \uc5ec\uae30\uc5d0 \ud3ec\ud568\ub418\ub294  \uac83\uc740 \uc544\ub2c8\ub2e4. ", " \ud56d\uc18c\uc2ec\uc774 \uc81c1\uc2ec\uc758 \uc7ac\ud310\uc11c\uc5d0 \ub300\ud55c \uacbd\uc815 \uacb0\uc815\uc744 \ud558\uba74\uc11c \uc81c1\uc2ec\uc774  \uc120\uace0\ud55c \ud310\uacb0\uc758 \ub0b4\uc6a9\uc744 \uc2e4\uc9c8\uc801\uc73c\ub85c \ubcc0\uacbd\ud558\ub294 \uac83\uc740 \ud5c8\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. ", " \uacf5\uc18c\uc81c\uae30 \ud6c4 \ud310\uacb0\uc758 \ud655\uc815\uc774 \uc5c6\uc774 \uacf5\uc18c\ub97c \uc81c\uae30\ud55c \ub54c\ub85c\ubd80\ud130 25\ub144\uc774  \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc5d0\ub294 \uba74\uc18c\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uac04\ud1b5\uc0ac\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \uc720\uc8c4\ud310\uacb0\uc774 \uac04\ud1b5\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ud5cc\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uc885\uc804  \ud569\ud5cc\uacb0\uc815 \uc774\uc804\uc5d0 \ud655\uc815\ub41c \uacbd\uc6b0, \uc774 \ud310\uacb0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc7ac\uc2ec\uac1c\uc2dc\uacb0\uc815\uc774  \uac04\ud1b5\uc8c4\uc5d0 \ub300\ud55c \ud5cc\ubc95\uc7ac\ud310\uc18c\uc758 \uc704\ud5cc\uacb0\uc815\uc77c \uc774\ud6c4\uc5d0 \ud655\uc815\ub418\uc5c8\ub2e4\uba74  \uc7ac\uc2ec\uc2ec\ud310\ubc95\uc6d0\uc740 \ubb34\uc8c4\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud615\uc0ac\uc18c\uc1a1\ubc95\uac1c\ub860", "question": "\uc7ac\uc2ec\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc7ac\uc2ec\uc0ac\uc720 \uc911 \u2018\ubb34\uc8c4 \ub4f1\uc744 \uc778\uc815\ud560 \uba85\ubc31\ud55c \uc99d\uac70\u2019\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294\uc9c0  \uc5ec\ubd80\ub294 \uc0c8\ub85c \ubc1c\uacac\ub41c \uc99d\uac70\ub9cc\uc744 \ub3c5\ub9bd\uc801\u318d\uace0\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \uace0\ucc30\ud558\uc5ec  \uadf8 \uc99d\uac70\uac00\uce58\ub9cc\uc73c\ub85c \ud310\ub2e8\ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\uc2ec\uc2ec\ud310\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c\ub294 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc0ac\uc815\uc774 \uc5c6\ub294 \ud55c \uc7ac\uc2ec\ub300\uc0c1\uc0ac\uac74\uacfc  \ubcc4\uac1c\uc758 \uacf5\uc18c\uc0ac\uc2e4\uc744 \ucd94\uac00\ud558\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc758 \uacf5\uc18c\uc7a5\ubcc0\uacbd\uc744 \ud558\uac70\ub098 \uc77c\ubc18 \uc808\ucc28\ub85c \uc9c4\ud589 \uc911\uc778 \ubcc4\uac1c\uc758 \ud615\uc0ac\uc0ac\uac74\uc744 \ubcd1\ud569\ud558\uc5ec \uc2ec\ub9ac\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud2b9\ubcc4\uc0ac\uba74\uc73c\ub85c \ud615 \uc120\uace0\uc758 \ud6a8\ub825\uc774 \uc0c1\uc2e4\ub41c \uc720\uc8c4\ud655\uc815\ud310\uacb0\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec  \uc7ac\uc2ec\uac1c\uc2dc\uacb0\uc815\uc774 \ud655\uc815\ub41c \uacbd\uc6b0, \uc7ac\uc2ec\uc2ec\ud310\uc808\ucc28\uc5d0\uc11c\ub294 \uadf8 \uc2ec\uae09\uc5d0 \ub530\ub77c  \ub2e4\uc2dc \uc2ec\ud310\ud558\uc5ec \ud2b9\ubcc4\uc0ac\uba74\uc744 \uc774\uc720\ub85c \uba74\uc18c\ud310\uacb0\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \uacbd\ud569\ubc94 \uad00\uacc4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc218\uac1c\uc758 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc744 \uc720\uc8c4\ub85c \uc778\uc815\ud558\uc5ec 1\uac1c\uc758  \ud615\uc744 \uc120\uace0\ud55c \ubd88\uac00\ubd84\uc758 \ud655\uc815\ud310\uacb0\uc5d0\uc11c \uadf8 \uc911 \uc77c\ubd80\uc758 \ubc94\uc8c4\uc0ac\uc2e4\uc5d0  \ub300\ud558\uc5ec\ub9cc \uc7ac\uc2ec\uccad\uad6c\uc758 \uc774\uc720\uac00 \uc778\uc815\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0, \uadf8 \ubd80\ubd84\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub9cc  \uc7ac\uc2ec\uac1c\uc2dc\uacb0\uc815\uc744 \ud558\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ub2e8\uc704\ub85c \ud45c\ud604\ub41c \uac12 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ub0ae\uc740 \uc555\ub825\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" 1.0 atm ", " 10.0 kPa ", " 30.0 psi ", " 380 Torr "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud654\ud559\uacf5\ud559 \uc5d4\uc9c0\ub2c8\uc5b4\ub294 \ucd5c\uc801\uc758 \uacf5\uc815\uc744 \uc124\uacc4\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uc5ec\ub7ec \uac00\uc9c0  \ud615\ud0dc\uc758 \ube44\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud574 \ucda9\ubd84\ud788 \uc774\ud574\ud560 \ud544\uc694\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774\ub7ec\ud55c \ube44\uc6a9\uc5d0  \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ucd1d\uc0dd\uc0b0\ube44\uc6a9\uc740 \uc0dd\uc0b0\uc18d\ub3c4\uc5d0 \ube44\ub840\ud558\uc5ec \uc99d\uac00\ud558\uc9c0\ub9cc, \uace0\uc815\ube44\uc6a9\uc740  \uc77c\uc815\ud558\ub2e4. ", " \ucd1d\uc0dd\uc0b0\ube44\uc6a9\uacfc \ucd1d\uc218\uc785\uc774 \uac19\uc544\uc9c0\ub294 \uc9c0\uc810\uc744 \uc190\uc775\ubd84\uae30\uc810\uc774\ub77c\uace0  \ud55c\ub2e4. ", " \ucd5c\uc801\uc758 \uc0dd\uc0b0\uc18d\ub3c4\ub294 \uc190\uc775\ubd84\uae30\uc810\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \ub354 \ub192\uc544\uc57c  \ud55c\ub2e4. ", " \uc21c\uc774\uc775\uc740 \uc81c\ud488 \ud310\ub9e4\uc5d0 \uc758\ud55c \ucd1d\uc218\uc785\uc5d0\uc11c \ucd1d\uc0dd\uc0b0\ube44\uc6a9\uc744 \ube80 \uac12\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\uc5f0\uc18d \ubd84\ubcc4\uc99d\ub958\ud0d1\uc5d0\uc11c \ud658\ub958\ube44\uac00 \ubb34\ud55c\ub300\uc77c \ub54c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc720\ucd9c\uc561\uc774 \uc804\ubd80 \ud0d1\uc73c\ub85c \ud658\ub958\ub418\uc5b4 \uc81c\ud488\uc758 \uc0dd\uc0b0\uc774 \uc5c6\ub294 \uc0c1\ud0dc\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \ub450 \uc870\uc791\uc120\uc774 x\uff0dy \uc120\ub3c4\uc5d0\uc11c \uae30\uc6b8\uae30\uac00 1\uc778 \ub300\uac01\uc120\uacfc \uc77c\uce58\ud55c\ub2e4. ", " \ub2e8\uc218\ub294 \ucd5c\ub300\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc774 \uc870\uac74\uc744 \uc804\ud658\ub958\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud3c9\ud3c9\ud55c \uc695\uc870\uc5d0\uc11c \ubc11\uba74\uc758 \ubc30\ucd9c\uad6c\ub97c \ud1b5\ud574 28 m s-1\uc758 \uc720\uc18d\uc73c\ub85c \ubb3c\uc774  \ubc30\ucd9c\ub418\uace0 \uc788\ub2e4. \uc678\ubd80\uc5d0\uc11c \uc695\uc870\ub85c \uacf5\uae09\ub418\ub294 \ubb3c\uc5d0 \uc758\ud574 \uc695\uc870\uc758  \ubc14\ub2e5\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc695\uc870 \ub0b4 \uc218\uba74\uc758 \ub192\uc774\uac00 \ubcc0\ud654 \uc5c6\uc774 \uc77c\uc815\ud558\uac8c \uc720\uc9c0\ub41c\ub2e4\uace0  \uac00\uc815\ud560 \ub54c, \uc695\uc870 \ub0b4 \uc218\uba74\uc758 \ub192\uc774[m]\ub294? (\ub2e8, \uc815\uc0c1\uc0c1\ud0dc\uc758 \uc5d0\ub108\uc9c0  \uc190\uc2e4\uc774 \uc5c6\ub294 \ud750\ub984\uc73c\ub85c \uac00\uc815\ud558\uace0, \uc695\uc870\uc758 \uc218\uba74\uacfc \ubc30\ucd9c\uad6c\uc5d0\uc11c \uc555\ub825\uc740  \ub300\uae30\uc555\uc73c\ub85c \uac19\uace0, \uc911\ub825\uac00\uc18d\ub3c4\ub294 9.8 m s-2\uc774\ub2e4)", "choices": [" 20 ", " 40 ", " 60 ", " 80 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\uc0c1\ubcc0\ud654 \uc5c6\ub294 \uc720\uccb4\uc758 \uc5f4\uc804\ub2ec\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uacbd\uacc4\uce35 \uc774\ub860\uc5d0 \ub530\ub974\uba74, Prandtl \uc218\uac00 1\ubcf4\ub2e4 \ud074 \ub54c \uc6b4\ub3d9\ub7c9\ud655\uc0b0\uacc4\uc218\uac00  \uc5f4\ud655\uc0b0\uacc4\uc218\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4. ", " \uce35\ub958(laminar flow)\uc5d0\uc11c\uc758 \uac15\uc81c\ub300\ub958(forced convection) \uc5f4\ud655\uc0b0\uc5d0\uc11c  Nusselt \uc218\ub294 Reynolds \uc218\uc640 Prandtl \uc218\uc758 \ud568\uc218\ub85c \ud45c\ud604\ub41c\ub2e4. ", " Peclet \uc218\uac00 \uc544\uc8fc \ud06c\uba74 \uc804\ub3c4\uc5d0 \uc758\ud55c \uc5f4\uc804\ub2ec\uc740 \ubb34\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. ", " Nusselt \uc218\ub294 \uc804\ub3c4 \uc5f4\uc804\ub2ec \ub300\ub958 \uc5f4\uc804\ub2ec \uc5d0 \ud574\ub2f9\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ubb3c\uc9c8\uc804\ub2ec\uc5d0\uc11c \uc911\uc694\ud55c \uc758\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\ub294 \ubb34\ucc28\uc6d0 \uad70\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" Schmidt \uc218\ub294 \uc6b4\ub3d9\ub7c9\uc758 \ubd84\uc790\ud655\uc0b0\ub3c4\uc640 \ubb3c\uc9c8\uc758 \ubd84\uc790\ud655\uc0b0\ub3c4 \uac04\uc758  \ube44\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. ", " Schmidt \uc218\ub294 \uc5f4\uc804\ub2ec\uc758 Prandtl \uc218\uc5d0 \ub300\uc751\ub418\ub294 \uac1c\ub150\uc774\ub2e4. ", " Sherwood \uc218\ub294 \ubd84\uc790 \ubb3c\uc9c8\uc804\ub2ec\uc800\ud56d\uacfc \uc720\uccb4\uc758 \ub300\ub958 \ubb3c\uc9c8\uc804\ub2ec\uc800\ud56d\uc758  \ube44\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4. ", " Sherwood \uc218\ub294 \uc5f4\uc804\ub2ec\uc758 Euler \uc218\uc5d0 \ub300\uc751\ub418\ub294 \uac1c\ub150\uc774\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\uad00 \uc785\uad6c\uc5d0\uc11c\ubd80\ud130 \uacbd\uacc4\uce35\uc774 \uad00\uc758 \uc911\uc2ec\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud558\uc5ec \uc644\uc804 \ubc1c\ub2ec \ud750\ub984\uc774  \ub418\uae30\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\ub97c \uc804\uc774\uae38\uc774(transition length)\ub77c \ud55c\ub2e4. \uc774\uc5d0 \ub300\ud55c  \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uce35\ub958\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc804\uc774\uae38\uc774\ub294 \uad00 \uc9c0\ub984\uc758 \uc81c\uacf1\uc5d0 \ube44\ub840\ud55c\ub2e4. ", " \uce35\ub958\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc804\uc774\uae38\uc774\ub294 \uc720\uccb4\uc758 \uc810\ub3c4\uc5d0 \ubc18\ube44\ub840\ud55c\ub2e4. ", " \uc720\uc785\ub418\ub294 \uc720\uccb4\uac00 \ub09c\ub958\uc774\uace0 \uad00 \ub0b4\ubd80\uc758 \uc720\uc18d\uc774 \uc784\uacc4\uc720\uc18d\ubcf4\ub2e4 \ud06c\uba74,  \uc804\uc774\uae38\uc774\ub294 Reynolds \uc218\uc758 \ue06d\ue035 \ue034 \uc81c\uacf1\uc5d0 \ube44\ub840\ud55c\ub2e4. ", " \uce35\ub958\uc758 \uacbd\uc6b0 \uc720\uccb4\uc758 \uc18d\ub3c4\uac00 \ube60\ub974\uba74 \uc804\uc774\uae38\uc774\ub294 \uae38\uc5b4\uc9c4\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud38c\ud504\uc5d0 \uc758\ud574 \ud3c9\ud310 \uc704 \uce35\ub958\ud750\ub984\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uacbd\uc6b0, \ud3c9\ud310 \uc704 \uc720\ub3d9\uc758  \uc2dc\uc791\ubd80\ubd84\uc778 \ud3c9\ud310 \uc785\uad6c\uc5d0\uc11c\ubd80\ud130 \ue0fc m\ub9cc\ud07c \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc5d0\uc11c\uc758 \uad6d\uc18c  \ub300\ub958 \uc5f4\uc804\ub2ec \uacc4\uc218(h\uad6d\uc18c)\uac00 h\uad6d\uc18c \uff1d \ue0fc2 W m-2 K-1\uc774\uace0, \ud3c9\ud310 \uc785\uad6c\uc5d0\uc11c  \ucd9c\uad6c\uae4c\uc9c0\uc758 \ud3c9\uade0 \ub300\ub958 \uc5f4\uc804\ub2ec \uacc4\uc218(h\ud3c9\uade0)\uac00 12 W m-2 K-1\uc77c \ub54c,  \ud3c9\ud310\uc758 \ucd1d\uae38\uc774[m]\ub294?", "choices": [" 2 ", " 4 ", " 6 ", " 8 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ubb3c\uc9c8\uc758 \uc774\uc1a1 \ubc0f \ucc98\ub9ac\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc7a5\uce58\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc655\ubcf5\ud38c\ud504\ub294 \uae30\uacc4\uc758 \ud68c\uc804\uc6b4\ub3d9\uc73c\ub85c \uc720\uccb4\ub97c \uc815\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc218\uc1a1\ud558\ub294  \ud38c\ud504\uc774\ub2e4. ", " \uc624\ub9ac\ud53c\uc2a4\ub294 \uba74\uc801 \uc720\ub7c9\uacc4, \ub85c\ud0c0\ubbf8\ud130\ub294 \uc555\ub825\ucc28 \uc720\ub7c9\uacc4\uc774\ub2e4. ", " \uc555\ucd95\uae30\uc758 \ud6a8\uc728\uc740 \ub4f1\uc628\ud6a8\uc728\uc774 \ub4f1\uc5d4\ud2b8\ub85c\ud53c \ud6a8\uc728\ubcf4\ub2e4 \ub192\ub2e4. ", " \uc2a4\ud300\uff0d\uc81c\ud2b8 \uc774\uc81d\ud130(steam-jet ejector)\ub294 \uc9c4\uacf5\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30  \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ub2e4\uc911\uff0d\ud6a8\uc6a9\uad00 \uc99d\ubc1c\uae30\ub97c \uc870\uc791\ud560 \ub54c, \uac01 \ud6a8\uc6a9\uad00\ub9c8\ub2e4 \ud38c\ud504\uc2dc\uc124\uc744 \ud544\uc694\ub85c  \ud558\ub294 \uae09\uc561 \ubc29\uc2dd\uc740?", "choices": [" \uc5ed\ub958\uc2dd \uae09\uc561 ", " \uc21c\ub958\uc2dd \uae09\uc561 ", " \ubcd1\ub958\uc2dd \uae09\uc561 ", " \ud63c\ud569\ub958\uc2dd \uae09\uc561 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud55c \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uac00 10cm\uc778 \uc815\uc721\uba74\uccb4 \uc6a9\uae30\uc5d0 \uc785\uc790 \ubc00\ub3c4 2,000kgm-3\uc778  \ubd84\uccb4\ub97c \uac00\ub4dd \ucc44\uc6e0\ub2e4. \uc6a9\uae30\uc5d0 \ucc44\uc6cc\uc9c4 \ubd84\uccb4\uc758 \uc9c8\ub7c9\uc774 300 g\uc774\ub77c\uba74 \uc774  \ubd84\uccb4\uc758 \uac89\ubcf4\uae30 \ubc00\ub3c4[kg m-3]\ub294?", "choices": [" 300 ", " 400 ", " 500 ", " 600 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\uc810\ub3c4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uc628\ub3c4\uac00 \uc62c\ub77c\uac00\uba74 \uc561\uccb4\uc758 \uc810\ub3c4\ub294 \uac10\uc18c\ud558\uace0 \uae30\uccb4\uc758  \uc810\ub3c4\ub294 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \ud558\uc218\uc2ac\ub7ec\uc9c0\uc640 \uac19\uc774 \uc784\uacc4\uc804\ub2e8\uc751\ub825 \uc774\uc0c1\uc774 \ub418\uc5b4\uc57c \ube44\ub85c\uc18c \ud750\ub974\uae30  \uc2dc\uc791\ud558\ub294 \uc561\uccb4\ub97c \uc720\uc0ac\uac00\uc18c\uc131 \uc720\uccb4(pseudoplastic fluid)\ub77c\uace0 \ud55c\ub2e4. ", " \uc810\ub3c4 1 cP\ub294 10-3 Pa s\uc640 \uac19\ub2e4. ", " 20 \u00b0C \ubb3c\uc758 \uc810\ub3c4\ub294 \uc57d 1 cP\uc774\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "2\uc131\ubd84\uacc4 \uc99d\ub958\uc5d0\uc11c \uacc4\uc758 \ud3c9\ud615\uc0c1\ud0dc\ub97c \uc815\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uace0\uc815\ub418\uc5b4\uc57c \ud558\ub294  \ub3c5\ub9bd\uc801 \uc138\uae30\ubcc0\uc218\uc758 \uc218\ub294?", "choices": [" 1 ", " 2 ", " 3 ", " 4 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ube44\uc555\ucd95\uc131\uc758 \ub274\ud2bc \uc720\uccb4\uac00 \uc6d0\ud1b5\ud615 \uad00\uc744 \ud750\ub974\ub294 Hagen-Poiseuille  \ud750\ub984\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc815\uc0c1\uc0c1\ud0dc\uc758 \uce35\ub958 \ud750\ub984\uc774\ub2e4. ", " \ub0b4\uce21 \ubcbd\uba74\uc5d0\uc11c \uc720\uccb4\uc758 \uc18d\ub3c4\ub97c 0\uc73c\ub85c \ud558\ub294 \ub178 \uc2ac\ub9bd(no slip) \uc870\uac74\uc744  \uc801\uc6a9\ud55c\ub2e4. ", " \uc810\ub3c4\uac00 2\ubc30\uac00 \ub418\uba74 \ud3c9\uade0 \uc720\uc18d\uc740 \ue06d\ue035 \ue034 \ubc30\uac00 \ub41c\ub2e4. ", " \uc6d0\ud1b5\ud615 \uad00 \uc911\uc2ec\uc5d0\uc11c\uc758 \uc720\uc18d\uc740 \ud3c9\uade0 \uc720\uc18d\uc758 4\ubc30\uc640 \uac19\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ub3d9\uc77c\ud55c \uc7ac\uc9c8\uc758 \ubcbd\uc744 \ub450 \uacb9\uc73c\ub85c \uc313\uc544\uc11c \ud3c9\ud3c9\ud55c \uac00\uc5f4\ub85c \ubcbd(flat furnace  wall)\uc744 \ucd95\uc870\ud558\uc600\ub2e4. \uac00\uc5f4\ub85c \ub0b4\ubd80\uc758 \uc628\ub3c4\ub294 650 \u00b0C, \uac00\uc5f4\ub85c \uc678\ubd80\uc758  \uc628\ub3c4\ub294 50 \u00b0C\ub85c \uc720\uc9c0\ub418\uba70, \ubcbd\uc758 \uc5f4\uc804\ub3c4\ub3c4\ub294 1.0 W m-1 \u00b0C-1\uc774\uace0  \ubcbd \ud55c \uce35\uc758 \ub450\uaed8\ub294 \uac01\uac01 0.1 m\uc774\ub2e4. \ub450 \uacb9\uc758 \ubcbd \uce35 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc811\ucd09\uc774  \ubd88\ub7c9\ud558\uc5ec \uc811\ucd09 \uc800\ud56d(contact resistance)\uc774 0.2 \u00b0C m2 W-1\ub77c \ud560 \ub54c,  \ub2e8\uc704 \uba74\uc801\ub2f9 \uc5f4 \uc190\uc2e4\ub7c9[W m-2]\uc740?", "choices": [" 500 ", " 1,000 ", " 1,500 ", " 2,000 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "1\ucc28 \ube44\uac00\uc5ed \uade0\uc77c\uacc4 \uc561\uc0c1\ubc18\uc751(A \u2192 B)\uc774 \ubd80\ud53c\uac00 V\uc778 \uc5f0\uc18d\uad50\ubc18\ud0f1\ud06c \ubc18\uc751\uae30(CSTR)\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub41c\ub2e4. \ubc18\uc751\uae30 \uc785\uad6c\uc5d0\uc11c \uacf5\uae09\ub418\ub294 A\uc758 \ub18d\ub3c4\uac00  1.2 mol L-1\uc774\uace0, \ubc18\uc751\uae30 \ucd9c\uad6c\uc5d0\uc11c A\uc758 \ub18d\ub3c4\ub294 0.4 mol L-1\uc774\ub2e4.  \ub3d9\uc77c\ud55c \ubc18\uc751\uc870\uac74\uc5d0\uc11c \uac19\uc740 \ubc18\uc751\ubb3c(A)\uc744 \ubd80\ud53c\uac00 \uc808\ubc18(\ue06d\ue035 \ue034 V)\uc778 \ub450 \uac1c\uc758  \uc5f0\uc18d\uad50\ubc18\ud0f1\ud06c\ubc18\uc751\uae30(CSTR)\ub97c \uc9c1\ub82c\ub85c \uc5f0\uacb0\ud558\uc5ec \ubc18\uc751\uc744 \uc9c4\ud589\ud560 \ub54c,  \ub450 \ubc88\uc9f8 \ubc18\uc751\uae30 \ucd9c\uad6c\uc5d0\uc11c\uc758 A\uc758 \ub18d\ub3c4[mol L-1]\ub294?", "choices": [" 0.3 ", " 0.4 ", " 0.5 ", " 0.6 "], "answer": "1", "question_type": "connect", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ub450 \ud654\ud569\ubb3c A\uc640 B\uac00 \ubc18\uc751\ud558\uc5ec C\uc640 D\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\ub294 \ubc18\uc751\uc774 \ud68c\ubd84\uc2dd  \ubc18\uc751\uae30\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub41c\ub2e4. \ubc18\uc751 \uc885\ub8cc \uc2dc \ud55c\uacc4\ubc18\uc751\ubb3c\uc758 \uc804\ud654\uc728\uc774 50 %\uc77c \ub54c,  C\uc758 \ubab0\ubd84\uc728\uc740? (\ub2e8, \ucd08\uae30\uc5d0 \ubc18\uc751\uae30\uc5d0\ub294 40 mol%\uc758 A\uc640 50 mol%\uc758  B \ubc0f \ubc18\uc751\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ube44\ud65c\uc131 \ubb3c\uc9c8 I\uac00 10 mol% \uc874\uc7ac\ud55c\ub2e4) A \uff0b B \u2192 C \uff0b D", "choices": [" 0.1 ", " 0.2 ", " 0.3 ", " 0.4 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud654\ud559\uacf5\uc815 \ud50c\ub79c\ud2b8\uc758 \uace0\uc815\ube44\uc5d0 \ud574\ub2f9\ub418\uc9c0 \uc54a\ub294 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc6d0\ub8cc\ube44 ", " \uc784\ub300 ", " \uc7ac\uc0b0\uc138 ", " \ubcf4\ud5d8 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud5a5\ub958(countercurrent) \uc774\uc911\uad00 \uc5f4\uad50\ud658\uae30\ub97c \uc774\uc6a9\ud574\uc11c \ub09c\ubc29\uc218\ub97c  1.5 kg s-1\uc758 \uc9c8\ub7c9 \uc720\uc18d\uc73c\ub85c 20 \u00b0C\uc5d0\uc11c 70 \u00b0C\uae4c\uc9c0 \uac00\uc5f4\ud558\uace0\uc790 \ud55c\ub2e4.  \uc5f4\uad50\ud658\uae30\uc758 \ucd1d\uad04\uc5f4\uc804\ub2ec\uacc4\uc218\uac00 600 W m-2 K-1\uc774\uace0 \uc5f4\uc804\ub2ec \uba74\uc801\uc740  5 m2\ub77c\uba74, \uc774 \uc5f4\uad50\ud658\uae30\uc758 \ub300\uc218\ud3c9\uade0\uc628\ub3c4\ucc28[K]\ub294? (\ub2e8, \ubb3c\uc758 \ube44\uc5f4\uc740  4 kJ kg-1 K-1\uc774\uace0, \ub728\uac70\uc6b4 \uc720\uccb4\uc758 \uc0c1\ubcc0\ud654\ub294 \uc5c6\ub2e4)", "choices": [" 10 ", " 50 ", " 100 ", " 200 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud654\ud559\uacf5\ud559\uc77c\ubc18", "question": "\ud655\uc0b0\uacc4\uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" m2 s-1\uc758 SI \ub2e8\uc704\ub97c \uac16\ub294\ub2e4. ", " \uae30\uccb4\uc0c1 \ud655\uc0b0\uacc4\uc218\ub294 \uc804\uccb4\uc555\ub825\uc5d0 \ube44\ub840\ud55c\ub2e4. ", " \uae30\uccb4\uc0c1 \ud655\uc0b0\uacc4\uc218\ub294 \uc808\ub300\uc628\ub3c4\uc758 \ue06d\ue035 \ue036 \uc81c\uacf1\uc5d0 \ube44\ub840\ud55c\ub2e4. ", " \uae30\uccb4\uc0c1 \ud655\uc0b0\uacc4\uc218\ub294 \ubd84\uc790\ub7c9\uc774 \uc99d\uac00\ud560\uc218\ub85d \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4."], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 1\uc6d4 1\uc77c \uac74\ubb3c\uc744 \uffe6 110\uc5d0 \ucde8\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. \uac74\ubb3c\uc758  \uc794\uc874\uac00\uce58\ub294 \uffe6 10\uc774\uba70, \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218\ub294 10\ub144\uc774\uace0, \uc815\uc561\ubc95\uc73c\ub85c \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uc744  \ud558\uae30\ub85c \ud558\uc600\ub2e4. \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uacfc \uad00\ub828\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ub300\uc0c1\uae08\uc561 \uffe6 110\uc774 \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218 10\ub144\uc5d0 \uac78\uccd0 \ubc30\ubd84\ub41c\ub2e4. ", " 20\u00d71\ub144\uc5d0 \uc778\uc2dd\ub418\ub294 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44\ub294 \uffe6 10\uc774\ub2e4. ", " 20\u00d72\ub144 \ub9d0 \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc758 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ub204\uacc4\uc561\uc740 \uffe6 20\uc73c\ub85c \ubcf4\uace0\ub41c\ub2e4. ", " 20\u00d73\ub144 \ub9d0 \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc758 \uc7a5\ubd80\uae08\uc561\uc740 \uffe6 80\uc73c\ub85c \ubcf4\uace0\ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144\ub3c4 \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uac70\ub798\uc774\ub2e4. \uc790\ubcf8 \ucd1d \uacc4\uac00 \uc99d\uac00\ud558\ub294 \uac70\ub798\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 1,000\uc8fc\ub97c \uc8fc\ub2f9 \uffe6 700\uc5d0 \ucde8\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. \u3134. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 200\uc8fc\ub97c \uc8fc\ub2f9 \uffe6 800\uc5d0 \uc7ac\ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4. \u3137. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 300\uc8fc\ub97c \uc18c\uac01\ud558\uc600\ub2e4. \u3139. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 500\uc8fc\ub97c \uc8fc\ub2f9 \uffe6 600\uc5d0 \uc7ac\ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 20\u00d71\ub144 \ucd08 \ud22c\uc790\ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ucde8\ub4dd\ud55c \uac74\ubb3c\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc790\ub8cc\ub294  \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4.  \u25cb \ucde8\ub4dd\uc6d0\uac00: \uffe6 50,000 \u25cb \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218: 5\ub144 \u25cb \uc794\uc874\uac00\uce58: \uffe6 0 \u25cb \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ubc29\ubc95: \uc815\uc561\ubc95 \u25cb 20\u00d71\ub144 \ub9d0 \uacf5\uc815\uac00\uce58: \uffe6 60,000 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc6d0\uac00\ubaa8\ud615\uacfc \uacf5\uc815\uac00\uce58\ubaa8\ud615\uc744 \uac01\uac01  \uc801\uc6a9\ud558\uc600\uc744 \uacbd\uc6b0, 20\u00d71\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc744 \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc6d0\uac00\ubaa8\ud615 \uacf5\uc815\uac00\uce58\ubaa8\ud615", "choices": [" \uffe6 0 \uffe6 0 ", " \uffe6 10,000 \uac10\uc18c \uffe6 20,000 \uc99d\uac00 ", " \uffe6 10,000 \uac10\uc18c \uffe6 10,000 \uc99d\uac00 ", " \uffe6 20,000 \uc99d\uac00 \uffe6 20,000 \uac10\uc18c "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 1\uc6d4 1\uc77c \uc561\uba74\uae08\uc561\uc774 \uffe6 1,000,000\uc778 \uc0ac\ucc44(\uc561\uba74 \uc774\uc790\uc728 8 %, \ub9cc\uae30 3\ub144)\ub97c \uffe6 950,263\uc5d0 \ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774  \ubc1c\ud589\ud55c \uc0ac\ucc44\uc640 \uad00\ub828\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uc561\uba74\uc774\uc790\ub294  \ub9e4\ub144 \ub9d0 \uc9c0\uae09\ud558\uace0, \uc6d0\uae08\uc740 \ub9cc\uae30\uc5d0 \uc77c\uc2dc \uc0c1\ud658\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \uc0ac\ucc44\ubc1c\ud589 \uc2dc \uc561\uba74\uc774\uc790\uc728\uc774 \uc2dc\uc7a5\uc774\uc790\uc728\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\ub2e4. ", " \ub9e4\ub144 \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud560 \uc774\uc790\ube44\uc6a9\uc740 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \ub9cc\uae30\uae4c\uc9c0 \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud560 \uc774\uc790\ube44\uc6a9\uc758 \ucd1d\uc561\uc740 \uffe6 240,000\uc774\ub2e4. ", " \uc774\uc790\ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \uc9c0\ucd9c\ud558\ub294 \ud604\uae08\uc740 \ub9e4\ub144 \uffe6 80,000\uc73c\ub85c \uc77c\uc815\ud558\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 7\uc6d4 1\uc77c \uae30\uacc4\uc7a5\uce58(\uc815\uc561\ubc95 \uc0c1\uac01, \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218 3\ub144,  \uc794\uc874\uac00\uce58 \uffe6 0)\ub97c \uffe6 36,000\uc5d0 \ucde8\ub4dd\ud558\uc5ec \uc6d0\uac00\ubaa8\ud615\uc744 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.  \uae30\uacc4\uc7a5\uce58\uc758 \uc21c\uacf5\uc815\uac00\uce58\uc640 \uc0ac\uc6a9\uac00\uce58\ub294 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4.  \uad6c \ubd84 20\u00d71\ub144 \ub9d0 20\u00d72\ub144 \ub9d0 \uc21c\uacf5\uc815\uac00\uce58 \uffe6 25,000 \uffe6 17,000 \uc0ac\uc6a9\uac00\uce58 \uffe6 24,000 \uffe6 19,000 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 20\u00d72\ub144 \ub9d0\uc5d0 \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud560 \uc190\uc0c1\ucc28\uc190\ud658\uc785\uc561\uc740? (\ub2e8, \uc790\uc0b0\uc758  \ud68c\uc218\uac00\ub2a5\uc561 \ubcc0\ub3d9\uc740 \uae30\uacc4\uc7a5\uce58\uc758 \uc190\uc0c1 \ud639\uc740 \uadf8 \ud68c\ubcf5\uc5d0 \ub530\ub978 \uac83\uc774\ub77c\uace0  \uac00\uc815\ud558\uba70, \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uc740 \uc6d4\ud560 \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \uffe6 2,000 ", " \uffe6 3,000 ", " \uffe6 4,000 ", " \uffe6 5,000 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\uc720\ud615\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \ud6c4\uc18d \uc6d0\uac00\uc758 \uc608\ub85c \uadf8 \uc131\uaca9\uc774 \ub2e4\ub978 \uac83\uc740? (\ub2e8, \ud6c4\uc18d  \uc6d0\uac00\ub294 \uc2e0\ub8b0\uc131 \uc788\uac8c \uce21\uc815\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4)", "choices": [" \uae30\uacc4\uc7a5\uce58\uc758 \uc0dd\uc0b0\ub7c9\uc744 \uc99d\uac00\uc2dc\ud0ac \uac83\uc73c\ub85c \uae30\ub300\ub418\ub294 \ubd80\ud488\uc758 \ubd80\ucc29 ", " \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218\ub97c \uc5f0\uc7a5\uc2dc\ud0ac \uac83\uc73c\ub85c \uae30\ub300\ub418\ub294 \uae30\uc874 \ubd80\ud488\uc758 \uad50\uccb4 ", " \uae30\uacc4\uc124\ube44\uc758 \uc131\ub2a5\uc744 \uc99d\uac00\uc2dc\ud0ac \uac83\uc73c\ub85c \uae30\ub300\ub418\ub294 \ud575\uc2ec \ubd80\ud488\uc758 \uad50\uccb4 ", " \uc790\ub3d9\ucc28\uc758 \uc131\ub2a5\uc744 \uc720\uc9c0\uc2dc\ud0ac \uac83\uc73c\ub85c \uae30\ub300\ub418\ub294 \uc724\ud65c\uc720\uc758 \uad50\uccb4 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\ucda9\ub2f9\ubd80\ucc44, \uc6b0\ubc1c\ubd80\ucc44 \ubc0f \uc6b0\ubc1c\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc758\ubb34\ub97c \uc774\ud589\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uacbd\uc81c\uc801 \ud6a8\uc775\uc774 \uc788\ub294 \uc790\uc6d0\uc744 \uc720\ucd9c\ud560  \uac00\ub2a5\uc131\uc774 \ud76c\ubc15\ud558\uc9c0 \uc54a\ub2e4\uba74, \uc6b0\ubc1c\ubd80\ucc44\ub97c \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc5d0 \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4. ", " \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc790\uc0b0 \ucc98\ubd84\uc774 \ucda9\ub2f9\ubd80\ucc44\ub97c \uc0dd\uae30\uac8c \ud55c \uc0ac\uac74\uacfc \ubc00\uc811\ud558\uac8c  \uad00\ub828\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4\uba74, \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc790\uc0b0 \ucc98\ubd84\uc774\uc775\uc740 \ucda9\ub2f9\ubd80\ucc44\ub97c \uce21\uc815\ud558\ub294  \ub370 \uace0\ub824\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\uc775\uc758 \uc2e4\ud604\uc774 \uac70\uc758 \ud655\uc2e4\ud558\ub2e4\uba74, \uad00\ub828 \uc790\uc0b0\uc740 \uc6b0\ubc1c\uc790\uc0b0\uc774 \uc544\ub2c8\ubbc0\ub85c  \ud574\ub2f9 \uc790\uc0b0\uc744 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc5d0 \uc778\uc2dd\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ud0c0\ub2f9\ud558\ub2e4. ", " \uc190\uc2e4\ubd80\ub2f4\uacc4\uc57d\uc744 \uccb4\uacb0\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad00\ub828\ub41c \ud604\uc7ac\uc758\ubb34\ub97c  \uc6b0\ubc1c\ubd80\ucc44\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uace0 \uce21\uc815\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144 \uc0c1\ud488\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc790\ub8cc\uc774\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774  \uc120\uc785\uc120\ucd9c\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud560 \uacbd\uc6b0, 20\u00d71\ub144 \uae30\ub9d0\uc7ac\uace0\uc790\uc0b0 \uae08\uc561\uc740? (\ub2e8,  \uc7ac\uace0\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uac10\ubaa8 \ubc0f \ud3c9\uac00\uc190\uc2e4\uc740 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4) \u25cb \uae30\ucd08\uc0c1\ud488\uc7ac\uace0\uc561\uc740 \uffe6 5,000(\uac1c\ub2f9 \ucde8\ub4dd\uc6d0\uac00 \uffe6 500)\uc774\ub2e4. \u25cb \uae30\uc911\uc5d0 \uc0c1\ud488 100\uac1c(\uac1c\ub2f9 \ub9e4\uc785\uac00\uaca9 \uffe6 500)\ub97c \ub9e4\uc785\ud558\uc600\uc73c\uba70,  \ub9e4\uc785\uc6b4\uc784\uc73c\ub85c \uac1c\ub2f9 \uffe6 50\uc774 \uc9c0\ucd9c\ub418\uc5c8\ub2e4. \u25cb \uae30\uc911\uc5d0 \ub9e4\uc785\ud55c \uc0c1\ud488 \uc911 \ud558\uc790\uac00 \uc788\uc5b4 \uac1c\ub2f9 \uffe6 50\uc758 \ud560\uc778 (\ub9e4\uc785\uc5d0\ub204\ub9ac)\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \u25cb \uae30\uc911\uc5d0 \uc0c1\ud488 50\uac1c\ub97c \ud310\ub9e4\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \uffe6 25,000 ", " \uffe6 30,000 ", " \uffe6 35,000 ", " \uffe6 40,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\ub294 \uc77c\uc815\uc2dc\uc810\uc758 \ud604\uae08\uc720\uc785\uc561\uacfc \ud604\uae08\uc720\ucd9c\uc561\uc5d0 \ub300\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc774\ub2e4. ", " \ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\uc0c1\uc758 \ud604\uae08\ud750\ub984\uc740 \uc601\uc5c5\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984,  \ud22c\uc790\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984, \uc7ac\ubb34\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984\uc73c\ub85c  \ubd84\ub958\ub41c\ub2e4. ", " \ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\ub294 \ub2e4\ub978 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc640 \uac19\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc21c\uc790\uc0b0\uc758 \ubcc0\ud654,  \uc7ac\ubb34\uad6c\uc870(\uc720\ub3d9\uc131\uacfc \uc9c0\uae09\ub2a5\ub825 \ud3ec\ud568), \uadf8\ub9ac\uace0 \ubcc0\ud654\ud558\ub294 \uc0c1\ud669\uacfc \uae30\ud68c\uc5d0  \uc801\uc751\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud604\uae08\ud750\ub984\uc758 \uae08\uc561\uacfc \uc2dc\uae30\ub97c \uc870\uc808\ud558\ub294 \ub2a5\ub825\uc744  \ud3c9\uac00\ud558\ub294 \ub370 \uc720\uc6a9\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud55c\ub2e4. ", " \uc5ed\uc0ac\uc801 \ud604\uae08\ud750\ub984\uc815\ubcf4\ub294 \ubbf8\ub798\ud604\uae08\ud750\ub984\uc758 \uae08\uc561, \uc2dc\uae30 \ubc0f \ud655\uc2e4\uc131\uc5d0  \ub300\ud55c \uc9c0\ud45c\ub85c \uc790\uc8fc \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. \ub610\ud55c \uacfc\uac70\uc5d0 \ucd94\uc815\ud55c \ubbf8\ub798\ud604\uae08\ud750\ub984\uc758  \uc815\ud655\uc131\uc744 \uac80\uc99d\ud558\uace0, \uc218\uc775\uc131\uacfc \uc21c\ud604\uae08\ud750\ub984 \uac04\uc758 \uad00\uacc4 \ubc0f \ubb3c\uac00  \ubcc0\ub3d9\uc758 \uc601\ud5a5\uc744 \ubd84\uc11d\ud558\ub294 \ub370 \uc720\uc6a9\ud558\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\uc7ac\ubb34\ubcf4\uace0\ub97c \uc704\ud55c \uac1c\ub150\uccb4\uacc4\uc5d0 \uc815\uc758\ub41c (\uac00) \uff5e (\ub2e4)\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c  \uc694\uc18c\ub97c \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc77c\ubc18\ubaa9\uc801\uc7ac\ubb34\ubcf4\uace0\uc758  \ubaa9\uc801\uc5d0\uc11c \ub17c\uc758\ub41c \uc0ac\ud56d \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c  \uc694\uc18c \uc815\uc758 \ub610\ub294 \uc124\uba85 \uc7ac\ubb34\uc131\uacfc\ub97c \ubc18\uc601\ud558\ub294  \uacbd\uc81c\uc801\uc790\uc6d0 \ubc0f  \uccad\uad6c\uad8c\uc758 \ubcc0\ub3d9 (\uac00) \uc790\ubcf8\uc758 \uc99d\uac00\ub97c \uac00\uc838\uc624\ub294 \uc790\uc0b0\uc758  \uc99d\uac00\ub098 \ubd80\ucc44\uc758 \uac10\uc18c\ub85c\uc11c, \uc790\ubcf8 \uccad\uad6c\uad8c \ubcf4\uc720\uc790\uc758 \ucd9c\uc790\uc640 \uad00\ub828\ub41c  \uac83\uc740 \uc81c\uc678 \ube44\uc6a9 \uc790\ubcf8\uc758 \uac10\uc18c\ub97c \uac00\uc838\uc624\ub294 \uc790\uc0b0\uc758  \uac10\uc18c\ub098 \ubd80\ucc44\uc758 \uc99d\uac00\ub85c\uc11c, \uc790\ubcf8 \uccad\uad6c\uad8c \ubcf4\uc720\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \ubd84\ubc30\uc640  \uad00\ub828\ub41c \uac83\uc740 \uc81c\uc678 \uccad\uad6c\uad8c (\ub098) \uacfc\uac70\uc0ac\uac74\uc758  \uacb0\uacfc\ub85c  \uae30\uc5c5\uc758  \uacbd\uc81c\uc801\uc790\uc6d0\uc744 \uc774\uc804\ud574\uc57c \ud558\ub294  \ud604\uc7ac\uc758\ubb34 \uc790\ubcf8 \uae30\uc5c5\uc758 \uc790\uc0b0\uc5d0\uc11c \ubaa8\ub4e0 \ubd80\ucc44\ub97c  \ucc28\uac10\ud55c \ud6c4\uc758 \uc794\uc5ec\uc9c0\ubd84 \uacbd\uc81c\uc801\uc790\uc6d0 (\ub2e4) \uacfc\uac70\uc0ac\uac74\uc758 \uacb0\uacfc\ub85c \uae30\uc5c5\uc774 \ud1b5\uc81c \ud558\ub294 \ud604\uc7ac\uc758 \uacbd\uc81c\uc801\uc790\uc6d0. \uacbd\uc81c\uc801 \uc790\uc6d0\uc740 \uacbd\uc81c\uc801\ud6a8\uc775\uc744 \ucc3d\ucd9c\ud560  \uc7a0\uc7ac\ub825\uc744 \uc9c0\ub2cc \uad8c\ub9ac\uc774\ub2e4. (\uac00) (\ub098) (\ub2e4)", "choices": [" \uc790\uc0b0 \ubd80\ucc44 \uc218\uc775 ", " \uc790\uc0b0 \uc218\uc775 \ubd80\ucc44 ", " \uc218\uc775 \uc790\uc0b0 \ubd80\ucc44 ", " \uc218\uc775 \ubd80\ucc44 \uc790\uc0b0 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\uc720\uc6a9\ud55c \uc7ac\ubb34\uc815\ubcf4\uc758 \uc9c8\uc801 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud45c\ud604\ucda9\uc2e4\uc131\uc740 \ubaa8\ub4e0 \uba74\uc5d0\uc11c \uc815\ud655\ud55c \uac83\uc744 \uc758\ubbf8\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\ub294\ub2e4.  \uc624\ub958\uac00 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uac83\uc740 \ud604\uc0c1\uc758 \uae30\uc220\uc5d0 \uc624\ub958\ub098 \ub204\ub77d\uc774 \uc5c6\uace0, \ubcf4\uace0  \uc815\ubcf4\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc808\ucc28\uc758 \uc120\ud0dd\uacfc \uc801\uc6a9 \uc2dc \uc808\ucc28\uc0c1  \uc624\ub958\uac00 \uc5c6\uc74c\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \ube44\uad50\uac00\ub2a5\uc131\uc740 \ud1b5\uc77c\uc131\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4. \uc815\ubcf4\uac00 \ube44\uad50\uac00\ub2a5\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294  \ube44\uc2b7\ud55c \uac83\uc740 \ube44\uc2b7\ud558\uac8c \ubcf4\uc5ec\uc57c \ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \uac83\uc740 \ub2e4\ub974\uac8c \ubcf4\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uac15\uc801 \uc9c8\uc801\ud2b9\uc131\uc740 \uac00\ub2a5\ud55c \ud55c \uadf9\ub300\ud654\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ubcf4\uac15\uc801  \uc9c8\uc801\ud2b9\uc131\uc740 \uc815\ubcf4\uac00 \ubaa9\uc801\uc801\ud569\ud558\uc9c0 \uc54a\uac70\ub098 \ub098\ud0c0\ub0b4\uace0\uc790 \ud558\ub294 \ubc14\ub97c  \ucda9\uc2e4\ud558\uac8c \ud45c\ud604\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \uac1c\ubcc4\uc801\uc73c\ub85c\ub4e0 \uc9d1\ub2e8\uc801\uc73c\ub85c\ub4e0 \uadf8 \uc815\ubcf4\ub97c  \uc720\uc6a9\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud558\ub098\uc758 \uacbd\uc81c\uc801 \ud604\uc0c1\uc740 \uc5ec\ub7ec \uac00\uc9c0 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ucda9\uc2e4\ud558\uac8c \ud45c\ud604\ub420  \uc218 \uc788\uc5b4 \ub3d9\uc77c\ud55c \uacbd\uc81c\uc801 \ud604\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud574 \ub300\uccb4\uc801\uc778 \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\ubc29\ubc95\uc744  \ud5c8\uc6a9\ud558\uba74 \ube44\uad50\uac00\ub2a5\uc131\uc774 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144 \ub9d0 \uc18c\ubaa8\ud488 \uad00\ub828 \ucd1d\uacc4\uc815\uc6d0\uc7a5\uc740 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4. \ud604\uae08 5/1 \uffe6100,000 \uc18c\ubaa8\ud488 12/31 \uffe620,000 \uc18c\ubaa8\ud488\ube44 5/1 \uffe6100,000 12/31 \uffe620,000 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144 \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc18c\ubaa8\ud488\uacfc \uad00\ub828\ud558\uc5ec \ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud55c \uae08\uc561\uc740 \uffe6 20,000\uc774\ub2e4. ", " \uc18c\ubaa8\ud488 \uad00\ub828 \uc218\uc815\ubd84\uac1c\ub294 \u2018(\ucc28)\uc18c\ubaa8\ud488 \uffe6 20,000 (\ub300)\uc18c\ubaa8\ud488\ube44  \uffe6 20,000\u2019\uc774\ub2e4. ", " \uae30\ub9d0 \uc18c\ubaa8\ud488 \uc794\uc561\uc740 \uffe6 20,000\uc774\ub2e4. ", " 5\uc6d4 1\uc77c \uc18c\ubaa8\ud488 \uad6c\uc785 \uc2dc \uc9c0\ucd9c\ud55c \ud604\uae08 \uffe6100,000\uc744 \uc804\uc561 \ube44\uc6a9\uc73c\ub85c  \ucc98\ub9ac\ud558\uc600\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 7\uc6d4 1\uc77c \ucc3d\uace0\ub97c \uc784\ub300\ud558\uace0 1\ub144\ubd84 \uc784\ub300\ub8cc  \uffe6 300,000\uc744 \ud604\uae08 \uc218\ub839\ud558\uc5ec \uc784\ub300\ub8cc\uc218\uc775\uc73c\ub85c \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\ud558\uc600\ub2e4.  (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 \uc784\ub300\ub8cc\uc640 \uad00\ub828\ud558\uc5ec \uae30\ub9d0 \uc218\uc815\ubd84\uac1c\ub97c \ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uacbd\uc6b0,  (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?  (\ub2e8, \uae30\uac04\uc740 \uc6d4\ud560 \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \ubd80\ucc44\uc640 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc774 \ubaa8\ub450 \uacfc\ub300\uacc4\uc0c1\ub41c\ub2e4. ", " \ubd80\ucc44\ub294 \uacfc\uc18c\uacc4\uc0c1\ub418\uace0 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc740 \uacfc\ub300\uacc4\uc0c1\ub41c\ub2e4. ", " \uc790\uc0b0\uacfc \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc774 \ubaa8\ub450 \uacfc\uc18c\uacc4\uc0c1\ub41c\ub2e4. ", " \uc790\uc0b0\uc740 \uacfc\uc18c\uacc4\uc0c1\ub418\uace0 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc740 \uacfc\ub300\uacc4\uc0c1\ub41c\ub2e4. "], "answer": "2", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\ubb34\ud615\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc0dd\uc0b0\uc774\ub098 \uc0ac\uc6a9 \uc804\uc758 \uc2dc\uc81c\ud488\uacfc \ubaa8\ud615\uc744 \uc124\uacc4, \uc81c\uc791, \uc2dc\ud5d8\ud558\ub294 \ud65c\ub3d9\uacfc  \uac19\uc740 \uac1c\ubc1c\ub2e8\uacc4\uc758 \uc9c0\ucd9c\uc740 \uc77c\uc815\uc694\uac74\uc744 \ucda9\uc871\ud558\uba74 \ubb34\ud615\uc790\uc0b0\uc73c\ub85c  \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4.  ", " \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc9c0\uc2dd\uc744 \uc5bb\uace0\uc790 \ud558\ub294 \ud65c\ub3d9\uacfc \uac19\uc740 \uc5f0\uad6c\ub2e8\uacc4\uc758 \uc9c0\ucd9c\uc740  \ubc1c\uc0dd\uc2dc\uc810\uc5d0 \ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4. ", " \ub0b4\ubd80\uc801\uc73c\ub85c \ucc3d\ucd9c\ub41c \uc601\uc5c5\uad8c\uc740 \uc6d0\uac00\ub97c \uc2e0\ub8b0\uc131 \uc788\uac8c \uce21\uc815\ud560 \uc218  \uc5c6\uace0 \uae30\uc5c5\uc774 \ud1b5\uc81c\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uc2dd\ubcc4\uac00\ub2a5\ud55c \uc790\uc6d0\uc774 \uc544\ub2c8\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0  \uc790\uc0b0\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \ubb34\ud615\uc790\uc0b0\uc744 \ucc3d\ucd9c\ud558\uae30 \uc704\ud55c \ub0b4\ubd80 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\ub97c \uc5f0\uad6c\ub2e8\uacc4\uc640 \uac1c\ubc1c\ub2e8\uacc4\ub85c  \uad6c\ubd84\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \ubaa8\ub450 \uac1c\ubc1c\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \ubc1c\uc0dd\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \ubcf8\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 20\u00d71\ub144 \ucd08 \uac74\ubb3c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ud1a0\uc9c0\uc640 \uac74\ubb3c\uc744  \uffe6 150,000\uc5d0 \uc77c\uad04 \ucde8\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. \ucde8\ub4dd\uc77c \ud604\uc7ac \ud1a0\uc9c0\uc640 \uac74\ubb3c\uc758 \uacf5\uc815 \uac00\uce58\ub294 \uac01\uac01 \uffe6100,000\uc774\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 \ub9e4\ub144 \ub9d0 \ud1a0\uc9c0\ub97c \uc7ac\ud3c9\uac00\ud558\uba70,  \ud1a0\uc9c0\uc758 \uacf5\uc815\uac00\uce58\ub294 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4. \uad6c\ubd84 20\u00d71\ub144 \ub9d0 20\u00d72\ub144 \ub9d0 20\u00d73\ub144 \ub9d0 \uacf5\uc815\uac00\uce58 \uffe6 80,000 \uffe6 70,000 \uffe6 90,000 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d74\ub144 \ucd08 \ud1a0\uc9c0\ub97c \uffe690,000\uc5d0 \ucc98\ubd84\ud558\uc600\uc73c\uba70, \ucc98\ubd84\uc2dc\uc810\uc5d0  \uc7ac\ud3c9\uac00\uc789\uc5ec\uae08\uc744 \uc774\uc775\uc789\uc5ec\uae08\uc73c\ub85c \ub300\uccb4\ud558\uc600\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \ud1a0\uc9c0\uc640  \uad00\ub828\ub41c \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\uc758 \uc601\ud5a5\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" 20\u00d71\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc190\uc775\uc758 \uc99d\uac10\uc740 \uc5c6\uace0 \uae30\ud0c0\ud3ec\uad04\uc774\uc775 \uffe6 5,000\uc774  \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " 20\u00d72\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc190\uc2e4 \uffe65,000\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uace0 \uae30\ud0c0\ud3ec\uad04\uc774\uc775 \uffe65,000\uc774  \uac10\uc18c\ud55c\ub2e4. ", " 20\u00d73\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc190\uc775\uc758 \uc99d\uac10\uc740 \uc5c6\uace0 \uae30\ud0c0\ud3ec\uad04\uc774\uc775 \uffe6 20,000\uc774  \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " 20\u00d74\ub144\ub3c4 \uc790\ubcf8 \ucd1d\uacc4\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc740 \uc5c6\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac \ub098 \ucc45\ud615 4\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc0c1\ud488\ub9e4\ub9e4\uae30\uc5c5\uc778 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc7ac\uace0\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc790\ub8cc\uc774\ub2e4. \uc2e4\uc9c0 \uc7ac\uace0\uc870\uc0ac\ubc95\uc5d0 \ub530\ub978 \uacb0\uc0b0\uc218\uc815\ubd84\uac1c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \u25cb \uae30\ucd08\uc0c1\ud488\uc7ac\uace0\uc561: \uffe6 1,000 \u25cb \uae30\ub9d0\uc0c1\ud488\uc7ac\uace0\uc561: \uffe6 2,000 \u25cb \ub2f9\uae30\uc0c1\ud488\ub9e4\uc785\uc561: \uffe6 6,000", "choices": [" (\ucc28) \uc0c1\ud488 \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 2,000 \uffe6 5,000 (\ub300) \ub9e4\uc785 \uffe6 7,000 ", " (\ucc28) \ub9e4\uc785 \uffe6 5,000 (\ub300) \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 5,000 ", " (\ucc28) \ub9e4\uc785 \uc0c1\ud488 \uffe6 6,000 \uffe6 1,000 (\ub300) \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 7,000 ", " (\ucc28) \uc0c1\ud488 \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 2,000 \uffe6 5,000 (\ub300) \uc0c1\ud488 \ub9e4\uc785 \uffe6 1,000 \uffe6 6,000 "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc218\uc815\uc804\uc2dc\uc0b0\ud45c\uc0c1 \uc218\uc775\ucd1d\uc561\uc740 \uffe6 800,000\uc774\uba70 \ube44\uc6a9\ucd1d\uc561\uc740  \uffe6 500,000\uc774\ub2e4. \ub2e4\uc74c\uc758 \uacb0\uc0b0\uc218\uc815 \uc0ac\ud56d\uc744 \ubc18\uc601\ud560 \uacbd\uc6b0, (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758  \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc740? \u25cb \ub2f9\ud574\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \uc774\uc790\uc218\uc775 \uffe6 60,000\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc7a5\ubd80\uc5d0  \ubc18\uc601\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \u25cb \ub2f9\ud574\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uae09\uc5ec \uffe680,000\uc744 \uc7a5\ubd80\uc5d0 \ubc18\uc601\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \u25cb \ubcf4\ud5d8\ub8cc \uffe6120,000\uc744 \uc9c0\uae09\ud558\uba74\uc11c \uc804\uc561 \uc790\uc0b0\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uc600\uc73c\ub098  \uc774 \uc911 \ub2e4\uc74c\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc740 \uffe6 90,000\uc774\ub2e4. \u25cb \uc784\ub300\ub8cc \uffe6240,000\uc744 \uc218\ucde8\ud558\uba74\uc11c \uc804\uc561 \uc218\uc775\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uc600\uc73c\ub098  \ub2f9\ud574\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc740 \uffe6 80,000\uc774\ub2e4.", "choices": [" \uffe6 30,000 ", " \uffe6 90,000 ", " \uffe6 110,000 ", " \uffe6 170,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144 3\uc6d4 20\uc77c \ub2f9\uc88c\ube44\uc728\uc740 75%, \uc720\ub3d9\ube44\uc728\uc740 140%\uc774\ub2e4.  (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 20\u00d71\ub144 3\uc6d4 30\uc77c \ub9e4\uc785\ucc44\ubb34\ub97c \ud604\uae08 \uffe6100,000\uc73c\ub85c \uc0c1\ud658\ud560  \uacbd\uc6b0, \ub2f9\uc88c\ube44\uc728\uacfc \uc720\ub3d9\ube44\uc728\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc744 \ubc14\ub974\uac8c \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \ub2f9\uc88c\ube44\uc728 \uc720\ub3d9\ube44\uc728", "choices": [" \uc99d\uac00 \uc99d\uac00 ", " \uac10\uc18c \uc99d\uac00 ", " \uac10\uc18c \uac10\uc18c ", " \ubcc0\ub3d9 \uc5c6\uc74c \ubcc0\ub3d9 \uc5c6\uc74c "], "answer": "2", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d72\ub144 \ub9d0 \uc7a5\ubd80 \ub9c8\uac10 \uc804\uc5d0 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc740 \uc624\ub958\uc0ac\ud56d\uc744  \ubc1c\uacac\ud558\uc600\ub2e4. \u25cb 20\u00d72\ub144 \uc678\uc0c1\ub9e4\uc785\uc561 \uffe6 10,000\uc744 20\u00d71\ub144\uc5d0 \ub9e4\uc785\uc73c\ub85c  \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\ud558\uc600\uc74c \u25cb 20\u00d71\ub144 \uae30\ub9d0\uc7ac\uace0\uc790\uc0b0 \uffe6 20,000\uc774 \uacfc\ub300\uacc4\uc0c1\ub418\uc5c8\uc74c (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc624\ub958\uc218\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\uac00 20\u00d72\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc5d0  \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc740?", "choices": [" \uffe6 10,000 \uac10\uc18c ", " \uffe6 10,000 \uc99d\uac00 ", " \uffe6 30,000 \uac10\uc18c ", " \uffe6 30,000 \uc99d\uac00 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\uc6d0\ub9ac", "question": "\uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc758 \ud45c\uc2dc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2f9\uae30\uc190\uc775\uacfc \uae30\ud0c0\ud3ec\uad04\uc190\uc775\uc740 \ub2e8\uc77c\uc758 \ud3ec\uad04\uc190\uc775\uacc4\uc0b0\uc11c\uc5d0 \ub450 \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c  \ub098\ub204\uc5b4 \ud45c\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc \ub2f9\uae30\uc190\uc775 \ubd80\ubd84\uc744 \ubcc4\uac1c\uc758 \uc190\uc775\uacc4\uc0b0\uc11c\ub85c  \ud45c\uc2dc\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc5d0 \ub530\ub77c \uc791\uc131\ub41c \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c(\ud544\uc694\uc5d0 \ub530\ub77c  \ucd94\uac00\uacf5\uc2dc\ud55c \uacbd\uc6b0 \ud3ec\ud568)\ub294 \uacf5\uc815\ud558\uac8c \ud45c\uc2dc\ub41c \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc5d0\uc11c \uc694\uad6c\ud558\uac70\ub098 \ud5c8\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud55c \uc790\uc0b0\uacfc  \ubd80\ucc44 \uadf8\ub9ac\uace0 \uc218\uc775\uacfc \ube44\uc6a9\uc740 \uc0c1\uacc4\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uac00 \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc758 \uc694\uad6c\uc0ac\ud56d\uc744 \ubaa8\ub450 \ucda9\uc871\ud55c  \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2c8\ub77c\uba74 \uc8fc\uc11d\uc5d0  \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc744 \uc900\uc218\ud558\uc5ec  \uc791\uc131\ub418\uc5c8\ub2e4\uace0 \uae30\uc7ac\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 1\uc6d4 1\uc77c \uac74\ubb3c\uc744 \uffe6 110\uc5d0 \ucde8\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. \uac74\ubb3c\uc758  \uc794\uc874\uac00\uce58\ub294 \uffe6 10\uc774\uba70, \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218\ub294 10\ub144\uc774\uace0, \uc815\uc561\ubc95\uc73c\ub85c \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uc744  \ud558\uae30\ub85c \ud558\uc600\ub2e4. \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud55c \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uacfc \uad00\ub828\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0  \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ub300\uc0c1\uae08\uc561 \uffe6 110\uc774 \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218 10\ub144\uc5d0 \uac78\uccd0 \ubc30\ubd84\ub41c\ub2e4. ", " 20\u00d71\ub144\uc5d0 \uc778\uc2dd\ub418\ub294 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44\ub294 \uffe6 10\uc774\ub2e4. ", " 20\u00d72\ub144 \ub9d0 \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc758 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ub204\uacc4\uc561\uc740 \uffe6 20\uc73c\ub85c \ubcf4\uace0\ub41c\ub2e4. ", " 20\u00d73\ub144 \ub9d0 \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc758 \uc7a5\ubd80\uae08\uc561\uc740 \uffe6 80\uc73c\ub85c \ubcf4\uace0\ub41c\ub2e4. "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144\ub3c4 \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uac70\ub798\uc774\ub2e4. \uc790\ubcf8 \ucd1d \uacc4\uac00 \uc99d\uac00\ud558\ub294 \uac70\ub798\ub9cc\uc744 \ubaa8\ub450 \uace0\ub974\uba74? \u3131. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 1,000\uc8fc\ub97c \uc8fc\ub2f9 \uffe6 700\uc5d0 \ucde8\ub4dd\ud558\uc600\ub2e4. \u3134. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 200\uc8fc\ub97c \uc8fc\ub2f9 \uffe6 800\uc5d0 \uc7ac\ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4. \u3137. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 300\uc8fc\ub97c \uc18c\uac01\ud558\uc600\ub2e4. \u3139. \uc790\uae30\uc8fc\uc2dd 500\uc8fc\ub97c \uc8fc\ub2f9 \uffe6 600\uc5d0 \uc7ac\ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \u3131, \u3134 ", " \u3131, \u3137 ", " \u3134, \u3139 ", " \u3137, \u3139 "], "answer": "3", "question_type": "choose_all", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 20\u00d71\ub144 \ucd08 \ud22c\uc790\ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \ucde8\ub4dd\ud55c \uac74\ubb3c\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc790\ub8cc\ub294  \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4.  \u25cb \ucde8\ub4dd\uc6d0\uac00: \uffe6 50,000 \u25cb \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218: 5\ub144 \u25cb \uc794\uc874\uac00\uce58: \uffe6 0 \u25cb \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ubc29\ubc95: \uc815\uc561\ubc95 \u25cb 20\u00d71\ub144 \ub9d0 \uacf5\uc815\uac00\uce58: \uffe6 60,000 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 \ud574\ub2f9 \uac74\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uc6d0\uac00\ubaa8\ud615\uacfc \uacf5\uc815\uac00\uce58\ubaa8\ud615\uc744 \uac01\uac01  \uc801\uc6a9\ud558\uc600\uc744 \uacbd\uc6b0, 20\u00d71\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc744 \ubc14\ub974\uac8c  \uc5f0\uacb0\ud55c \uac83\uc740? \uc6d0\uac00\ubaa8\ud615 \uacf5\uc815\uac00\uce58\ubaa8\ud615", "choices": [" \uffe6 0 \uffe6 0 ", " \uffe6 10,000 \uac10\uc18c \uffe6 20,000 \uc99d\uac00 ", " \uffe6 10,000 \uac10\uc18c \uffe6 10,000 \uc99d\uac00 ", " \uffe6 20,000 \uc99d\uac00 \uffe6 20,000 \uac10\uc18c "], "answer": "3", "question_type": "connect", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 1\uc6d4 1\uc77c \uc561\uba74\uae08\uc561\uc774 \uffe6 1,000,000\uc778 \uc0ac\ucc44(\uc561\uba74 \uc774\uc790\uc728 8 %, \ub9cc\uae30 3\ub144)\ub97c \uffe6 950,263\uc5d0 \ubc1c\ud589\ud558\uc600\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774  \ubc1c\ud589\ud55c \uc0ac\ucc44\uc640 \uad00\ub828\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740? (\ub2e8, \uc561\uba74\uc774\uc790\ub294  \ub9e4\ub144 \ub9d0 \uc9c0\uae09\ud558\uace0, \uc6d0\uae08\uc740 \ub9cc\uae30\uc5d0 \uc77c\uc2dc \uc0c1\ud658\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \uc0ac\ucc44\ubc1c\ud589 \uc2dc \uc561\uba74\uc774\uc790\uc728\uc774 \uc2dc\uc7a5\uc774\uc790\uc728\ubcf4\ub2e4 \ub0ae\ub2e4. ", " \ub9e4\ub144 \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud560 \uc774\uc790\ube44\uc6a9\uc740 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. ", " \ub9cc\uae30\uae4c\uc9c0 \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud560 \uc774\uc790\ube44\uc6a9\uc758 \ucd1d\uc561\uc740 \uffe6 240,000\uc774\ub2e4. ", " \uc774\uc790\ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \uc9c0\ucd9c\ud558\ub294 \ud604\uae08\uc740 \ub9e4\ub144 \uffe6 80,000\uc73c\ub85c \uc77c\uc815\ud558\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 \ud3c9\uade0\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud55c \uc885\ud569\uc6d0\uac00\uacc4\uc0b0\uc73c\ub85c \uc81c\ud488\uc6d0\uac00\ub97c \uacc4\uc0b0\ud558\uace0  \uc788\ub2e4. \ub2e4\uc74c \uc790\ub8cc\ub97c \uc774\uc6a9\ud55c (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uae30\ub9d0\uc7ac\uacf5\ud488 \uc218\ub7c9\uc740? \u25cb \uae30\ub9d0\uc7ac\uacf5\ud488\uc758 \uc644\uc131\ud488\ud658\uc0b0\ub7c9 \ub2e8\uc704\ub2f9 \uc6d0\uac00: \uffe6 200 \u25cb \uae30\ub9d0\uc7ac\uacf5\ud488\uc758 \uc0dd\uc0b0 \uc644\uc131\ub3c4: 60 % \u25cb \uae30\ub9d0\uc7ac\uacf5\ud488\uc758 \uac00\uacf5\uc6d0\uac00: \uffe6 60,000  \u25cb \uac00\uacf5\uc6d0\uac00\ub294 \uc0dd\uc0b0 \uc644\uc131\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ud22c\uc785\ub418\uace0 \uc788\uc74c \u25cb \uae30\ucd08\uc7ac\uacf5\ud488\uacfc \uacf5\uc190 \ubc0f \uac10\uc190\uc740 \uc5c6\uc74c", "choices": [" 300\uac1c ", " 400\uac1c ", " 500\uac1c ", " 600\uac1c 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud68c \uacc4 \ud559 \ub098 \ucc45\ud615 2\ucabd "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "20\u00d71\ub144\ub3c4\uc5d0 \uc124\ub9bd\ub41c (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 \uac1c\ubcc4\uc6d0\uac00\uacc4\uc0b0\ubc29\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\uc73c\uba70,  20\u00d71\ub144\ub3c4 \uc81c\ud488 \uc0dd\uc0b0\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc815\ubcf4\ub294 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774  \uc9c1\uc811\ub178\ubb34\uc6d0\uac00\uc758 140 %\ub97c \uc81c\uc870\uac04\uc811\uc6d0\uac00\uc5d0 \ubc30\ubd80\ud560 \uacbd\uc6b0 C \uc81c\ud488 \uc0dd\uc0b0\uc5d0  \ud22c\uc785\ub41c \uc9c1\uc811\ub178\ubb34\uc6d0\uac00\ub294? \uad6c\ubd84 A \uc81c\ud488 B \uc81c\ud488 C \uc81c\ud488 \uc81c\ud488 \uad00\ub828 \uc815\ubcf4 \uc0dd\uc0b0 \uc644\ub8cc \ubc0f  \ud310\ub9e4 \uc0dd\uc0b0 \ubbf8\uc644\ub8cc \uc0dd\uc0b0 \uc644\ub8cc \ubc0f  \ubbf8\ud310\ub9e4 \uc81c\uc870\uc6d0\uac00 \ub300\ube44  \uac00\uacf5\uc6d0\uac00 \ube44\uc728 60 % 40 % 40 % \ub2f9\uae30\ucd1d\uc81c\uc870\uc6d0\uac00 \uffe6 240,000 \ub2f9\uae30\uc81c\ud488\uc81c\uc870\uc6d0\uac00 \uffe6 180,000 \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 60,000", "choices": [" \uffe6 16,000 ", " \uffe6 20,000 ", " \uffe6 24,000 ", " \uffe6 28,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d71\ub144 7\uc6d4 1\uc77c \uae30\uacc4\uc7a5\uce58(\uc815\uc561\ubc95 \uc0c1\uac01, \ub0b4\uc6a9\uc5f0\uc218 3\ub144,  \uc794\uc874\uac00\uce58 \uffe6 0)\ub97c \uffe6 36,000\uc5d0 \ucde8\ub4dd\ud558\uc5ec \uc6d0\uac00\ubaa8\ud615\uc744 \uc801\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.  \uae30\uacc4\uc7a5\uce58\uc758 \uc21c\uacf5\uc815\uac00\uce58\uc640 \uc0ac\uc6a9\uac00\uce58\ub294 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4.  \uad6c \ubd84 20\u00d71\ub144 \ub9d0 20\u00d72\ub144 \ub9d0 \uc21c\uacf5\uc815\uac00\uce58 \uffe6 25,000 \uffe6 17,000 \uc0ac\uc6a9\uac00\uce58 \uffe6 24,000 \uffe6 19,000 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 20\u00d72\ub144 \ub9d0\uc5d0 \uc778\uc2dd\ud574\uc57c \ud560 \uc190\uc0c1\ucc28\uc190\ud658\uc785\uc561\uc740? (\ub2e8, \uc790\uc0b0\uc758  \ud68c\uc218\uac00\ub2a5\uc561 \ubcc0\ub3d9\uc740 \uae30\uacc4\uc7a5\uce58\uc758 \uc190\uc0c1 \ud639\uc740 \uadf8 \ud68c\ubcf5\uc5d0 \ub530\ub978 \uac83\uc774\ub77c\uace0  \uac00\uc815\ud558\uba70, \uac10\uac00\uc0c1\uac01\uc740 \uc6d4\ud560 \uacc4\uc0b0\ud55c\ub2e4)", "choices": [" \uffe6 2,000 ", " \uffe6 3,000 ", " \uffe6 4,000 ", " \uffe6 5,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\ucda9\ub2f9\ubd80\ucc44, \uc6b0\ubc1c\ubd80\ucc44 \ubc0f \uc6b0\ubc1c\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc758\ubb34\ub97c \uc774\ud589\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \uacbd\uc81c\uc801 \ud6a8\uc775\uc774 \uc788\ub294 \uc790\uc6d0\uc744 \uc720\ucd9c\ud560  \uac00\ub2a5\uc131\uc774 \ud76c\ubc15\ud558\uc9c0 \uc54a\ub2e4\uba74, \uc6b0\ubc1c\ubd80\ucc44\ub97c \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc5d0 \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4. ", " \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc790\uc0b0 \ucc98\ubd84\uc774 \ucda9\ub2f9\ubd80\ucc44\ub97c \uc0dd\uae30\uac8c \ud55c \uc0ac\uac74\uacfc \ubc00\uc811\ud558\uac8c  \uad00\ub828\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4\uba74, \uc608\uc0c1\ub418\ub294 \uc790\uc0b0 \ucc98\ubd84\uc774\uc775\uc740 \ucda9\ub2f9\ubd80\ucc44\ub97c \uce21\uc815\ud558\ub294  \ub370 \uace0\ub824\ud55c\ub2e4. ", " \uc218\uc775\uc758 \uc2e4\ud604\uc774 \uac70\uc758 \ud655\uc2e4\ud558\ub2e4\uba74, \uad00\ub828 \uc790\uc0b0\uc740 \uc6b0\ubc1c\uc790\uc0b0\uc774 \uc544\ub2c8\ubbc0\ub85c  \ud574\ub2f9 \uc790\uc0b0\uc744 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc5d0 \uc778\uc2dd\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ud0c0\ub2f9\ud558\ub2e4. ", " \uc190\uc2e4\ubd80\ub2f4\uacc4\uc57d\uc744 \uccb4\uacb0\ud558\uace0 \uc788\ub294 \uacbd\uc6b0\uc5d0\ub294 \uad00\ub828\ub41c \ud604\uc7ac\uc758\ubb34\ub97c  \uc6b0\ubc1c\ubd80\ucc44\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uace0 \uce21\uc815\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 20\u00d71\ub144 \uc0c1\ud488\uacfc \uad00\ub828\ub41c \uc790\ub8cc\uc774\ub2e4. (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774  \uc120\uc785\uc120\ucd9c\ubc95\uc744 \uc801\uc6a9\ud560 \uacbd\uc6b0, 20\u00d71\ub144 \uae30\ub9d0\uc7ac\uace0\uc790\uc0b0 \uae08\uc561\uc740? (\ub2e8,  \uc7ac\uace0\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uac10\ubaa8 \ubc0f \ud3c9\uac00\uc190\uc2e4\uc740 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4) \u25cb \uae30\ucd08\uc0c1\ud488\uc7ac\uace0\uc561\uc740 \uffe6 5,000(\uac1c\ub2f9 \ucde8\ub4dd\uc6d0\uac00 \uffe6 500)\uc774\ub2e4. \u25cb \uae30\uc911\uc5d0 \uc0c1\ud488 100\uac1c(\uac1c\ub2f9 \ub9e4\uc785\uac00\uaca9 \uffe6 500)\ub97c \ub9e4\uc785\ud558\uc600\uc73c\uba70,  \ub9e4\uc785\uc6b4\uc784\uc73c\ub85c \uac1c\ub2f9 \uffe6 50\uc774 \uc9c0\ucd9c\ub418\uc5c8\ub2e4. \u25cb \uae30\uc911\uc5d0 \ub9e4\uc785\ud55c \uc0c1\ud488 \uc911 \ud558\uc790\uac00 \uc788\uc5b4 \uac1c\ub2f9 \uffe6 50\uc758 \ud560\uc778 (\ub9e4\uc785\uc5d0\ub204\ub9ac)\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \u25cb \uae30\uc911\uc5d0 \uc0c1\ud488 50\uac1c\ub97c \ud310\ub9e4\ud558\uc600\ub2e4.", "choices": [" \uffe6 25,000 ", " \uffe6 30,000 ", " \uffe6 35,000 ", " \uffe6 40,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\ub294 \uc77c\uc815\uc2dc\uc810\uc758 \ud604\uae08\uc720\uc785\uc561\uacfc \ud604\uae08\uc720\ucd9c\uc561\uc5d0 \ub300\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c  \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc774\ub2e4. ", " \ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\uc0c1\uc758 \ud604\uae08\ud750\ub984\uc740 \uc601\uc5c5\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984,  \ud22c\uc790\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984, \uc7ac\ubb34\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984\uc73c\ub85c  \ubd84\ub958\ub41c\ub2e4. ", " \ud604\uae08\ud750\ub984\ud45c\ub294 \ub2e4\ub978 \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc640 \uac19\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uacbd\uc6b0 \uc21c\uc790\uc0b0\uc758 \ubcc0\ud654,  \uc7ac\ubb34\uad6c\uc870(\uc720\ub3d9\uc131\uacfc \uc9c0\uae09\ub2a5\ub825 \ud3ec\ud568), \uadf8\ub9ac\uace0 \ubcc0\ud654\ud558\ub294 \uc0c1\ud669\uacfc \uae30\ud68c\uc5d0  \uc801\uc751\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ud604\uae08\ud750\ub984\uc758 \uae08\uc561\uacfc \uc2dc\uae30\ub97c \uc870\uc808\ud558\ub294 \ub2a5\ub825\uc744  \ud3c9\uac00\ud558\ub294 \ub370 \uc720\uc6a9\ud55c \uc815\ubcf4\ub97c \uc81c\uacf5\ud55c\ub2e4. ", " \uc5ed\uc0ac\uc801 \ud604\uae08\ud750\ub984\uc815\ubcf4\ub294 \ubbf8\ub798\ud604\uae08\ud750\ub984\uc758 \uae08\uc561, \uc2dc\uae30 \ubc0f \ud655\uc2e4\uc131\uc5d0  \ub300\ud55c \uc9c0\ud45c\ub85c \uc790\uc8fc \uc0ac\uc6a9\ub41c\ub2e4. \ub610\ud55c \uacfc\uac70\uc5d0 \ucd94\uc815\ud55c \ubbf8\ub798\ud604\uae08\ud750\ub984\uc758  \uc815\ud655\uc131\uc744 \uac80\uc99d\ud558\uace0, \uc218\uc775\uc131\uacfc \uc21c\ud604\uae08\ud750\ub984 \uac04\uc758 \uad00\uacc4 \ubc0f \ubb3c\uac00  \ubcc0\ub3d9\uc758 \uc601\ud5a5\uc744 \ubd84\uc11d\ud558\ub294 \ub370 \uc720\uc6a9\ud558\ub2e4. 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud68c \uacc4 \ud559 \ub098 \ucc45\ud615 3\ucabd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\uc720\uc6a9\ud55c \uc7ac\ubb34\uc815\ubcf4\uc758 \uc9c8\uc801 \ud2b9\uc131\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ud45c\ud604\ucda9\uc2e4\uc131\uc740 \ubaa8\ub4e0 \uba74\uc5d0\uc11c \uc815\ud655\ud55c \uac83\uc744 \uc758\ubbf8\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\ub294\ub2e4.  \uc624\ub958\uac00 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uac83\uc740 \ud604\uc0c1\uc758 \uae30\uc220\uc5d0 \uc624\ub958\ub098 \ub204\ub77d\uc774 \uc5c6\uace0, \ubcf4\uace0  \uc815\ubcf4\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc808\ucc28\uc758 \uc120\ud0dd\uacfc \uc801\uc6a9 \uc2dc \uc808\ucc28\uc0c1  \uc624\ub958\uac00 \uc5c6\uc74c\uc744 \uc758\ubbf8\ud55c\ub2e4. ", " \ube44\uad50\uac00\ub2a5\uc131\uc740 \ud1b5\uc77c\uc131\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4. \uc815\ubcf4\uac00 \ube44\uad50\uac00\ub2a5\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294  \ube44\uc2b7\ud55c \uac83\uc740 \ube44\uc2b7\ud558\uac8c \ubcf4\uc5ec\uc57c \ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \uac83\uc740 \ub2e4\ub974\uac8c \ubcf4\uc5ec\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubcf4\uac15\uc801 \uc9c8\uc801\ud2b9\uc131\uc740 \uac00\ub2a5\ud55c \ud55c \uadf9\ub300\ud654\ub418\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ubcf4\uac15\uc801  \uc9c8\uc801\ud2b9\uc131\uc740 \uc815\ubcf4\uac00 \ubaa9\uc801\uc801\ud569\ud558\uc9c0 \uc54a\uac70\ub098 \ub098\ud0c0\ub0b4\uace0\uc790 \ud558\ub294 \ubc14\ub97c  \ucda9\uc2e4\ud558\uac8c \ud45c\ud604\ud558\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \uac1c\ubcc4\uc801\uc73c\ub85c\ub4e0 \uc9d1\ub2e8\uc801\uc73c\ub85c\ub4e0 \uadf8 \uc815\ubcf4\ub97c  \uc720\uc6a9\ud558\uac8c \ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud558\ub098\uc758 \uacbd\uc81c\uc801 \ud604\uc0c1\uc740 \uc5ec\ub7ec \uac00\uc9c0 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c \ucda9\uc2e4\ud558\uac8c \ud45c\ud604\ub420  \uc218 \uc788\uc5b4 \ub3d9\uc77c\ud55c \uacbd\uc81c\uc801 \ud604\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud574 \ub300\uccb4\uc801\uc778 \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\ubc29\ubc95\uc744  \ud5c8\uc6a9\ud558\uba74 \ube44\uad50\uac00\ub2a5\uc131\uc774 \uc99d\uac00\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\uc6d0\uac00\uc5d0 \uad00\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2f9\uae30\ucd1d\uc81c\uc870\uc6d0\uac00\ub294 \uc9c1\uc811\uc7ac\ub8cc\uc6d0\uac00, \uc9c1\uc811\ub178\ubb34\uc6d0\uac00, \uc81c\uc870\uac04\uc811\uc6d0\uac00\ub97c  \ud569\uacc4\ud55c \uae08\uc561\uc774\ub2e4. ", " \ub2f9\uae30\uc81c\ud488\uc81c\uc870\uc6d0\uac00\ub294 \ub2f9\uae30\ucd1d\uc81c\uc870\uc6d0\uac00\uc5d0 \uae30\ucd08\uc7ac\uacf5\ud488\uc7ac\uace0\uc561\uc744 \ub354\ud558\uace0  \uae30\ub9d0\uc7ac\uacf5\ud488\uc7ac\uace0\uc561\uc744 \ucc28\uac10\ud55c \uae08\uc561\uc774\ub2e4. ", " \uae30\uc5c5\uc740 \uc758\uc0ac\uacb0\uc815 \uc2dc \uae30\ud68c\uc6d0\uac00\uc640 \ub9e4\ubab0\uc6d0\uac00\ub97c \uace0\ub824\ud558\uc9c0 \uc54a\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. ", " \ubcc0\ub3d9\uc6d0\uac00\ub294 \uc870\uc5c5\ub3c4 \ub610\ub294 \ud65c\ub3d9\uc218\uc900\uc5d0 \ub530\ub77c \ubcc0\ud55c\ub2e4. "], "answer": "3", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uacbd\uc804\ucca0 \uc0ac\uc5c5\uc744 \uad6c\uc0c1\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. 1\ud68c \uc774\uc6a9\ub2f9 \ubcc0\ub3d9 \uc6d0\uac00\ub294 \uffe6 100\uc774\uace0, 1\ub144\uac04 \uacbd\uc804\ucca0 \uc6b4\uc601\uc758 \uace0\uc815\uc6d0\uac00\ub294 \uffe6 100,000\uc774  \ubc1c\uc0dd\ud560 \uac83\uc73c\ub85c \ucd94\uc815\ub41c\ub2e4. \ud5a5\ud6c4 1\ub144\uac04 \uc774\uc6a9 \ud69f\uc218\uac00 1,000\ud68c\ub85c \uc608\uc0c1\ub41c\ub2e4.  (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc774 \ubaa9\ud45c\uc774\uc775\uc744 \uffe6100,000\uc73c\ub85c \uc815\ud560 \uacbd\uc6b0 \ucc45\uc815\ub418\uc5b4\uc57c \ud560 1\ud68c  \uc774\uc6a9\uc694\uae08\uc740?", "choices": [" \uffe6 300 ", " \uffe6 500 ", " \uffe6 700 ", " \uffe6 900 "], "answer": "1", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\uad6d\uac00\ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uc0c1 \ube44\uad50\ud658\uc218\uc775 \uc720\ud615\uc5d0 \ub530\ub978 \uc218\uc775\uc778\uc2dd \uae30\uc900\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\ud558\ub294 \uad6d\uc138: \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\uc758\ubb34\uc790\uac00 \ub0a9\uc138\uc758\ubb34\uc790\ub85c\ubd80\ud130 \uc138\uc561\uc744  \uc6d0\ucc9c\uc9d5\uc218\ud560 \ub54c \uc218\uc775\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd ", " \uc815\ubd80\uac00 \ubd80\uacfc\ud558\ub294 \ubc29\uc2dd\uc758 \uad6d\uc138: \uad6d\uac00\uac00 \uace0\uc9c0\ud558\ub294 \ub54c\uc5d0 \uc218\uc775\uc73c\ub85c  \uc778\uc2dd ", " \ubd84\ub0a9\uc774 \uac00\ub2a5\ud55c \uad6d\uc138: \uc9d5\uc218\ud560 \uc138\uae08\uc774 \ud655\uc815\ub41c \ub54c\uc5d0 \uadf8 \ub0a9\ubd80\ud560  \uc138\uc561 \uc804\uccb4\ub97c \uc218\uc775\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd ", " \ubd80\ub2f4\uae08\uc218\uc775: \uccad\uad6c\uad8c \ub4f1\uc774 \ud655\uc815\ub41c \ub54c\uc5d0 \uadf8 \ud655\uc815\ub41c \uae08\uc561\uc744 \uc218\uc775\uc73c\ub85c  \uc778\uc2dd "], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\uad6d\uac00\ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uacfc  \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4 \ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c  \uaddc\uce59 \uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \uad6d\uac00\ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc0ac\ud68c\uae30\ubc18\uc2dc\uc124 \uc911 \uad00\ub9ac\u318d \uc720\uc9c0 \ub178\ub825\uc5d0 \ub530\ub77c \ucde8\ub4dd \ub2f9\uc2dc\uc758 \uc6a9\uc5ed \uc7a0\uc7ac\ub825\uc744 \uadf8\ub300\ub85c \uc720\uc9c0\ud560 \uc218  \uc788\ub294 \uc2dc\uc124\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud558\uace0 \uad00\ub9ac\u318d\uc720\uc9c0\uc5d0  \ud22c\uc785\ub418\ub294 \ube44\uc6a9\uc73c\ub85c \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44\uc6a9\uc744 \ub300\uccb4\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.  ", " \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4 \ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc790\uc0b0\uc740 \uc720\ub3d9\uc790\uc0b0,  \ud22c\uc790\uc790\uc0b0, \uc77c\ubc18\uc720\ud615\uc790\uc0b0, \uc8fc\ubbfc\ud3b8\uc758\uc2dc\uc124, \uc0ac\ud68c\uae30\ubc18\uc2dc\uc124, \uae30\ud0c0\ube44\uc720\ub3d9 \uc790\uc0b0\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud55c\ub2e4. ", " \uc9c0\ubc29\uc790\uce58\ub2e8\uccb4 \ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \ubb34\ud615\uc790\uc0b0\uc740  \uc815\uc561\ubc95\uc5d0 \ub530\ub77c \ub2f9\ud574 \uc790\uc0b0\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc2dc\uc810\ubd80\ud130 \ud569\ub9ac\uc801\uc778  \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uc0c1\uac01\ud55c\ub2e4. \ub2e4\ub9cc, \ub3c5\uc810\uc801\u318d\ubc30\ud0c0\uc801\uc778 \uad8c\ub9ac\ub97c \ubd80\uc5ec\ud558\ub294  \uad00\uacc4 \ubc95\ub839\uc774\ub098 \uacc4\uc57d\uc5d0\uc11c \uc815\ud55c \uacbd\uc6b0\ub97c \uc81c\uc678\ud558\uace0\ub294 20\ub144\uc744 \ub118\uc744 \uc218  \uc5c6\ub2e4. ", " \uad6d\uac00\ud68c\uacc4\uae30\uc900\uc5d0 \uad00\ud55c \uaddc\uce59 \uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \ud604\uc7ac \uc138\ub300\uc640 \ubbf8\ub798 \uc138\ub300\ub97c  \uc704\ud558\uc5ec \uc815\ubd80\uac00 \uc601\uad6c\ud788 \ubcf4\uc874\ud558\uc5ec\uc57c \ud560 \uc790\uc0b0\uc73c\ub85c\uc11c \uc5ed\uc0ac\uc801, \uc790\uc5f0\uc801,  \ubb38\ud654\uc801, \uad50\uc721\uc801 \ubc0f \uc608\uc220\uc801\uc73c\ub85c \uc911\uc694\ud55c \uac00\uce58\ub97c \uac16\ub294 \uc790\uc0b0\uc740 \ubb34\ud615 \uc790\uc0b0\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud55c\ub2e4. "], "answer": "4", "question_type": "describe", "question_positive": -1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\ub2e4\uc74c\uc740 \uc0c1\ud488\ub9e4\ub9e4\uae30\uc5c5\uc778 (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc7ac\uace0\uc790\uc0b0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc790\ub8cc\uc774\ub2e4. \uc2e4\uc9c0 \uc7ac\uace0\uc870\uc0ac\ubc95\uc5d0 \ub530\ub978 \uacb0\uc0b0\uc218\uc815\ubd84\uac1c\ub85c \uc633\uc740 \uac83\uc740? \u25cb \uae30\ucd08\uc0c1\ud488\uc7ac\uace0\uc561: \uffe6 1,000 \u25cb \uae30\ub9d0\uc0c1\ud488\uc7ac\uace0\uc561: \uffe6 2,000 \u25cb \ub2f9\uae30\uc0c1\ud488\ub9e4\uc785\uc561: \uffe6 6,000", "choices": [" (\ucc28) \uc0c1\ud488 \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 2,000 \uffe6 5,000 (\ub300) \ub9e4\uc785 \uffe6 7,000 ", " (\ucc28) \ub9e4\uc785 \uffe6 5,000 (\ub300) \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 5,000 ", " (\ucc28) \ub9e4\uc785 \uc0c1\ud488 \uffe6 6,000 \uffe6 1,000 (\ub300) \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 7,000 ", " (\ucc28) \uc0c1\ud488 \ub9e4\ucd9c\uc6d0\uac00 \uffe6 2,000 \uffe6 5,000 (\ub300) \uc0c1\ud488 \ub9e4\uc785 \uffe6 1,000 \uffe6 6,000 2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8 \ud68c \uacc4 \ud559 \ub098 \ucc45\ud615 4\ucabd "], "answer": "4", "question_type": "none", "question_positive": 1}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc218\uc815\uc804\uc2dc\uc0b0\ud45c\uc0c1 \uc218\uc775\ucd1d\uc561\uc740 \uffe6 800,000\uc774\uba70 \ube44\uc6a9\ucd1d\uc561\uc740  \uffe6 500,000\uc774\ub2e4. \ub2e4\uc74c\uc758 \uacb0\uc0b0\uc218\uc815 \uc0ac\ud56d\uc744 \ubc18\uc601\ud560 \uacbd\uc6b0, (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758  \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc740? \u25cb \ub2f9\ud574\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \uc774\uc790\uc218\uc775 \uffe6 60,000\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\uc600\uc73c\ub098 \uc7a5\ubd80\uc5d0  \ubc18\uc601\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \u25cb \ub2f9\ud574\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uae09\uc5ec \uffe680,000\uc744 \uc7a5\ubd80\uc5d0 \ubc18\uc601\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \u25cb \ubcf4\ud5d8\ub8cc \uffe6120,000\uc744 \uc9c0\uae09\ud558\uba74\uc11c \uc804\uc561 \uc790\uc0b0\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uc600\uc73c\ub098  \uc774 \uc911 \ub2e4\uc74c\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc740 \uffe6 90,000\uc774\ub2e4. \u25cb \uc784\ub300\ub8cc \uffe6240,000\uc744 \uc218\ucde8\ud558\uba74\uc11c \uc804\uc561 \uc218\uc775\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud558\uc600\uc73c\ub098  \ub2f9\ud574\uc5f0\ub3c4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc740 \uffe6 80,000\uc774\ub2e4.", "choices": [" \uffe6 30,000 ", " \uffe6 90,000 ", " \uffe6 110,000 ", " \uffe6 170,000 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \ub2e4\uc74c \ud68c\uacc4\uc790\ub8cc\ub97c \uc774\uc6a9\ud55c \u2018\uc601\uc5c5\ud65c\ub3d9\uc73c\ub85c \uc778\ud55c \ud604\uae08\ud750\ub984\u2019\uc740? \u25cb \uc190\uc775\uacc4\uc0b0\uc11c\uc0c1 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775: \uffe6 20,000 \u25cb \uac10\uac00\uc0c1\uac01\ube44 \uacc4\uc0c1\uc561: \uffe6 3,000 \u25cb \ubbf8\uc9c0\uae09\ube44\uc6a9 \uc99d\uac00\uc561: \uffe6 2,000 \u25cb \ub9e4\ucd9c\ucc44\uad8c \uc99d\uac00\uc561: \uffe6 5,000 \u25cb \uc120\uae09\ube44\uc6a9 \uc99d\uac00\uc561: \uffe6 4,000", "choices": [" \uffe6 12,000 ", " \uffe6 15,000 ", " \uffe6 16,000 ", " \uffe6 24,000 "], "answer": "3", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "(\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc740 20\u00d72\ub144 \ub9d0 \uc7a5\ubd80 \ub9c8\uac10 \uc804\uc5d0 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc740 \uc624\ub958\uc0ac\ud56d\uc744  \ubc1c\uacac\ud558\uc600\ub2e4. \u25cb 20\u00d72\ub144 \uc678\uc0c1\ub9e4\uc785\uc561 \uffe6 10,000\uc744 20\u00d71\ub144\uc5d0 \ub9e4\uc785\uc73c\ub85c  \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\ud558\uc600\uc74c \u25cb 20\u00d71\ub144 \uae30\ub9d0\uc7ac\uace0\uc790\uc0b0 \uffe6 20,000\uc774 \uacfc\ub300\uacc4\uc0c1\ub418\uc5c8\uc74c (\uc8fc)\ud55c\uad6d\uc758 \uc624\ub958\uc218\uc815\uc5d0 \ub300\ud55c \ud68c\uacc4\ucc98\ub9ac\uac00 20\u00d72\ub144\ub3c4 \ub2f9\uae30\uc21c\uc774\uc775\uc5d0  \ubbf8\uce58\ub294 \uc601\ud5a5\uc740?", "choices": [" \uffe6 10,000 \uac10\uc18c ", " \uffe6 10,000 \uc99d\uac00 ", " \uffe6 30,000 \uac10\uc18c ", " \uffe6 30,000 \uc99d\uac00 "], "answer": "2", "question_type": "none", "question_positive": 0}, {"where": "2023\ub144\ub3c4 \uad6d\uac00\uacf5\ubb34\uc6d0 9\uae09 \uacf5\ucc44 \ud544\uae30\uc2dc\ud5d8", "subject": "\ud68c\uacc4\ud559", "question": "\uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uc758 \ud45c\uc2dc\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\uba85\uc73c\ub85c \uc633\uc9c0 \uc54a\uc740 \uac83\uc740?", "choices": [" \ub2f9\uae30\uc190\uc775\uacfc \uae30\ud0c0\ud3ec\uad04\uc190\uc775\uc740 \ub2e8\uc77c\uc758 \ud3ec\uad04\uc190\uc775\uacc4\uc0b0\uc11c\uc5d0 \ub450 \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c  \ub098\ub204\uc5b4 \ud45c\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc \ub2f9\uae30\uc190\uc775 \ubd80\ubd84\uc744 \ubcc4\uac1c\uc758 \uc190\uc775\uacc4\uc0b0\uc11c\ub85c  \ud45c\uc2dc\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4. ", " \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc5d0 \ub530\ub77c \uc791\uc131\ub41c \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c(\ud544\uc694\uc5d0 \ub530\ub77c  \ucd94\uac00\uacf5\uc2dc\ud55c \uacbd\uc6b0 \ud3ec\ud568)\ub294 \uacf5\uc815\ud558\uac8c \ud45c\uc2dc\ub41c \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\ub85c \ubcf8\ub2e4. ", " \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc5d0\uc11c \uc694\uad6c\ud558\uac70\ub098 \ud5c8\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud55c \uc790\uc0b0\uacfc  \ubd80\ucc44 \uadf8\ub9ac\uace0 \uc218\uc775\uacfc \ube44\uc6a9\uc740 \uc0c1\uacc4\ud558\uc9c0 \uc544\ub2c8\ud55c\ub2e4. ", " \uc7ac\ubb34\uc81c\ud45c\uac00 \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc758 \uc694\uad6c\uc0ac\ud56d\uc744 \ubaa8\ub450 \ucda9\uc871\ud55c  \uacbd\uc6b0\uac00 \uc544\ub2c8\ub77c\uba74 \uc8fc\uc11d\uc5d0  \ud55c\uad6d\ucc44\ud0dd\uad6d\uc81c\ud68c\uacc4\uae30\uc900 \uc744 \uc900\uc218\ud558\uc5ec  \uc791\uc131\ub418\uc5c8\ub2e4\uace0 \uae30\uc7ac\ud558\uc5ec\uc11c\ub294 \uc544\ub2c8 \ub41c\ub2e4."], "answer": "1", "question_type": "describe", "question_positive": -1}]